<articles>
  <article>
    <title>增长预计会放缓</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　【相关阅读】任正非回应出口禁令：华为不需要美国芯片华为海思有多么强大？一起来看看它的成就华为海思启动“备胎”计划 国产芯片能否实现替代？　　5月18日，在接受日经新闻采访时，任正非表示，受到美国禁令的影响，华为的增长预计会放缓，但影响是局部的，营收增长年率预计低于20%。2014-2018年间，华为销售收入的复合年均增长率为26%。　　这是美国“封锁华为”后，任正非首次接受媒体采访。5月15日，美国商务部下属工业和安全局宣布将把华为列入“实体清单”，清单上的企业或个人购买或通过转让获得美国技术需获得有关许可。　　如果美国认为技术的销售或转让危害美国国家安全或外交政策利益，则会拒绝颁发许可。　　任正非还对日媒称，华为“从未做过任何触犯法律的事情”，美国供应商不能向华为提供芯片“也好”，“我们已经为此做准备了”。　　报道称，任正非的发言也呼应了先前华为旗下海思半导体公司总裁何庭波的说法，她在内部信中表示，海思在数年前就已经预见这件事情的发生，“我们已经准备好备选方案”。任正非在此次采访中也延续了近几个月的强硬态度，强调华为不会受华盛顿支配，也不会跟中兴通讯一样，因美国而改变管理或接受监管。　　任正非称：“一次次地威胁贸易对象国，使得企业不得不做好承担风险的准备，美国也会失去信用。”对于下一代通信标准“5G”制品，他否定了进入美国市场的可能性：“就算美国对我们说在这里生产，我们也不会去。”　　任正非建议，通过集团下属的海思半导体推进独立开发。5月17日周五，华为子公司深圳市海思总裁何庭波向员工群发邮件，称华为面对美国打压，将启用多年来自主研发的芯片“备胎”，实现“科技自立”。　　用何庭波的话说，海思的任务是为华为的生存打造“备胎”。华为早在多年前就做出了极限生存的假设，预计有一天，所有美国的先进芯片和技术将不可获得。“所有我们曾经打造的备胎，一夜之间全部转“正”！”　　华为去年11月披露的92家核心供应商名单显示，美国供应商有33家入选，大陆供应商数量位于第二，有25家。华为发言人Chase Skinner今年早些时候曾表示，华为每年向美国采购110亿美元的产品。　　21世纪经济报道援引半导体产业链人士消息称，华为已经在核心部件上有半年至一年左右的库存。去年以来，华为就有所准备，提前做好库存来应对今年的挑战，备胎策略也能为华为抵御部分风险。　　美国商务部周五表示，可能很快会减少对华为的限制。　　任正非表示，华为已为这一步骤做好了准备，即使美国智能手机芯片制造商高通公司和其他美国供应商不向华为销售芯片，华为的状况不会有问题。　　华为的芯片子公司海思周五表示，该公司早已为可能被禁止购买美国芯片和技术的情况做好了准备，并能够确保大多数产品的稳定供应。　　过去，华为的一些智能手机中已经使用了海思公司研发的麒麟处理器，华为也是较早一批开始自行设计手机处理器的手机厂商之一。【任正非过往言论】任正非谈华为接班人条件：家人子女不接班任正非：如果我是心胸很狭窄的人 就没有华为的今天任正非接受CNN采访：不与中国合作，是美国的巨大损失任正非：要学苹果把价格做高点 让竞争对手有生存空间任正非接受德媒采访：华为愿同德签署无间谍软件协议任正非：美国将5G视为战略武器 就像核弹责任编辑：张恒星 SF14224小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>增长预计会放缓</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　【相关阅读】任正非回应出口禁令：华为不需要美国芯片华为海思有多么强大？一起来看看它的成就华为海思启动“备胎”计划 国产芯片能否实现替代？　　5月18日，在接受日经新闻采访时，任正非表示，受到美国禁令的影响，华为的增长预计会放缓，但影响是局部的，营收增长年率预计低于20%。2014-2018年间，华为销售收入的复合年均增长率为26%。　　这是美国“封锁华为”后，任正非首次接受媒体采访。5月15日，美国商务部下属工业和安全局宣布将把华为列入“实体清单”，清单上的企业或个人购买或通过转让获得美国技术需获得有关许可。　　如果美国认为技术的销售或转让危害美国国家安全或外交政策利益，则会拒绝颁发许可。　　任正非还对日媒称，华为“从未做过任何触犯法律的事情”，美国供应商不能向华为提供芯片“也好”，“我们已经为此做准备了”。　　报道称，任正非的发言也呼应了先前华为旗下海思半导体公司总裁何庭波的说法，她在内部信中表示，海思在数年前就已经预见这件事情的发生，“我们已经准备好备选方案”。任正非在此次采访中也延续了近几个月的强硬态度，强调华为不会受华盛顿支配，也不会跟中兴通讯一样，因美国而改变管理或接受监管。　　任正非称：“一次次地威胁贸易对象国，使得企业不得不做好承担风险的准备，美国也会失去信用。”对于下一代通信标准“5G”制品，他否定了进入美国市场的可能性：“就算美国对我们说在这里生产，我们也不会去。”　　任正非建议，通过集团下属的海思半导体推进独立开发。5月17日周五，华为子公司深圳市海思总裁何庭波向员工群发邮件，称华为面对美国打压，将启用多年来自主研发的芯片“备胎”，实现“科技自立”。　　用何庭波的话说，海思的任务是为华为的生存打造“备胎”。华为早在多年前就做出了极限生存的假设，预计有一天，所有美国的先进芯片和技术将不可获得。“所有我们曾经打造的备胎，一夜之间全部转“正”！”　　华为去年11月披露的92家核心供应商名单显示，美国供应商有33家入选，大陆供应商数量位于第二，有25家。华为发言人Chase Skinner今年早些时候曾表示，华为每年向美国采购110亿美元的产品。　　21世纪经济报道援引半导体产业链人士消息称，华为已经在核心部件上有半年至一年左右的库存。去年以来，华为就有所准备，提前做好库存来应对今年的挑战，备胎策略也能为华为抵御部分风险。　　美国商务部周五表示，可能很快会减少对华为的限制。　　任正非表示，华为已为这一步骤做好了准备，即使美国智能手机芯片制造商高通公司和其他美国供应商不向华为销售芯片，华为的状况不会有问题。　　华为的芯片子公司海思周五表示，该公司早已为可能被禁止购买美国芯片和技术的情况做好了准备，并能够确保大多数产品的稳定供应。　　过去，华为的一些智能手机中已经使用了海思公司研发的麒麟处理器，华为也是较早一批开始自行设计手机处理器的手机厂商之一。【任正非过往言论】任正非谈华为接班人条件：家人子女不接班任正非：如果我是心胸很狭窄的人 就没有华为的今天任正非接受CNN采访：不与中国合作，是美国的巨大损失任正非：要学苹果把价格做高点 让竞争对手有生存空间任正非接受德媒采访：华为愿同德签署无间谍软件协议任正非：美国将5G视为战略武器 就像核弹责任编辑：张恒星 SF14224小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>华为不需要美国芯片</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　【相关报道】禁令后任正非首次发声：美国限制对华为影响很小　　路透社19日消息，华为创始人兼首席执行官任正非18日表示，由于最近美国的限制，这家中国科技巨头的增长“可能会放缓，但影响轻微”。　　任正非在接受日本媒体采访时表达上述观点的，他还重申，华为没有违反任何法律。　　报道截图　　这是美国因华为宣布“进入紧急状态”后，任正非首次接受媒体采访。　　任正非表示，“预计华为的增长可能会放缓，但影响不大（slightly）”，他补充说，华为今年年营收增长可能低于20%。　　他还表示，“我们不会在美国的要求下改变我们的管理层，也不会接受监管。”　　美国政府16日将华为列入“黑名单”，这可能会让华为与美国公司的正常贸易往来变得极其困难。去年美国对中兴的类似举措几乎使该公司业务瘫痪。　　不过，在美国本土多家华为供应商当日股票大跌后，美国商务部17日表示，可能很快会缩减对华为的限制。　　任正非表示，即使面临美国政府上述举措，公司也早已做好准备，即使没有高通和美国其他芯片供应商供货，华为也不会有事（would be “fine”）。责任编辑：张恒星 SF14224小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>华为不需要美国芯片</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　【相关报道】禁令后任正非首次发声：美国限制对华为影响很小　　路透社19日消息，华为创始人兼首席执行官任正非18日表示，由于最近美国的限制，这家中国科技巨头的增长“可能会放缓，但影响轻微”。　　任正非在接受日本媒体采访时表达上述观点的，他还重申，华为没有违反任何法律。　　报道截图　　这是美国因华为宣布“进入紧急状态”后，任正非首次接受媒体采访。　　任正非表示，“预计华为的增长可能会放缓，但影响不大（slightly）”，他补充说，华为今年年营收增长可能低于20%。　　他还表示，“我们不会在美国的要求下改变我们的管理层，也不会接受监管。”　　美国政府16日将华为列入“黑名单”，这可能会让华为与美国公司的正常贸易往来变得极其困难。去年美国对中兴的类似举措几乎使该公司业务瘫痪。　　不过，在美国本土多家华为供应商当日股票大跌后，美国商务部17日表示，可能很快会缩减对华为的限制。　　任正非表示，即使面临美国政府上述举措，公司也早已做好准备，即使没有高通和美国其他芯片供应商供货，华为也不会有事（would be “fine”）。责任编辑：张恒星 SF14224小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>美商务部或缩减对华为限制</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　美商务部：或缩减对华为限制，提供90天临时许可　　（观察者网 讯）　　尽管美国欲将华为列入“实体清单”，试图切断其供应链，但此举可能让一票美国企业蒙受损失，这也让美商务部有所顾忌。　　路透社5月18日独家报道称，美国商务部可能在近期缩减针对华为的部分贸易限制，为华为送上一张为期90天的“临时通用执照”（Temporary General License），允许华为继续购买美国商品，以便帮助其美国客户维护现有网络和设备，但华为仍将不被允许购买用于制造新产品的零件。　　路透社称，美国可能缩减部分针对华为的贸易限制　　据路透社报道，目前华为方面并未对此进行回应。　　据观察者网16日报道，美国总统特朗普在行政令中向商务部赋权，允许后者禁止美国公司购买“外国敌人”生产的电信设备、技术。随后，美国商务部表示，计划将华为以及其70个分支机构列入“实体清单”，即禁止华为向美国公司供应商进行采购。　　对此，中国外交部发言人陆慷回应称，中方坚决反对任何国家根据自己的国内法对中国的实体实施单边制裁。“我们也反对泛国家安全概念，滥用出口管制措施。”　　路透社指出，美国意欲缩减针对华为限制，主要是为了美国国内那些购买和使用华为设备的公司，让他们能够继续保持通讯网络和设备的稳定性。其中就包括部分来自俄怀明和俄勒冈州的公司，因为他们大量使用来自华为的设备，来提供网络连接和手机通信服务。　　路透社援引一名美国商务部发言人言论称：“此举是为了防止现有网络运营和设备的中断。”　　而前商务部官员凯文·沃尔夫（kevin Wolf）表示：“这是为了防止使用华为设备的‘非华为实体’蒙受连带损失。”　　据《华尔街日报》16日报道，若白宫禁止美国企业购买华为设备，最受苦的要数美国农村地区的中小电信商。　　华为客户、宾夕法尼亚州电信商LHTC Broadband Youtube截图　　美国自去年起“封堵”华为后，代表这些中小电信商的美国“农村无线网络协会（RAW）”曾向美国政府写信称，由于华为设备价廉物美，上述企业已经产生依赖，如果美国政府执意要求更换供应商，需要提供补助。　　而根据观察者网此前报道，美国最大电信公司之一的美国电话电报公司（AT&amp;T Inc．， T， 简称AT&amp;T）在墨西哥运营无线网络时，使用的正是华为的设备，其公司高管还曾夸赞华为设备性价比高、质量好，“非常出色”。　　除了美国农村地区的中小电信商可能蒙受损失以外，华为美方供应商的股价也闻讯下跌。据观察者网17日报道，华为的光学元件供应商NeoPhotonic当日暴跌20.63%，创4年最大跌幅。而另一家华为光学元件供应商Lumentum跳空低开，深跌11.54%，报50.2美元/股，创6个月来最低跌幅。　　除此之外，高通大跌4%，报82.81美元/股，华为通讯芯片供应商思佳讯（Skyworks）、科沃（Qorvo）、赛灵思（Xilinx）股票分别收跌6.06%、7.14%、7.27%。　　根据福布斯和彭博社的数据显示，华为对上述公司业绩的贡献率均达到了10%左右。　　值得一提，虽然华为有约三分之一的核心供应商为美企，但华为产品很少回卖给美国市场。据华为财报显示，去年公司营收规模破1000亿美元，但整个美洲市场对华为营收贡献率仅6.6%。责任编辑：万露 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>美商务部或缩减对华为限制</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　美商务部：或缩减对华为限制，提供90天临时许可　　（观察者网 讯）　　尽管美国欲将华为列入“实体清单”，试图切断其供应链，但此举可能让一票美国企业蒙受损失，这也让美商务部有所顾忌。　　路透社5月18日独家报道称，美国商务部可能在近期缩减针对华为的部分贸易限制，为华为送上一张为期90天的“临时通用执照”（Temporary General License），允许华为继续购买美国商品，以便帮助其美国客户维护现有网络和设备，但华为仍将不被允许购买用于制造新产品的零件。　　路透社称，美国可能缩减部分针对华为的贸易限制　　据路透社报道，目前华为方面并未对此进行回应。　　据观察者网16日报道，美国总统特朗普在行政令中向商务部赋权，允许后者禁止美国公司购买“外国敌人”生产的电信设备、技术。随后，美国商务部表示，计划将华为以及其70个分支机构列入“实体清单”，即禁止华为向美国公司供应商进行采购。　　对此，中国外交部发言人陆慷回应称，中方坚决反对任何国家根据自己的国内法对中国的实体实施单边制裁。“我们也反对泛国家安全概念，滥用出口管制措施。”　　路透社指出，美国意欲缩减针对华为限制，主要是为了美国国内那些购买和使用华为设备的公司，让他们能够继续保持通讯网络和设备的稳定性。其中就包括部分来自俄怀明和俄勒冈州的公司，因为他们大量使用来自华为的设备，来提供网络连接和手机通信服务。　　路透社援引一名美国商务部发言人言论称：“此举是为了防止现有网络运营和设备的中断。”　　而前商务部官员凯文·沃尔夫（kevin Wolf）表示：“这是为了防止使用华为设备的‘非华为实体’蒙受连带损失。”　　据《华尔街日报》16日报道，若白宫禁止美国企业购买华为设备，最受苦的要数美国农村地区的中小电信商。　　华为客户、宾夕法尼亚州电信商LHTC Broadband Youtube截图　　美国自去年起“封堵”华为后，代表这些中小电信商的美国“农村无线网络协会（RAW）”曾向美国政府写信称，由于华为设备价廉物美，上述企业已经产生依赖，如果美国政府执意要求更换供应商，需要提供补助。　　而根据观察者网此前报道，美国最大电信公司之一的美国电话电报公司（AT&amp;T Inc．， T， 简称AT&amp;T）在墨西哥运营无线网络时，使用的正是华为的设备，其公司高管还曾夸赞华为设备性价比高、质量好，“非常出色”。　　除了美国农村地区的中小电信商可能蒙受损失以外，华为美方供应商的股价也闻讯下跌。据观察者网17日报道，华为的光学元件供应商NeoPhotonic当日暴跌20.63%，创4年最大跌幅。而另一家华为光学元件供应商Lumentum跳空低开，深跌11.54%，报50.2美元/股，创6个月来最低跌幅。　　除此之外，高通大跌4%，报82.81美元/股，华为通讯芯片供应商思佳讯（Skyworks）、科沃（Qorvo）、赛灵思（Xilinx）股票分别收跌6.06%、7.14%、7.27%。　　根据福布斯和彭博社的数据显示，华为对上述公司业绩的贡献率均达到了10%左右。　　值得一提，虽然华为有约三分之一的核心供应商为美企，但华为产品很少回卖给美国市场。据华为财报显示，去年公司营收规模破1000亿美元，但整个美洲市场对华为营收贡献率仅6.6%。责任编辑：万露 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>联想否认断供华为：多事之秋共度难关</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>
																		当地时间15日，特朗普签署行政命令宣布美国进入紧急状态，要求企业不得使用对国家安全构成风险的企业所生产的电信设备，此举被指针对中国企业华为。											</content>
  </article>
  <article>
    <title>联想否认断供华为：多事之秋共度难关</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>
																		当地时间15日，特朗普签署行政命令宣布美国进入紧急状态，要求企业不得使用对国家安全构成风险的企业所生产的电信设备，此举被指针对中国企业华为。											</content>
  </article>
  <article>
    <title>供货正常 连夜取证传谣者</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　昨天，一则宣称联想“取消了所有和华为的订单”，“帮美国打击华为”消息在网络上引起强烈关注和争议。　　对此，联想和华为方面都已经做出回应，均表示这是一则谣言。　　从豆瓣网的一则网帖来看，这则宣称联想给华为断供的消息，最初或是来自微信里的一段聊天截图：　　之后，这一消息也很快在微博和微信朋友圈等国内众多社交平台上传播起来，更令不少不明真相的网民还是斥责起联想公司来。　　然而，联想和华为这两家当事公司目前均已经对此回应，并都表示这是一则彻头彻尾的谣言。　　其中，我们环球时报英文版记者陈青青从华为公司处获悉，联想对华为的办公电脑和服务器停止供应的消息是“谣言”。联想方面也发布了声明，表示联想未向华为断供，并已经对谣言传播者连夜取证，将诉诸法律手段，追究造谣者责任。　　联想还在声明中表示“华为是联想PC和服务的重要客户，我们将在严格遵守联想业务所在国家和地区的相关法律及合规条例的基础上，持续向华为销售产品和服务”。　　而在声明的最后，联想还表达了对华为的支持：“多事之秋，共度难关！”责任编辑：张恒星 SF14224小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>供货正常 连夜取证传谣者</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　昨天，一则宣称联想“取消了所有和华为的订单”，“帮美国打击华为”消息在网络上引起强烈关注和争议。　　对此，联想和华为方面都已经做出回应，均表示这是一则谣言。　　从豆瓣网的一则网帖来看，这则宣称联想给华为断供的消息，最初或是来自微信里的一段聊天截图：　　之后，这一消息也很快在微博和微信朋友圈等国内众多社交平台上传播起来，更令不少不明真相的网民还是斥责起联想公司来。　　然而，联想和华为这两家当事公司目前均已经对此回应，并都表示这是一则彻头彻尾的谣言。　　其中，我们环球时报英文版记者陈青青从华为公司处获悉，联想对华为的办公电脑和服务器停止供应的消息是“谣言”。联想方面也发布了声明，表示联想未向华为断供，并已经对谣言传播者连夜取证，将诉诸法律手段，追究造谣者责任。　　联想还在声明中表示“华为是联想PC和服务的重要客户，我们将在严格遵守联想业务所在国家和地区的相关法律及合规条例的基础上，持续向华为销售产品和服务”。　　而在声明的最后，联想还表达了对华为的支持：“多事之秋，共度难关！”责任编辑：张恒星 SF14224小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>美国推迟6个月就汽车加征关税</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　美国白宫推迟6个月就汽车加征关税作出决定　　新华社华盛顿5月17日电（记者高攀 邓仙来）美国白宫17日宣布推迟6个月就是否对进口汽车及零配件加征关税作出决定，并指示美国贸易代表莱特希泽与有关经济体就汽车贸易进行谈判。　　白宫当天发表声明说，美国商务部2月向总统提交的调查报告认为，进口汽车及零配件威胁损害美国国家安全。在对该报告进行广泛评估后，美国总统特朗普17日签署公告，指示美国贸易代表与相关经济体谈判达成协议解决所谓的“国家安全威胁”。　　声明称，相关谈判由莱特希泽领衔，如果不能在180天内达成协议，特朗普将决定是否采取进一步措施。　　根据美国《1962年贸易扩展法》第232条款，美国商务部去年5月对进口汽车及零配件是否损害美国国家安全启动“232调查”。上述调查遭到美国国会议员、商界领袖、汽车制造商、经销商以及主要贸易伙伴的强烈反对。他们认为，美国政府启动上述调查缺乏事实根据，据此加征关税将损害美国消费者利益，招致美国贸易伙伴报复，并可能破坏全球汽车供应链和以规则为基础的全球贸易体系。　　美国彼得森国际经济研究所所长亚当·波森告诉新华社记者，特朗普政府的目标是与主要汽车贸易伙伴达成自愿出口限制协议，但这样的协议并不符合世贸组织规则。责任编辑：张宁 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>美国推迟6个月就汽车加征关税</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　美国白宫推迟6个月就汽车加征关税作出决定　　新华社华盛顿5月17日电（记者高攀 邓仙来）美国白宫17日宣布推迟6个月就是否对进口汽车及零配件加征关税作出决定，并指示美国贸易代表莱特希泽与有关经济体就汽车贸易进行谈判。　　白宫当天发表声明说，美国商务部2月向总统提交的调查报告认为，进口汽车及零配件威胁损害美国国家安全。在对该报告进行广泛评估后，美国总统特朗普17日签署公告，指示美国贸易代表与相关经济体谈判达成协议解决所谓的“国家安全威胁”。　　声明称，相关谈判由莱特希泽领衔，如果不能在180天内达成协议，特朗普将决定是否采取进一步措施。　　根据美国《1962年贸易扩展法》第232条款，美国商务部去年5月对进口汽车及零配件是否损害美国国家安全启动“232调查”。上述调查遭到美国国会议员、商界领袖、汽车制造商、经销商以及主要贸易伙伴的强烈反对。他们认为，美国政府启动上述调查缺乏事实根据，据此加征关税将损害美国消费者利益，招致美国贸易伙伴报复，并可能破坏全球汽车供应链和以规则为基础的全球贸易体系。　　美国彼得森国际经济研究所所长亚当·波森告诉新华社记者，特朗普政府的目标是与主要汽车贸易伙伴达成自愿出口限制协议，但这样的协议并不符合世贸组织规则。责任编辑：张宁 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>党报批强制转让技术论：欲加之罪</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　人民日报5月18日署名文章：欲加之罪，何患无罪　　——“中国强制转让技术论”可以休矣　　钟声　　“中国强制转让技术”，这一论调被美方在中美经贸磋商中拿来大做文章，有关人士大放厥词，你方唱罢我登场。其实，这个论调并不新鲜，是美国一些人为了打压中国发展制造的老掉牙的论调。去年3月美方公布的所谓“301调查报告”，就蛮横地给中方企业扣上了“强制转让技术”的帽子。长期以来，美方一些人喋喋不休指责中方企业，几乎到了病态的程度。　　真的是这样吗？事实给出的答案是否定的！　　在国际经贸合作中，世界是个大市场，投资也好，贸易也罢，都是市场主体的自主选择。一贯精于算账的美国商人从来不会吃亏的，赔本的买卖他们是不会做的。改革开放以来，中国开放市场，很多外企包括美国企业看到了机遇，纷纷来到中国投资兴业。他们同中国企业的合作都是自愿的，都是为了追求利益最大化。美国公司在美国呆着，美国企业的技术锁在美国的办公室里，谁能强制他们到中国来？谁能强制他们同中国企业合作？科学技术成果，说到底是在人的大脑之中，就是用外科手术打开大脑也无法强制得到。如果双方能在技术上合作，必然是自愿的、自主的。在科学技术面前任何强制都是无效的，何来“强制转让技术”之说？！　　这种论调不符合中国利用外资的基本事实。美方关于“强制转让技术”的论调，可谓凭空捏造。重复一千遍的谎言终究还是谎言。中国关于中外企业合作的规定中，没有哪一条是强制要求外商投资企业转让技术的政策和做法。中外企业不管是技术合作还是其他经贸合作，完全是基于自愿原则实施的契约行为。世界上就有这么一些人，同人家合作得了利了，还要倒打一耙，得了便宜还卖乖！中方一直请美方举证，哪家美国企业被要求“强制转让技术”了，中方一定严肃查处，至今美方也未举出一例。但是，美国一些人是不屑于看事实的，仍然闭塞眼睛在那里自说自话。即使不久前美国贸易代表办公室举行的关税听证会上，在中国设立合资、独资企业的多家美国公司也公开表示，并未被要求将任何技术转让给中国企业，也未被强迫将知识产权或技术转让给中国企业。　　进一步讲，美国企业自主技术转让谁受益了？产品生命周期理论表明，任何一种产品都会因新技术的应用而经历一个由盛到衰的生命周期。因此，很多跨国公司都是一边开发新技术，一边向发展中国家转让部分技术，在延长旧技术获利时间的同时，为新技术研发腾出空间和要素。多年来，美国在华企业通过技术合作获得巨额回报，且不说美国在华投资企业和服务业每年赢利钵满盆满，据美国商务部经济分析局统计，仅2016年中国向美国支付的知识产权使用费就达79.6亿美元。　　或许，真正刺痛一些美国人脆弱神经的，是中国与时俱增的技术研发能力和日新月异的科技创新成果。中国的航天工程、北斗计划、深海探测、高速铁路、超级计算机、5G网络等走在了世界前列，引起了举世赞叹。美国一些人老子天下第一当惯了，容不得别人超过美国。一些美国人就坐不住了，拿出了一种类似强盗的逻辑：我的是我的，你的也是我的。“你的”怎么变成“我的”，那就是“你的”是从“我的”强制转让过来的。这些人在梦呓中完成了推理，醒过来后就以为这就是事实了，还大言不惭地宣扬，真是不知羞耻为何物了！　　中国历来高度重视增强自主创新能力。从2000年以来，中国全社会研发经费投入就以年均近20%的速度增长，到2017年，这项投入仅次于美国，位居全球第二。正如美国前财政部长、著名经济学家拉里·萨默斯说：“你问我中国的技术进步来自哪里，它来自于那些从政府对基础科学巨额投资中受益的优秀企业家，来自于推崇卓越、注重科学和技术的教育制度。”中国的科技进步是靠千千万万勤劳智慧、善于创造的人民实现的！对这个事实，美国一些人偏偏视而不见、听而不闻，他们并不是视力、听力有问题，而是脑子和心态有问题，结果得出一种世人都认为是脑残式的思维方式，而且还沉迷于其中不能自拔！　　科学没有国界，科学技术应该造福全人类。各国既要立足自身发展充分发掘科技创新潜力，也要敞开大门，鼓励新技术、新知识传播，让科技创新惠及更多人。这是利在人类、功在世界的大事业！责任编辑：万露 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>党报批强制转让技术论：欲加之罪</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　人民日报5月18日署名文章：欲加之罪，何患无罪　　——“中国强制转让技术论”可以休矣　　钟声　　“中国强制转让技术”，这一论调被美方在中美经贸磋商中拿来大做文章，有关人士大放厥词，你方唱罢我登场。其实，这个论调并不新鲜，是美国一些人为了打压中国发展制造的老掉牙的论调。去年3月美方公布的所谓“301调查报告”，就蛮横地给中方企业扣上了“强制转让技术”的帽子。长期以来，美方一些人喋喋不休指责中方企业，几乎到了病态的程度。　　真的是这样吗？事实给出的答案是否定的！　　在国际经贸合作中，世界是个大市场，投资也好，贸易也罢，都是市场主体的自主选择。一贯精于算账的美国商人从来不会吃亏的，赔本的买卖他们是不会做的。改革开放以来，中国开放市场，很多外企包括美国企业看到了机遇，纷纷来到中国投资兴业。他们同中国企业的合作都是自愿的，都是为了追求利益最大化。美国公司在美国呆着，美国企业的技术锁在美国的办公室里，谁能强制他们到中国来？谁能强制他们同中国企业合作？科学技术成果，说到底是在人的大脑之中，就是用外科手术打开大脑也无法强制得到。如果双方能在技术上合作，必然是自愿的、自主的。在科学技术面前任何强制都是无效的，何来“强制转让技术”之说？！　　这种论调不符合中国利用外资的基本事实。美方关于“强制转让技术”的论调，可谓凭空捏造。重复一千遍的谎言终究还是谎言。中国关于中外企业合作的规定中，没有哪一条是强制要求外商投资企业转让技术的政策和做法。中外企业不管是技术合作还是其他经贸合作，完全是基于自愿原则实施的契约行为。世界上就有这么一些人，同人家合作得了利了，还要倒打一耙，得了便宜还卖乖！中方一直请美方举证，哪家美国企业被要求“强制转让技术”了，中方一定严肃查处，至今美方也未举出一例。但是，美国一些人是不屑于看事实的，仍然闭塞眼睛在那里自说自话。即使不久前美国贸易代表办公室举行的关税听证会上，在中国设立合资、独资企业的多家美国公司也公开表示，并未被要求将任何技术转让给中国企业，也未被强迫将知识产权或技术转让给中国企业。　　进一步讲，美国企业自主技术转让谁受益了？产品生命周期理论表明，任何一种产品都会因新技术的应用而经历一个由盛到衰的生命周期。因此，很多跨国公司都是一边开发新技术，一边向发展中国家转让部分技术，在延长旧技术获利时间的同时，为新技术研发腾出空间和要素。多年来，美国在华企业通过技术合作获得巨额回报，且不说美国在华投资企业和服务业每年赢利钵满盆满，据美国商务部经济分析局统计，仅2016年中国向美国支付的知识产权使用费就达79.6亿美元。　　或许，真正刺痛一些美国人脆弱神经的，是中国与时俱增的技术研发能力和日新月异的科技创新成果。中国的航天工程、北斗计划、深海探测、高速铁路、超级计算机、5G网络等走在了世界前列，引起了举世赞叹。美国一些人老子天下第一当惯了，容不得别人超过美国。一些美国人就坐不住了，拿出了一种类似强盗的逻辑：我的是我的，你的也是我的。“你的”怎么变成“我的”，那就是“你的”是从“我的”强制转让过来的。这些人在梦呓中完成了推理，醒过来后就以为这就是事实了，还大言不惭地宣扬，真是不知羞耻为何物了！　　中国历来高度重视增强自主创新能力。从2000年以来，中国全社会研发经费投入就以年均近20%的速度增长，到2017年，这项投入仅次于美国，位居全球第二。正如美国前财政部长、著名经济学家拉里·萨默斯说：“你问我中国的技术进步来自哪里，它来自于那些从政府对基础科学巨额投资中受益的优秀企业家，来自于推崇卓越、注重科学和技术的教育制度。”中国的科技进步是靠千千万万勤劳智慧、善于创造的人民实现的！对这个事实，美国一些人偏偏视而不见、听而不闻，他们并不是视力、听力有问题，而是脑子和心态有问题，结果得出一种世人都认为是脑残式的思维方式，而且还沉迷于其中不能自拔！　　科学没有国界，科学技术应该造福全人类。各国既要立足自身发展充分发掘科技创新潜力，也要敞开大门，鼓励新技术、新知识传播，让科技创新惠及更多人。这是利在人类、功在世界的大事业！责任编辑：万露 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>霸权主义是全球供应链面临最大威胁</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　霸权主义是全球供应链面临的最大威胁　　光明日报网　　2019年5月15日，美国签署名为《关于保障信息通信技术与服务供应链安全》的总统行政令，以遭遇所谓“敌对国家”威胁为由，宣布在与信息通信技术与服务的供应链安全相关的领域，进入国家紧急状态。所谓“敌对国家”的威胁，包括“指向经济与工业的间谍活动”“植入后门”“威胁与数字经济以及关键基础设施相关的敏感信息”；构成威胁的方式，不仅包括直接的威胁，而且包括“对技术的使用”以及“收购”。白宫当日明确表示，将由商务部长牵头，会同财政部长、国务卿、国防部长、司法部长、国土安全部长、美国贸易代表、国家情报总监、行政事务管理局局长、联邦通信委员会主席以及其他相关职能部门，对相关的信息和通信技术或服务进行审核，如果认定其存在威胁，则可以禁止所涉及的交易的进行。　　人们经常听到一句话：经济基础决定上层建筑，上层建筑对经济基础有反作用。这次签署的总统行政令，在2019年的世界，向人们展示了一个具体的案例，即全球唯一的超级大国，如何用行政命令的方式，对通信信息技术的供应链，施加反作用。在行政令颁布之后，美国商务部长罗斯立刻宣布，将全球5G行业的龙头企业，中国的华为公司和其他70家企业，纳入美国商务部产业安全局的“实体名单”，加之当前正进入一个微妙对峙阶段的中美经贸斗争，全球都做出了相应的判断：被总统行政令针对的，正是中国的华为公司。一如有网友在美国发布相关信息的新闻网站上留言，这是第一次看到美国如此密集地动用国家力量，精准针对华为公司。　　支配美国政府作出这一决定的基本逻辑，2017年斯蒂夫·班农在日本举行的世界白人保守主义大会上已经清晰地阐明了：首先是“中国制造2025”，其次是“一带一路”，然后是5G；如果让中国领先世界其他国家实现这些目标，那么中国首先将在信息技术革命的背景下变成一个技术强国，然后是制造业强国和经济强国，最后则是金融强国；如果不抓住一个可能在5年、7年或者8年内就可能逝去的窗口，对中国的公司进行真正的制裁，将中国的企业从世界经济和金融体系中踢出去，那么随着技术的发展，就再也没有机会了。那时，元，或者说人民币，就将成为汽油和其他所有石油制品的兑换货币。　　套用西方国际关系理论中有关霸权的理论，这是一种“霸权的逻辑”。更加准确的，这是一种经典的看到了自己不可避免地走向衰落的霸权，以一种以“预防性方式”处理挑战者的经典逻辑，也是美国学者阐述“修昔底德陷阱”时的经典逻辑：雅典的崛起，引发了斯巴达的恐惧。在此次美方签署的总统行政令中，有非常清晰的表述：尽管在信息通信技术领域以及更为广泛的美国整体经济中，保持一个开放的投资环境有助于美国国家整体的增长和繁荣，但这种开放必须与保护国家免受严重的国家安全威胁的需要相平衡。　　这也回答了另一个在西方国际关系理论中长期辩论的问题：国家关注的究竟是绝对收益，还是相对收益。美国的行动，无论是之前极限施压时出尔反尔地提升关税，还是此次基于供应链安全发布的紧急状态，都证明，至少当前时段的美国是一个关注相对收益的经典的现实主义霸权国家。对美国来说，维持自身的霸权优势，遏制潜在的竞争对手，比实现自身高速发展，具有更高的价值。这同样也是本届美国政府上台以来，美国一系列“退群”行动背后的逻辑：如果相对收益不利于美国，不利于保持美国压倒性的全球优势，那么美国就宁愿背叛合作，离开其曾经主导缔造的各种机制，不惜用整体利益的绝对受损，来换取自己在一段有限时间里继续保持在国际体系中的相对优势。　　这种逻辑的核心，是一种非常独特的安全观，即自我中心的绝对安全。这种安全要求的是一种“只许州官放火”的非对称安全：美国可以在全球范围获得不受限制的行动自由，而任何其他行为体不仅不能具有这种自由，而且连获得这种自由的可能，甚至是限制美方行动自由的可能，都不允许拥有；否则，就构成了对美方国家安全的威胁。这种安全观，在与通信信息技术相关的国家安全实践中，已经多次得到了体现：　　2001年，欧洲议会组织的临时工作组发布报告，指出美国的公司疑似多次借用冷战时期建成的用于监控苏东阵营的“梯队”系统，监控其欧洲竞争对手的商业机密通讯，窃取价格和竞争策略等信息，然后帮助美国公司赢得订单。1999年，空中客车公司与波音公司围绕沙特阿拉伯政府的订单展开竞争时，空中客车公司先赢后输，就是因为波音借用了这套系统。2001年报告发布后，3月中情局前局长在《华尔街时报》发表题为《为何我们监控我们的盟友》的文章，将美国政府运用“梯队”系统监控欧洲公司定义为“美欧公司公平竞争”的必要条件，因为只有这样，才能保证欧洲公司不使用作弊手段来对付美国企业。　　2013年，前中情局雇员斯诺登披露美国政府在全球网络空间实施“棱镜”项目，被外界戏称为八大金刚的美国信息技术和通信业的巨头全部被披露涉及其中。斯诺登披露的1500份文件中，明确揭示美国国家安全局入侵华为等中国公司窃取信息，研发针对性的后门植入程序。2015年7月31日，匿名的情报官员透过《纽约时报》放话，“我们在中国大陆的计算机网络中植入了数以千计的系统”。2017年，美国国家安全局开发的武器级漏洞利用工具“永恒之蓝”在网络空间泄露，酿成祸及全球的“想哭”勒索病毒事件。　　从某种意义上来说，此次美国在行政令中列出的威胁，与其说是指控所谓的敌国政府可能带来的威胁，不如说是将美国政府在网络空间曾经做过、正在继续实施，以及可能具有的威胁能力等，一股脑儿投射到了所谓的对手身上。所谓产业链面临的威胁，总体上看，是建构出来的威胁，是美国对外行动的投影，是建立在扭曲认知基础上的受迫害妄想。　　在具体执行上，这次美国政府以比较“突然”的方式，颁发这样一个清晰指向单一企业的经济状态，也是情非得已：原本认为可以通过鼓吹美国关税的威胁，迫使中国作出更多让步，没想到不仅没有得到中国让步，还触发了来自中国政府的强硬反制。央视新闻几分钟的庄严宣告，直接促成了美国金融市场8.5万亿市值的蒸发，道琼斯指数在中方回应当日的跌幅用了近一周时间都无法有效恢复。相关社交媒体官方账号上，已经很显著地体现出免谈关税的倾向。“全面进攻”失灵之后，“重点进攻”就是非常自然的选择。因为此前似乎还有一些记忆，在中兴这样的案例上，美方轻轻施加一下压力，就得到了显著的效果。所以，“精通交易艺术”的美方，就尝试继续复制中兴的成功案例，并将目标对准华为，试图在中美经贸斗争的进程中开辟新战场，掌握新筹码。　　但从效果看，这种做法造成的所谓收获，远远小于已经和即将支付的代价：　　所谓的收获就是，似乎在形式上掐住了华为的要害，好像可以对华为实施“班农式”的“真正的制裁”；似乎对美国的金融市场不会造成太大的扰动；初步看来似乎中方难以实施对等报复；还能让中国境内一些从意识形态、道德判断、利益识别以及审美标准诸方面全面认同美国超过认同中国的用户，获得了新一轮“唱空”和“唱衰”中国的机会，获得了新一轮兜售“投降有理、有利、有机会”的某种可能。　　但实际上，美方已经以及将要付出的代价，将远超始作俑者的想象：　　其一，短促突击并未取得预期的巨大心理震慑效果，反而起到了警示作用。从实际效果看，华为方面的最初表态，尤其是海思那封“备胎一夜转正”的公开信，让各方清晰地看到，美方气势汹汹的攻势远非不可破解，看似强悍的超级大国其实真没有想象中的恐怖。2018年中美经贸斗争刚拉开帷幕不久，美方对中兴公司看似“一击致命”的攻击，震惊了各方；但此次2019年美方试图在华为复制同样的胜利时，人们却发现，秉持“居安思危”和“自力更生”理念的华为，再加上超强的执行力，通过提前做好冗余物资准备，以及坚持自主开发“备胎”等战略安排，硬生生就是没有被一击倒地。华为凭借自身战略能力争取的缓冲和过渡时间，不仅服务于华为自身，也为中国在新环境下如何兼顾安全和发展地推进改革开放，做出了极其珍贵的示范。　　其二，美国企业在全球供应链中的道义优势和信任基础面临“极速透支”的风险。冷战结束之后，欧美国家主导的经济全球化在全球范围推动了制造业的重新布局，催生了基于效率、分工和收益的全球产业链。这种产业链扩张的前提，是对欧美发达国家，尤其是美国企业的信任，这种信任建立在新自由主义系列的叙述基础之上，其核心，就是美国“是一个负责任的良性霸权”，主要通过制度和机制，而非实力，来发挥“领导作用”。不用担心美国违反游戏规则，不用担心美国政府搞小动作，美国产品可以放心使用。这次，美国政府对华为举起了行政法令的屠刀，而真正提出的问题则是：还能信任美国企业在全球供应链中占据关键环节吗？有多少国家自信自己是不会受到美国威胁的？在技术和产业领域形成有效的替代方案，建设能有效应对美国政府抽风的“备胎”，在考虑是否采用美国企业的技术、产品和服务时将美国政府单边主义的威胁纳入其中，以及在条件成熟时构建更加安全的、绕开滥用霸权优势的行为体的、新的产业链，恐怕逐渐会成为其他行为体的共识。　　有观察者已经敏锐地指出，整体看，在民用消费品领域，依据资源禀赋的比较优势，进行全球布局，遵循一定的游戏规则，进行合作生产，并进行全球销售，是生产力发展的客观必然要求；也是冷战结束之后，人类朝着一个命运共同体方向迈进的必然要求。从已经有过的实践来看，这种合作有助于集合资源优势，释放更大的生产力，全面提升人类的福祉，并促进全球的共同发展。同样的，如果有力量在阻断这种进程，那就是在损害全人类的利益，在损害全球的福祉。如果人们不想陷入“霸权死后，将会洪水滔天”的境地，那么阻止相关行为体的肆意妄为，阻止不负责任的决定，避免人类社会为此支付更多不必要的代价，就应该成为全球所有有识之士共同努力的方向。　　（作者：沈逸，系复旦大学国际关系与公共事务学院国际政治系副教授）责任编辑：梁斌 SF05524小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>霸权主义是全球供应链面临最大威胁</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　霸权主义是全球供应链面临的最大威胁　　光明日报网　　2019年5月15日，美国签署名为《关于保障信息通信技术与服务供应链安全》的总统行政令，以遭遇所谓“敌对国家”威胁为由，宣布在与信息通信技术与服务的供应链安全相关的领域，进入国家紧急状态。所谓“敌对国家”的威胁，包括“指向经济与工业的间谍活动”“植入后门”“威胁与数字经济以及关键基础设施相关的敏感信息”；构成威胁的方式，不仅包括直接的威胁，而且包括“对技术的使用”以及“收购”。白宫当日明确表示，将由商务部长牵头，会同财政部长、国务卿、国防部长、司法部长、国土安全部长、美国贸易代表、国家情报总监、行政事务管理局局长、联邦通信委员会主席以及其他相关职能部门，对相关的信息和通信技术或服务进行审核，如果认定其存在威胁，则可以禁止所涉及的交易的进行。　　人们经常听到一句话：经济基础决定上层建筑，上层建筑对经济基础有反作用。这次签署的总统行政令，在2019年的世界，向人们展示了一个具体的案例，即全球唯一的超级大国，如何用行政命令的方式，对通信信息技术的供应链，施加反作用。在行政令颁布之后，美国商务部长罗斯立刻宣布，将全球5G行业的龙头企业，中国的华为公司和其他70家企业，纳入美国商务部产业安全局的“实体名单”，加之当前正进入一个微妙对峙阶段的中美经贸斗争，全球都做出了相应的判断：被总统行政令针对的，正是中国的华为公司。一如有网友在美国发布相关信息的新闻网站上留言，这是第一次看到美国如此密集地动用国家力量，精准针对华为公司。　　支配美国政府作出这一决定的基本逻辑，2017年斯蒂夫·班农在日本举行的世界白人保守主义大会上已经清晰地阐明了：首先是“中国制造2025”，其次是“一带一路”，然后是5G；如果让中国领先世界其他国家实现这些目标，那么中国首先将在信息技术革命的背景下变成一个技术强国，然后是制造业强国和经济强国，最后则是金融强国；如果不抓住一个可能在5年、7年或者8年内就可能逝去的窗口，对中国的公司进行真正的制裁，将中国的企业从世界经济和金融体系中踢出去，那么随着技术的发展，就再也没有机会了。那时，元，或者说人民币，就将成为汽油和其他所有石油制品的兑换货币。　　套用西方国际关系理论中有关霸权的理论，这是一种“霸权的逻辑”。更加准确的，这是一种经典的看到了自己不可避免地走向衰落的霸权，以一种以“预防性方式”处理挑战者的经典逻辑，也是美国学者阐述“修昔底德陷阱”时的经典逻辑：雅典的崛起，引发了斯巴达的恐惧。在此次美方签署的总统行政令中，有非常清晰的表述：尽管在信息通信技术领域以及更为广泛的美国整体经济中，保持一个开放的投资环境有助于美国国家整体的增长和繁荣，但这种开放必须与保护国家免受严重的国家安全威胁的需要相平衡。　　这也回答了另一个在西方国际关系理论中长期辩论的问题：国家关注的究竟是绝对收益，还是相对收益。美国的行动，无论是之前极限施压时出尔反尔地提升关税，还是此次基于供应链安全发布的紧急状态，都证明，至少当前时段的美国是一个关注相对收益的经典的现实主义霸权国家。对美国来说，维持自身的霸权优势，遏制潜在的竞争对手，比实现自身高速发展，具有更高的价值。这同样也是本届美国政府上台以来，美国一系列“退群”行动背后的逻辑：如果相对收益不利于美国，不利于保持美国压倒性的全球优势，那么美国就宁愿背叛合作，离开其曾经主导缔造的各种机制，不惜用整体利益的绝对受损，来换取自己在一段有限时间里继续保持在国际体系中的相对优势。　　这种逻辑的核心，是一种非常独特的安全观，即自我中心的绝对安全。这种安全要求的是一种“只许州官放火”的非对称安全：美国可以在全球范围获得不受限制的行动自由，而任何其他行为体不仅不能具有这种自由，而且连获得这种自由的可能，甚至是限制美方行动自由的可能，都不允许拥有；否则，就构成了对美方国家安全的威胁。这种安全观，在与通信信息技术相关的国家安全实践中，已经多次得到了体现：　　2001年，欧洲议会组织的临时工作组发布报告，指出美国的公司疑似多次借用冷战时期建成的用于监控苏东阵营的“梯队”系统，监控其欧洲竞争对手的商业机密通讯，窃取价格和竞争策略等信息，然后帮助美国公司赢得订单。1999年，空中客车公司与波音公司围绕沙特阿拉伯政府的订单展开竞争时，空中客车公司先赢后输，就是因为波音借用了这套系统。2001年报告发布后，3月中情局前局长在《华尔街时报》发表题为《为何我们监控我们的盟友》的文章，将美国政府运用“梯队”系统监控欧洲公司定义为“美欧公司公平竞争”的必要条件，因为只有这样，才能保证欧洲公司不使用作弊手段来对付美国企业。　　2013年，前中情局雇员斯诺登披露美国政府在全球网络空间实施“棱镜”项目，被外界戏称为八大金刚的美国信息技术和通信业的巨头全部被披露涉及其中。斯诺登披露的1500份文件中，明确揭示美国国家安全局入侵华为等中国公司窃取信息，研发针对性的后门植入程序。2015年7月31日，匿名的情报官员透过《纽约时报》放话，“我们在中国大陆的计算机网络中植入了数以千计的系统”。2017年，美国国家安全局开发的武器级漏洞利用工具“永恒之蓝”在网络空间泄露，酿成祸及全球的“想哭”勒索病毒事件。　　从某种意义上来说，此次美国在行政令中列出的威胁，与其说是指控所谓的敌国政府可能带来的威胁，不如说是将美国政府在网络空间曾经做过、正在继续实施，以及可能具有的威胁能力等，一股脑儿投射到了所谓的对手身上。所谓产业链面临的威胁，总体上看，是建构出来的威胁，是美国对外行动的投影，是建立在扭曲认知基础上的受迫害妄想。　　在具体执行上，这次美国政府以比较“突然”的方式，颁发这样一个清晰指向单一企业的经济状态，也是情非得已：原本认为可以通过鼓吹美国关税的威胁，迫使中国作出更多让步，没想到不仅没有得到中国让步，还触发了来自中国政府的强硬反制。央视新闻几分钟的庄严宣告，直接促成了美国金融市场8.5万亿市值的蒸发，道琼斯指数在中方回应当日的跌幅用了近一周时间都无法有效恢复。相关社交媒体官方账号上，已经很显著地体现出免谈关税的倾向。“全面进攻”失灵之后，“重点进攻”就是非常自然的选择。因为此前似乎还有一些记忆，在中兴这样的案例上，美方轻轻施加一下压力，就得到了显著的效果。所以，“精通交易艺术”的美方，就尝试继续复制中兴的成功案例，并将目标对准华为，试图在中美经贸斗争的进程中开辟新战场，掌握新筹码。　　但从效果看，这种做法造成的所谓收获，远远小于已经和即将支付的代价：　　所谓的收获就是，似乎在形式上掐住了华为的要害，好像可以对华为实施“班农式”的“真正的制裁”；似乎对美国的金融市场不会造成太大的扰动；初步看来似乎中方难以实施对等报复；还能让中国境内一些从意识形态、道德判断、利益识别以及审美标准诸方面全面认同美国超过认同中国的用户，获得了新一轮“唱空”和“唱衰”中国的机会，获得了新一轮兜售“投降有理、有利、有机会”的某种可能。　　但实际上，美方已经以及将要付出的代价，将远超始作俑者的想象：　　其一，短促突击并未取得预期的巨大心理震慑效果，反而起到了警示作用。从实际效果看，华为方面的最初表态，尤其是海思那封“备胎一夜转正”的公开信，让各方清晰地看到，美方气势汹汹的攻势远非不可破解，看似强悍的超级大国其实真没有想象中的恐怖。2018年中美经贸斗争刚拉开帷幕不久，美方对中兴公司看似“一击致命”的攻击，震惊了各方；但此次2019年美方试图在华为复制同样的胜利时，人们却发现，秉持“居安思危”和“自力更生”理念的华为，再加上超强的执行力，通过提前做好冗余物资准备，以及坚持自主开发“备胎”等战略安排，硬生生就是没有被一击倒地。华为凭借自身战略能力争取的缓冲和过渡时间，不仅服务于华为自身，也为中国在新环境下如何兼顾安全和发展地推进改革开放，做出了极其珍贵的示范。　　其二，美国企业在全球供应链中的道义优势和信任基础面临“极速透支”的风险。冷战结束之后，欧美国家主导的经济全球化在全球范围推动了制造业的重新布局，催生了基于效率、分工和收益的全球产业链。这种产业链扩张的前提，是对欧美发达国家，尤其是美国企业的信任，这种信任建立在新自由主义系列的叙述基础之上，其核心，就是美国“是一个负责任的良性霸权”，主要通过制度和机制，而非实力，来发挥“领导作用”。不用担心美国违反游戏规则，不用担心美国政府搞小动作，美国产品可以放心使用。这次，美国政府对华为举起了行政法令的屠刀，而真正提出的问题则是：还能信任美国企业在全球供应链中占据关键环节吗？有多少国家自信自己是不会受到美国威胁的？在技术和产业领域形成有效的替代方案，建设能有效应对美国政府抽风的“备胎”，在考虑是否采用美国企业的技术、产品和服务时将美国政府单边主义的威胁纳入其中，以及在条件成熟时构建更加安全的、绕开滥用霸权优势的行为体的、新的产业链，恐怕逐渐会成为其他行为体的共识。　　有观察者已经敏锐地指出，整体看，在民用消费品领域，依据资源禀赋的比较优势，进行全球布局，遵循一定的游戏规则，进行合作生产，并进行全球销售，是生产力发展的客观必然要求；也是冷战结束之后，人类朝着一个命运共同体方向迈进的必然要求。从已经有过的实践来看，这种合作有助于集合资源优势，释放更大的生产力，全面提升人类的福祉，并促进全球的共同发展。同样的，如果有力量在阻断这种进程，那就是在损害全人类的利益，在损害全球的福祉。如果人们不想陷入“霸权死后，将会洪水滔天”的境地，那么阻止相关行为体的肆意妄为，阻止不负责任的决定，避免人类社会为此支付更多不必要的代价，就应该成为全球所有有识之士共同努力的方向。　　（作者：沈逸，系复旦大学国际关系与公共事务学院国际政治系副教授）责任编辑：梁斌 SF05524小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>锐评:班农之流才是美国之敌</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　国际锐评：班农之流才是美国之敌　　（图自网络）　　最近，“语不惊人死不休”的史蒂夫･班农总算是又刷了把存在感。这位曾有着“白宫师爷”之称的前美国总统高级战略顾问，自从2017年8月被扫地出门后，一直憋着一口气在四处走穴，危言耸听地兜售他那番污蔑中国的陈词滥调，试图东山再起。现在，当美国政府再次对华举起关税大棒时，班农似乎感到机会来了，趁机炮制了一篇长文，从六个方面妄言“中国已经成为美国最大的敌人”，怂恿旧主不要在这场跟中国的“经济战争”中妥协，要用关税大棒干到底。　　细看一下班农举出的所谓六个方面佐证，可谓逻辑混乱、结论荒谬，简直不堪一驳，令人感觉他已经陷入癫狂，患上了癔症。　　比如，班农在文中指责中国一直在与工业民主国家开展“经济战争”，事实是，中国“一带一路”倡议为全球搭建了共商共建共享的最大平台，成为全球最受欢迎的公共产品。再比如，他宣称美中贸易争端是“根本冲突”，怂恿美国坚持关税，充斥着极端好战思维，罔顾“贸易战没有赢家”的历史教训，也违背了全球民意。还有，他攻击中国“盗窃”、“掠夺”，更是毫无根据的胡编乱造、无端指责。因为，2017年中国国内专利、商标、工业品外观设计等各类知识产权的申请量都位列全球第一，2018年中国创新指数跻身全球前20强，位居第17位，较上年提升5位。中国已经成为全球最大知识产权物主之一，何来“偷盗”之说？　　班农最具敌意的言论是他污蔑中国想成为“全球霸主”，更是反映出其根深蒂固的霸权思维。在本周三（15日）开幕的亚洲文明对话大会上，中国国家主席习近平在主旨演讲中指出，“亲仁善邻、协和万邦是中华文明一贯的处世之道。”习主席还多次在国内外公开场合坚定地表示，无论发展到哪一步，中国都永远不称霸、永远不搞扩张，永远不会把自身曾经经历过的悲惨遭遇强加给其他民族。习近平主席所提出的“人类命运共同体”理念，就是表达中国要与各国发展共同推进、安全共同维护、治理共同参与、成果共同分享。这份“以天下为公”的情怀与担当，是那些奉行“美国优先”、唯我独尊、狭隘自私的美国政客们难以或故意不愿理解的。　　（资料图：史蒂夫·班农 图片来源：中新社）　　在事实面前，班农神经错乱般的各种谎言好比是一戳就破的肥皂泡，让人惊讶却也只落得个贻笑大方。不过，以班农为代表的美国一些极右政客对中国的污蔑构陷，却是有上世纪50年代“麦卡锡主义”幽灵回归之势。而推行另类右翼运动的美国政客们，怀揣私心，裹胁核心决策层，奉行排外主义，将中国塑造成替罪羊，将美中之间正常的经贸摩擦，鼓噪成不可调和的价值观矛盾与文明的冲突，甚至恨不得美中两国之间立即来一场战争，来满足他们获得更大政治活动空间的私欲与野心。　　人们注意到，就在本周三（15日），美国一些参议员宣布已向国会提交一项法案，要求禁止向在中国军事研究机构工作或受其赞助的人员签发赴美签证，以降低所谓的“美国安全风险”。当天，白宫还宣布全国进入“紧急状态”，禁止美国企业使用对国家安全构成危险的公司所生产的电信设备。外界普遍认为，此举剑指华为的意图非常明显。　　在经济全球化的今天，美国这个拥有超强科技、军事和经济实力的全球最发达国家，居然如此风声鹤唳，安全感已经差到要对全球关上大门，真是令人匪夷所思。斗外敌易，除心魔难。其实，能打败美国的只有它自己。眼下，在美国国内上窜下跳、抱着“零和”博弈和强权政治旧思维不放的新右翼，才是美国真正的敌人。对于以班农为代表的这股新“麦卡锡主义”，美国人民应该警惕。　　（图自网络）　　习近平主席曾形象地比喻说，搞保护主义如同把自己关进黑屋子，看似躲过了风吹雨打，但也隔绝了阳光和空气。眼下，让全世界感到可悲的是，在“班农们”的鼓噪与裹挟下，美国正把黑屋子越关越紧，等待它的或将是自我窒息。　　来源：中央广播电视总台国际锐评责任编辑：梁斌 SF05524小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>锐评:班农之流才是美国之敌</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　国际锐评：班农之流才是美国之敌　　（图自网络）　　最近，“语不惊人死不休”的史蒂夫･班农总算是又刷了把存在感。这位曾有着“白宫师爷”之称的前美国总统高级战略顾问，自从2017年8月被扫地出门后，一直憋着一口气在四处走穴，危言耸听地兜售他那番污蔑中国的陈词滥调，试图东山再起。现在，当美国政府再次对华举起关税大棒时，班农似乎感到机会来了，趁机炮制了一篇长文，从六个方面妄言“中国已经成为美国最大的敌人”，怂恿旧主不要在这场跟中国的“经济战争”中妥协，要用关税大棒干到底。　　细看一下班农举出的所谓六个方面佐证，可谓逻辑混乱、结论荒谬，简直不堪一驳，令人感觉他已经陷入癫狂，患上了癔症。　　比如，班农在文中指责中国一直在与工业民主国家开展“经济战争”，事实是，中国“一带一路”倡议为全球搭建了共商共建共享的最大平台，成为全球最受欢迎的公共产品。再比如，他宣称美中贸易争端是“根本冲突”，怂恿美国坚持关税，充斥着极端好战思维，罔顾“贸易战没有赢家”的历史教训，也违背了全球民意。还有，他攻击中国“盗窃”、“掠夺”，更是毫无根据的胡编乱造、无端指责。因为，2017年中国国内专利、商标、工业品外观设计等各类知识产权的申请量都位列全球第一，2018年中国创新指数跻身全球前20强，位居第17位，较上年提升5位。中国已经成为全球最大知识产权物主之一，何来“偷盗”之说？　　班农最具敌意的言论是他污蔑中国想成为“全球霸主”，更是反映出其根深蒂固的霸权思维。在本周三（15日）开幕的亚洲文明对话大会上，中国国家主席习近平在主旨演讲中指出，“亲仁善邻、协和万邦是中华文明一贯的处世之道。”习主席还多次在国内外公开场合坚定地表示，无论发展到哪一步，中国都永远不称霸、永远不搞扩张，永远不会把自身曾经经历过的悲惨遭遇强加给其他民族。习近平主席所提出的“人类命运共同体”理念，就是表达中国要与各国发展共同推进、安全共同维护、治理共同参与、成果共同分享。这份“以天下为公”的情怀与担当，是那些奉行“美国优先”、唯我独尊、狭隘自私的美国政客们难以或故意不愿理解的。　　（资料图：史蒂夫·班农 图片来源：中新社）　　在事实面前，班农神经错乱般的各种谎言好比是一戳就破的肥皂泡，让人惊讶却也只落得个贻笑大方。不过，以班农为代表的美国一些极右政客对中国的污蔑构陷，却是有上世纪50年代“麦卡锡主义”幽灵回归之势。而推行另类右翼运动的美国政客们，怀揣私心，裹胁核心决策层，奉行排外主义，将中国塑造成替罪羊，将美中之间正常的经贸摩擦，鼓噪成不可调和的价值观矛盾与文明的冲突，甚至恨不得美中两国之间立即来一场战争，来满足他们获得更大政治活动空间的私欲与野心。　　人们注意到，就在本周三（15日），美国一些参议员宣布已向国会提交一项法案，要求禁止向在中国军事研究机构工作或受其赞助的人员签发赴美签证，以降低所谓的“美国安全风险”。当天，白宫还宣布全国进入“紧急状态”，禁止美国企业使用对国家安全构成危险的公司所生产的电信设备。外界普遍认为，此举剑指华为的意图非常明显。　　在经济全球化的今天，美国这个拥有超强科技、军事和经济实力的全球最发达国家，居然如此风声鹤唳，安全感已经差到要对全球关上大门，真是令人匪夷所思。斗外敌易，除心魔难。其实，能打败美国的只有它自己。眼下，在美国国内上窜下跳、抱着“零和”博弈和强权政治旧思维不放的新右翼，才是美国真正的敌人。对于以班农为代表的这股新“麦卡锡主义”，美国人民应该警惕。　　（图自网络）　　习近平主席曾形象地比喻说，搞保护主义如同把自己关进黑屋子，看似躲过了风吹雨打，但也隔绝了阳光和空气。眼下，让全世界感到可悲的是，在“班农们”的鼓噪与裹挟下，美国正把黑屋子越关越紧，等待它的或将是自我窒息。　　来源：中央广播电视总台国际锐评责任编辑：梁斌 SF05524小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>党媒：自残式博弈策略将血本无归</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　错误认知导致的“自残式”博弈策略将“血本无归”　　光明日报网　　古语云，树欲静而风不止。2019年5月10日，尽管中方磋商团队带着满满的诚意来到华盛顿，谋求以建设性的态度来解决中美之间的贸易摩擦问题，但令人遗憾却也在情理之中的是，陷入某种极端非理性状态的美方决策者仍然决定将贸易限制措施升级：根据美方的表述，从5月10日中午12时之后，将已经执行的对中国出口到美国的2000亿美元商品的关税税率从10%升级到25%；并明确表示已经启动对剩下的约3000亿美元商品征税25%的相关程序。同时有未经证实的消息显示，美方同时对中方表示，希望在20~30天时间内达成协议，亦即要求中方全盘接受美方的要价，谋求以“极限施压”实现“胜者通吃”，迫使中国在2019年的某个时候与美国签订城下之盟。　　为了阐述观点和内在逻辑，美方带着溢于言表的兴奋、愉悦和自得，在美国时间2019年5月10日上午4时到5时，连发了八条推文，相关内容简要叙述如下：　　其一，美国正在从对中国征收的关税中“绝对地”受益，“中国正在向美国支付巨额关税，对美出口的2500亿美元商品都要缴付25%的关税，这些巨额税款将直接交给美国财政部”。　　其二，美国已经继续对中国实施极限施压，且可能因此获得1000亿美元的税收收益，这些收益将可能用于帮助美国农民，收购他们原先向中国出口的农产品，然后遵循“粮食换和平”的方案，用于援助那些遭遇贫困和饥饿的国家。　　其三，有各种办法帮助美国农民渡过难关，对中国的征税已经让美国受益，美国形势将因此一片大好，而中国的发展速度将因此显著放慢。　　认真梳理这些具有社交媒体属性的言论，并归纳总结之后，大致可以得出一个结论：经常自诩精通“交易艺术”的美方决策者，在错误认知的引导下，采取了某种看似“极限施压”，实则属于“自残式”博弈的策略，而这最终将可能导致寄托着个人政治前途以及“美国再度伟大”雄心的“政治豪赌”陷入“血本无归”的窘迫境地。类似这种风格的博弈策略，以及具体案例，在20世纪60年代的世界上，曾经在“古巴导弹危机”这一时段中有过清晰的体现；仔细想来，也真的是让人感慨造化弄人。　　为什么说美方这种博弈策略具有“自残式”的特点呢？最主要的理由，是美方作出判断时所依据的认知，也就是美国国际关系学者杰维斯所说的“知觉”，是一种扭曲乃至错误的知觉。具体来说，其存在的扭曲包括：　　第一，时空认知扭曲，将21世纪的世界当成了19世纪的地球。美国对中国加征关税导致美国收益绝对增加、中国收益绝对受损，是将19世纪重商主义的逻辑套用到21世纪。这与现实存在显著差距。　　第二，市场规模认知扭曲，将中国市场当成可以随便被替代的市场。美方非常清楚，在选举年不能实质性损害共和党基本票仓，即美国农场主的利益。因此，美方“创新”地认为，可以在2019年复制1950年代艾森豪威尔政府开始实施的所谓“食物换和平”的做法，从对中国征收的关税中拿出一部分，购买美国农场主原本销往中国的农产品，并将其提供给世界上遭受贫困和饥荒的国家，实施人道主义援助。根据2017年执行该计划的美国对外援助署的年度报告，2017年全年“食物换和平”计划从美国农场主购买的粮食总量是140万吨；根据中国驻美国大使馆经商处的统计报告，中国2012年从美国进口大豆2597.2万吨，棉花148.0万吨；而根据中国商务部的统计，中国2017年从美国进口大豆3285.5582万吨。显然，这两个市场规模完全不同；而且，中国从美国购买的农产品，主要用途也不是美方某些人认为的“食用”。　　第三，经济规律认知扭曲，无视美国相关机构频繁发出的警告信号。因为种种复杂的原因，迄今为止，美方代表并未真正尊重美国国内相关机构通过务实研究得出的警告信号。比如世界贸易伙伴公司在2019年2月就发表了题为《关税对美国经济和就业机会评估》的研究报告，报告的数据是比较冰冷的：对2500亿美元的中国对美出口商品征收25%的关税，一年将导致美国损失93.4万个就业岗位，家庭（按照四口之家）每年支出增加767美元；如果将剩下的约3000亿美元对美出口一并征25%的税，一年将导致美国损失210万个就业岗位，家庭每年支出增加2000美元；美国进口商和零售商对关税的消化能力大致在10%左右，10%以上部分的关税增加额度必然体现在最终消费者的支出环节，不管是个体消费者还是制造业企业。当然，这个压力有一个传导过程，根据美国零售业联盟（NRF）分管供应链和消费者政策副主席乔纳森·戈德的评估，如果关税水平持续维持在25%的水平，那么短则数周，长则数月，关税导致的物价上涨以及由此带来的压力和负面影响，就会在美国真实地出现。　　很显然，如果不出现巨大的意外，这种扭曲的认知所导致的“自残式”博弈策略，将严重损害美国的中长期利益。但美方仍然采取了这种策略，可能的原因之一，是认为中国是一个“相对脆弱”的对手，通过充满“某某气势”的叫价方式，可以在心理上和精神上压倒中国，进而迫使中方作出重大让步。　　面临美国的压力，中国当然不可能是完全无感觉的。中国在正确认识和把握美方要价内生缺陷的同时，需要准确认识和理解中国面临的真实压力，避免出现“不战而降”“惊慌失措”以及“被动等待”等不当应对，以勇敢夺取中美战略博弈的阶段性胜利，这是中国的当务之急。确立更加准确的认知，是中国的首要任务：　　第一，中方应该准确区分“低端制造业转移”和“产业链挤出”，避免过高估计美方极限施压的实际效果。在此轮美方施压消息传来之后，部分企业从中国大陆转移至其他区域的案例，及其被论述成为“产业链正在被挤出中国”，引起了一些人的担心。首先需要指出的是，在此次中美经贸摩擦之前，中国的产业结构调整和升级，就已经在进行之中。其次需要指出的是，中国的特殊性，以及对美国的冲击和挑战，主要不是中国在全球产业链中占有一席之地，而是在进入全球产业链之后，持续不断地从低端向中高端移动。第三，对中国在全球产业链中的比较优势的分析，不能机械地局限在以工资衡量的人力成本领域，而需要结合相关产业的整体需求，进行综合的分析和判断。简而言之，与其说现在出现的“部分企业外移”是所谓美方贸易战压力下的“产业链挤出”，不如说是加速进行本就在进行的低端制造业转移和产业结构调整的客观进程。　　第二，辩证理解作为理念的“创新”与作为现代生产活动组成诸环节之一的“创新”，避免机械的理解导致陷入“美国仅靠创新就使中国只能陷入战略被动”的错误认知框架。中美在经贸领域的竞争，是一种系统化的综合性竞争，不是由哪个单一环节的局部特征所决定的。从冷战结束至今，中美两国客观形成了比较完整的产业链级别的相互嵌套和依存，这是一个客观发展的进程，是覆盖创新、制造、产品、市场等诸多环节的完整体系，是主要在市场逻辑驱动下客观形成的。对市场投资力量来说，美国创新—中国加工制造—全球销售，是能够带来最大回报的一种安排。如果说美国在创新端对中国形成了比较优势，那么中国在加工制造等环节对美国也形成了比较优势，这种优势分布决定了中美两国合则两利；如果一定要切断、要折腾中美这种产业链级别的相互嵌套和依存，那注定只会两伤。执意要用单一环节的比较优势来论述美方可以全胜，而中方会全输，既不现实，也不科学。　　第三，从历史案例比较中认清中国的国家利益取决于对美方霸凌的坚定回应，放弃“以微小让步换取转圜空间”“无条件顺应美方要求换取美方认可与欢迎”“被动等待世界局势发生有利变化”等三种代表性的错误认知。中方要实现的是自身的发展，这种发展必然带来全球范围利益的重新调整。美方要实现的是对绝对优势地位的维系，不仅要保持对美有利的分配方式，即美方获得的收益在绝对数量和增长速度两个方面都比中国以及任何其他国家要高，同时还要消除对美国霸权地位可能的威胁，不允许其他国家实现在产业链上的自主移动。1980年代，美国认为日本对其构成威胁，美方通过强迫日本签署《广场协议》的方式，达到了消除日本威胁的目的。在此过程中，美国没有因为日本是资本主义国家、美国的军事盟友，在意识形态上属于西方阵营，就对日本手下留情。美国确实反复提及希望中国实现繁荣、开放、稳定，但是这种繁荣是确保美国从中国持续获利前提下的繁荣，这种开放是确保美国可以从中国获益更大基础上的开放，这种稳定是确保美国可以持续稳定获益且不受威胁和挑战条件下的稳定。1950年代的危地马拉、1970年代的智利、1980年代的日本、1990年代金融风暴前后的东南亚诸国，都曾证明不能或者不愿抵抗美国霸凌的国家可能陷入的窘迫境地：或者成为美方予取予求、依附性的产品基地，或者成为美方非对等的小兄弟，失去实现自身独立自主发展的空间和可能。　　在这样的情况下，中国可能采取的回应措施，显然是非常确定的：　　第一，坚定而理性地秉持“愿谈则谈，要打就打”的立场，以坚定的意志和理性的策略，打消美方实现短期战略赌博突破的企图。经济活动有其内生规律，中美经济关系的发展和演变，不会服从和服务于特定美方决策者的突发奇想。中方应该以对称策略回应美方令人遗憾且不负责任的升级举措。只有坚定地打消美方不切实际的幻想，才能让中美关系进入新的稳定发展的阶段。　　第二，保持战略定力，在坚定回击美方霸凌措施的同时，坚持核心利益，坚持对自身发展方向和节奏的主导权和主动权。中美贸易虽然关系重大，但对于今天中国的整体利益而言，也仅是一个局部。中国需要保持自己的节奏和方向，在发展经济、推进实施科技创新、建设“一带一路”等方面，继续坚定地走下去，这是中国国家利益之所在，也是时代和世界赋予中国的历史使命。　　第三，保持团结，形成有效合力，维护好金融和经济发展的信心和稳定局面。美方这次具有“极限施压”特点的“自残式”博弈，是一种典型的战术投机，也是一场战略豪赌，试图从精神和意志上压倒中国，不仅消除其认为的来自中国的战略威胁，也试图以“消除美国头号威胁”的政绩，来摆脱各种国内政治漩涡的威胁，并谋求为今后继续在其位积累筹码。但如果中方能够淡定和从容面对压力，同时给予精准的回应和清晰的信号，一如日前《新闻联播》那气势磅礴的表态，一如日前对美方磋商团队试探来访表现淡定，那么美方缘于错误认知而盲动进行博弈，必然遭遇“血本无归”的窘境。　　当然，如果美方愿意形成正确的认知，以取消加征关税等方式，积极表现充分的诚意，“血本无归”的风险仍然是可以避免的。客观地说，道路的曲折，局势的复杂，以及最终前途的光明，以各种方式，同时呈现在人们面前。我们应该迈出坚定的步伐，去勇敢地夺取中美战略博弈的阶段性胜利。　　（作者：沈逸，系复旦大学国际关系与公共事务学院副教授）责任编辑：梁斌 SF05524小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
<article>
    <title>党媒：自残式博弈策略将血本无归</title>
    <date>2019-05-19 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　错误认知导致的“自残式”博弈策略将“血本无归”　　光明日报网　　古语云，树欲静而风不止。2019年5月10日，尽管中方磋商团队带着满满的诚意来到华盛顿，谋求以建设性的态度来解决中美之间的贸易摩擦问题，但令人遗憾却也在情理之中的是，陷入某种极端非理性状态的美方决策者仍然决定将贸易限制措施升级：根据美方的表述，从5月10日中午12时之后，将已经执行的对中国出口到美国的2000亿美元商品的关税税率从10%升级到25%；并明确表示已经启动对剩下的约3000亿美元商品征税25%的相关程序。同时有未经证实的消息显示，美方同时对中方表示，希望在20~30天时间内达成协议，亦即要求中方全盘接受美方的要价，谋求以“极限施压”实现“胜者通吃”，迫使中国在2019年的某个时候与美国签订城下之盟。　　为了阐述观点和内在逻辑，美方带着溢于言表的兴奋、愉悦和自得，在美国时间2019年5月10日上午4时到5时，连发了八条推文，相关内容简要叙述如下：　　其一，美国正在从对中国征收的关税中“绝对地”受益，“中国正在向美国支付巨额关税，对美出口的2500亿美元商品都要缴付25%的关税，这些巨额税款将直接交给美国财政部”。　　其二，美国已经继续对中国实施极限施压，且可能因此获得1000亿美元的税收收益，这些收益将可能用于帮助美国农民，收购他们原先向中国出口的农产品，然后遵循“粮食换和平”的方案，用于援助那些遭遇贫困和饥饿的国家。　　其三，有各种办法帮助美国农民渡过难关，对中国的征税已经让美国受益，美国形势将因此一片大好，而中国的发展速度将因此显著放慢。　　认真梳理这些具有社交媒体属性的言论，并归纳总结之后，大致可以得出一个结论：经常自诩精通“交易艺术”的美方决策者，在错误认知的引导下，采取了某种看似“极限施压”，实则属于“自残式”博弈的策略，而这最终将可能导致寄托着个人政治前途以及“美国再度伟大”雄心的“政治豪赌”陷入“血本无归”的窘迫境地。类似这种风格的博弈策略，以及具体案例，在20世纪60年代的世界上，曾经在“古巴导弹危机”这一时段中有过清晰的体现；仔细想来，也真的是让人感慨造化弄人。　　为什么说美方这种博弈策略具有“自残式”的特点呢？最主要的理由，是美方作出判断时所依据的认知，也就是美国国际关系学者杰维斯所说的“知觉”，是一种扭曲乃至错误的知觉。具体来说，其存在的扭曲包括：　　第一，时空认知扭曲，将21世纪的世界当成了19世纪的地球。美国对中国加征关税导致美国收益绝对增加、中国收益绝对受损，是将19世纪重商主义的逻辑套用到21世纪。这与现实存在显著差距。　　第二，市场规模认知扭曲，将中国市场当成可以随便被替代的市场。美方非常清楚，在选举年不能实质性损害共和党基本票仓，即美国农场主的利益。因此，美方“创新”地认为，可以在2019年复制1950年代艾森豪威尔政府开始实施的所谓“食物换和平”的做法，从对中国征收的关税中拿出一部分，购买美国农场主原本销往中国的农产品，并将其提供给世界上遭受贫困和饥荒的国家，实施人道主义援助。根据2017年执行该计划的美国对外援助署的年度报告，2017年全年“食物换和平”计划从美国农场主购买的粮食总量是140万吨；根据中国驻美国大使馆经商处的统计报告，中国2012年从美国进口大豆2597.2万吨，棉花148.0万吨；而根据中国商务部的统计，中国2017年从美国进口大豆3285.5582万吨。显然，这两个市场规模完全不同；而且，中国从美国购买的农产品，主要用途也不是美方某些人认为的“食用”。　　第三，经济规律认知扭曲，无视美国相关机构频繁发出的警告信号。因为种种复杂的原因，迄今为止，美方代表并未真正尊重美国国内相关机构通过务实研究得出的警告信号。比如世界贸易伙伴公司在2019年2月就发表了题为《关税对美国经济和就业机会评估》的研究报告，报告的数据是比较冰冷的：对2500亿美元的中国对美出口商品征收25%的关税，一年将导致美国损失93.4万个就业岗位，家庭（按照四口之家）每年支出增加767美元；如果将剩下的约3000亿美元对美出口一并征25%的税，一年将导致美国损失210万个就业岗位，家庭每年支出增加2000美元；美国进口商和零售商对关税的消化能力大致在10%左右，10%以上部分的关税增加额度必然体现在最终消费者的支出环节，不管是个体消费者还是制造业企业。当然，这个压力有一个传导过程，根据美国零售业联盟（NRF）分管供应链和消费者政策副主席乔纳森·戈德的评估，如果关税水平持续维持在25%的水平，那么短则数周，长则数月，关税导致的物价上涨以及由此带来的压力和负面影响，就会在美国真实地出现。　　很显然，如果不出现巨大的意外，这种扭曲的认知所导致的“自残式”博弈策略，将严重损害美国的中长期利益。但美方仍然采取了这种策略，可能的原因之一，是认为中国是一个“相对脆弱”的对手，通过充满“某某气势”的叫价方式，可以在心理上和精神上压倒中国，进而迫使中方作出重大让步。　　面临美国的压力，中国当然不可能是完全无感觉的。中国在正确认识和把握美方要价内生缺陷的同时，需要准确认识和理解中国面临的真实压力，避免出现“不战而降”“惊慌失措”以及“被动等待”等不当应对，以勇敢夺取中美战略博弈的阶段性胜利，这是中国的当务之急。确立更加准确的认知，是中国的首要任务：　　第一，中方应该准确区分“低端制造业转移”和“产业链挤出”，避免过高估计美方极限施压的实际效果。在此轮美方施压消息传来之后，部分企业从中国大陆转移至其他区域的案例，及其被论述成为“产业链正在被挤出中国”，引起了一些人的担心。首先需要指出的是，在此次中美经贸摩擦之前，中国的产业结构调整和升级，就已经在进行之中。其次需要指出的是，中国的特殊性，以及对美国的冲击和挑战，主要不是中国在全球产业链中占有一席之地，而是在进入全球产业链之后，持续不断地从低端向中高端移动。第三，对中国在全球产业链中的比较优势的分析，不能机械地局限在以工资衡量的人力成本领域，而需要结合相关产业的整体需求，进行综合的分析和判断。简而言之，与其说现在出现的“部分企业外移”是所谓美方贸易战压力下的“产业链挤出”，不如说是加速进行本就在进行的低端制造业转移和产业结构调整的客观进程。　　第二，辩证理解作为理念的“创新”与作为现代生产活动组成诸环节之一的“创新”，避免机械的理解导致陷入“美国仅靠创新就使中国只能陷入战略被动”的错误认知框架。中美在经贸领域的竞争，是一种系统化的综合性竞争，不是由哪个单一环节的局部特征所决定的。从冷战结束至今，中美两国客观形成了比较完整的产业链级别的相互嵌套和依存，这是一个客观发展的进程，是覆盖创新、制造、产品、市场等诸多环节的完整体系，是主要在市场逻辑驱动下客观形成的。对市场投资力量来说，美国创新—中国加工制造—全球销售，是能够带来最大回报的一种安排。如果说美国在创新端对中国形成了比较优势，那么中国在加工制造等环节对美国也形成了比较优势，这种优势分布决定了中美两国合则两利；如果一定要切断、要折腾中美这种产业链级别的相互嵌套和依存，那注定只会两伤。执意要用单一环节的比较优势来论述美方可以全胜，而中方会全输，既不现实，也不科学。　　第三，从历史案例比较中认清中国的国家利益取决于对美方霸凌的坚定回应，放弃“以微小让步换取转圜空间”“无条件顺应美方要求换取美方认可与欢迎”“被动等待世界局势发生有利变化”等三种代表性的错误认知。中方要实现的是自身的发展，这种发展必然带来全球范围利益的重新调整。美方要实现的是对绝对优势地位的维系，不仅要保持对美有利的分配方式，即美方获得的收益在绝对数量和增长速度两个方面都比中国以及任何其他国家要高，同时还要消除对美国霸权地位可能的威胁，不允许其他国家实现在产业链上的自主移动。1980年代，美国认为日本对其构成威胁，美方通过强迫日本签署《广场协议》的方式，达到了消除日本威胁的目的。在此过程中，美国没有因为日本是资本主义国家、美国的军事盟友，在意识形态上属于西方阵营，就对日本手下留情。美国确实反复提及希望中国实现繁荣、开放、稳定，但是这种繁荣是确保美国从中国持续获利前提下的繁荣，这种开放是确保美国可以从中国获益更大基础上的开放，这种稳定是确保美国可以持续稳定获益且不受威胁和挑战条件下的稳定。1950年代的危地马拉、1970年代的智利、1980年代的日本、1990年代金融风暴前后的东南亚诸国，都曾证明不能或者不愿抵抗美国霸凌的国家可能陷入的窘迫境地：或者成为美方予取予求、依附性的产品基地，或者成为美方非对等的小兄弟，失去实现自身独立自主发展的空间和可能。　　在这样的情况下，中国可能采取的回应措施，显然是非常确定的：　　第一，坚定而理性地秉持“愿谈则谈，要打就打”的立场，以坚定的意志和理性的策略，打消美方实现短期战略赌博突破的企图。经济活动有其内生规律，中美经济关系的发展和演变，不会服从和服务于特定美方决策者的突发奇想。中方应该以对称策略回应美方令人遗憾且不负责任的升级举措。只有坚定地打消美方不切实际的幻想，才能让中美关系进入新的稳定发展的阶段。　　第二，保持战略定力，在坚定回击美方霸凌措施的同时，坚持核心利益，坚持对自身发展方向和节奏的主导权和主动权。中美贸易虽然关系重大，但对于今天中国的整体利益而言，也仅是一个局部。中国需要保持自己的节奏和方向，在发展经济、推进实施科技创新、建设“一带一路”等方面，继续坚定地走下去，这是中国国家利益之所在，也是时代和世界赋予中国的历史使命。　　第三，保持团结，形成有效合力，维护好金融和经济发展的信心和稳定局面。美方这次具有“极限施压”特点的“自残式”博弈，是一种典型的战术投机，也是一场战略豪赌，试图从精神和意志上压倒中国，不仅消除其认为的来自中国的战略威胁，也试图以“消除美国头号威胁”的政绩，来摆脱各种国内政治漩涡的威胁，并谋求为今后继续在其位积累筹码。但如果中方能够淡定和从容面对压力，同时给予精准的回应和清晰的信号，一如日前《新闻联播》那气势磅礴的表态，一如日前对美方磋商团队试探来访表现淡定，那么美方缘于错误认知而盲动进行博弈，必然遭遇“血本无归”的窘境。　　当然，如果美方愿意形成正确的认知，以取消加征关税等方式，积极表现充分的诚意，“血本无归”的风险仍然是可以避免的。客观地说，道路的曲折，局势的复杂，以及最终前途的光明，以各种方式，同时呈现在人们面前。我们应该迈出坚定的步伐，去勇敢地夺取中美战略博弈的阶段性胜利。　　（作者：沈逸，系复旦大学国际关系与公共事务学院副教授）责任编辑：梁斌 SF05524小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
</articles>
