<articles>
  <article>
    <title>十九大后首位中央委员被查</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　十九大之后首位中央委员被查！刘士余卸任证监会主席113天，主动投案！　　来源：证券时报e公司官微　　据最新消息，中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　这也是十九大之后首位中央委员被查！　　刘士余，1961年11月出生，江苏省灌云人，中共党员，1984年8月参加工作，清华大学水利工程系水利水电工程专业学士，清华大学经济管理学院管理科学与工程专业硕士、技术经济学博士，研究员。　　2016年2月，刘士余担任证监会主席，今年1月26日，中共中央决定，任命易会满同志为中国证监会党委书记，免去刘士余同志的中国证监会党委书记职务。国务院决定，任命易会满同志为中国证监会主席，免去刘士余同志的中国证监会主席职务。刘士余奔赴中华全国供销合作社担任党组副书记、理事会主任。今日距离1月26日刘士余卸任证监会主席，已过去113天。　　数据显示，刘士余主席主持证监会期间（2016年2月20日至2019年1月25日），证监会审批新股共711只，退市7家公司。在任期间，A股共交易共计513天，两市日成交金额最高时一度逼近9000亿， 最低时为2000亿。　　1987年至96年先后工作于上海市经济体制改革办公室、国家经济体制改革委员会、中国建设银行。　　96年至1998年任中国人民银行银行司助理巡视员、副司长；　　1998年至2002年任中国人民银行银行监管二司副司长、司长；　　2002年至2004年任中国人民银行办公厅主任、党委办公室主任；　　2004年07月任中国人民银行党委委员、行长助理；　　2006年06月任中国人民银行党委委员、副行长；　　2014年10月任中国农业银行股份有限公司党委书记、执行董事候选人；　　2014年12月任中国农业银行党委书记、董事长；　　2016年02月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记。　　2016年03月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记、货币政策委员会委员。　　2019年01月任中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任。责任编辑：陈志杰 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>十九大后首位中央委员被查</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　十九大之后首位中央委员被查！刘士余卸任证监会主席113天，主动投案！　　来源：证券时报e公司官微　　据最新消息，中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　这也是十九大之后首位中央委员被查！　　刘士余，1961年11月出生，江苏省灌云人，中共党员，1984年8月参加工作，清华大学水利工程系水利水电工程专业学士，清华大学经济管理学院管理科学与工程专业硕士、技术经济学博士，研究员。　　2016年2月，刘士余担任证监会主席，今年1月26日，中共中央决定，任命易会满同志为中国证监会党委书记，免去刘士余同志的中国证监会党委书记职务。国务院决定，任命易会满同志为中国证监会主席，免去刘士余同志的中国证监会主席职务。刘士余奔赴中华全国供销合作社担任党组副书记、理事会主任。今日距离1月26日刘士余卸任证监会主席，已过去113天。　　数据显示，刘士余主席主持证监会期间（2016年2月20日至2019年1月25日），证监会审批新股共711只，退市7家公司。在任期间，A股共交易共计513天，两市日成交金额最高时一度逼近9000亿， 最低时为2000亿。　　1987年至96年先后工作于上海市经济体制改革办公室、国家经济体制改革委员会、中国建设银行。　　96年至1998年任中国人民银行银行司助理巡视员、副司长；　　1998年至2002年任中国人民银行银行监管二司副司长、司长；　　2002年至2004年任中国人民银行办公厅主任、党委办公室主任；　　2004年07月任中国人民银行党委委员、行长助理；　　2006年06月任中国人民银行党委委员、副行长；　　2014年10月任中国农业银行股份有限公司党委书记、执行董事候选人；　　2014年12月任中国农业银行党委书记、董事长；　　2016年02月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记。　　2016年03月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记、货币政策委员会委员。　　2019年01月任中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任。责任编辑：陈志杰 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>审查间为何以同志相称</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句:百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴:刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　来源：中央纪委监察部网站 此文发布于2017年7月22日　　网友“fx飞翔”：请问，执纪审查期间为什么对审查对象以同志相称？　　钟尔实：首先，党内互称同志，是党中央对党员在党内政治生活的一贯要求和重要政治规矩。在组织审查期间，被审查人仍然具有共产党员身份，因此应当以同志相称。　　其次，审查期间互称同志是纪检机关转变执纪方式和工作作风的具体体现。执纪审查本质上是党内审查，通过做深入细致的思想政治工作促使被审查人深刻反省、认识错误、交代问题，也是对被审查人进行党性教育的过程。从审查一开始互称同志，要求被审查人学习党章，重温入党誓词，有利于唤醒被审查人的党员意识，重拾初心、重建对党组织的忠诚。（作者单位：中央纪委第二纪检监察室 ）责任编辑：白仲平 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>审查间为何以同志相称</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句:百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴:刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　来源：中央纪委监察部网站 此文发布于2017年7月22日　　网友“fx飞翔”：请问，执纪审查期间为什么对审查对象以同志相称？　　钟尔实：首先，党内互称同志，是党中央对党员在党内政治生活的一贯要求和重要政治规矩。在组织审查期间，被审查人仍然具有共产党员身份，因此应当以同志相称。　　其次，审查期间互称同志是纪检机关转变执纪方式和工作作风的具体体现。执纪审查本质上是党内审查，通过做深入细致的思想政治工作促使被审查人深刻反省、认识错误、交代问题，也是对被审查人进行党性教育的过程。从审查一开始互称同志，要求被审查人学习党章，重温入党誓词，有利于唤醒被审查人的党员意识，重拾初心、重建对党组织的忠诚。（作者单位：中央纪委第二纪检监察室 ）责任编辑：白仲平 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>五点不寻常处</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句:百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？　　牛弹琴　　5月19日，北京刮大风，小区里，看到被吹断的小树枝散了一地，据说全城还有多棵大树被刮倒，可怜一位奔波路上的快递员，正好被大树砸到遭遇不幸……　　哪知道，到了快午夜时分，还有一股更劲爆的大风：刘士余同志主动投案了。这条新闻，在朋友圈里刷得比风还要快。　　其实也就一句话，仔细数了一下，算上标点，也就57个字。　　全文如下：　　中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　有道是“新闻越短，事情越大”。　　别小看就这一句话，如果细细说道说道，至少5点不同寻常之吧。　　第一，是主动投案，不是被查。　　看到一些媒体的报道，标题就是：“刘士余被查”。　　严格地来说，这是不对的，人家是主动投案，是“主动”，不是被查。　　省部级大员主动投案，这是这个月的第二起，第一起是秦光荣；算起来，五月份的这两起，也是十八大以来唯二的两起。　　这说明了什么？　　至少说明一点，犯事官员的心态也在改变：以前虽然战战兢兢，但多少抱侥幸心理，能挨则挨，直到靴子最终落地；现在也知道逃不过去，那还不如主动交代，好歹争取个坦白从宽……　　看到有两位网友的回答，说得真很不错：　　1，看到这个消息顿时震惊了，同时也为中央反腐带来的影响感到高兴，因为这些人也知道怕了。　　2，深夜重磅，反腐没有时间限制，一直在路上。　　第二，有问题，还被称为“同志”。　　这应该也是讨论最多的，为什么都有问题了，还被称为“同志”？　　马上有人贴出了权威回答：　　首先，党内互称同志，是党中央对党员在党内政治生活的一贯要求和重要政治规矩。在组织审查期间，被审查人仍然具有共产党员身份，因此应当以同志相称。　　其次，审查期间互称同志是纪检机关转变执纪方式和工作作风的具体体现……　　确实，此前也有更高级别官员被查，最初的通告也称为“同志”。　　但也有人贴出了反例，为什么秦光荣投案自首，就没被称为“同志”。　　嗯，具体原因，我也不大清楚。　　但有一点可以肯定的：如果问题不严重，现在是，以后还可以是同志；如果问题严重，现在即便称为同志，以后也就难说了。　　第三，多了个“同志”，少了个“严重”。　　这是相对5月9日秦光荣案的通报说的。　　那次，也是来源于中央纪委国家监委网站，全文如下：　　云南省委原书记秦光荣涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正在接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。　　请注意，确实少了“同志”，但多了一个“严重”。　　相比之下，刘士余同志虽然“涉嫌违纪违法”，但没有定量词“严重”。　　有没有“严重”，性质多少还是不一样的。　　第四，是“配合”，不是“接受“审查调查。　　很多人注意到，秦光荣的通报，最后半句是：目前正在接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。　　刘士余的通报，最后半句是：目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　一个表述是“纪律审查和监察调查”，另一个表述是“审查调查”。　　有区别吗？　　我倒觉得，这里应该没有太大区别，除了一个少写了几个字，一个多写了几个字，审查应该就是指纪律审查，调查就是指监察调查。　　最大的差别，是这两个词：秦光荣是“接受”，刘士余是“配合”。　　至少到目前为止，这两个词表述的犯事严重程度，还是有较大差别的。　　第五，很关键的，刘士余此前的特殊身份。　　如果其他正部级投案，也会刷屏，但很可能不会像刘士余那样。　　毕竟，他曾是证监会主席，一个关注度极高但可能比足协主席还难当的职位。　　在中国，只要是炒股的人，应该就没有不知道他的，更何况，他还说过一系列的金句，比如这句：不当奢淫无度的土豪、不做兴风作浪的妖精、不做坑民害民的害人精……　　说得真很好，但可惜那两年股市很不争气，“牛市雨”只是幻想，他也最终悄然离去。从一个万众瞩目的职位，去了略显低调的供销总社，尽管仍然是正部级。　　这种安排，应该也是有考量的吧。　　当然，审查调查还在进行中，毕竟还是同志，最终结果如何，相信“清者自清、浊者自浊”。但一个又一个省部级主动投案，确实可见反腐的积极进展。　　还是那句话：手莫伸，伸手必被捉！免责声明：自媒体综合提供的内容均源自自媒体，版权归原作者所有，转载请联系原作者并获许可。文章观点仅代表作者本人，不代表新浪立场。若内容涉及投资建议，仅供参考勿作为投资依据。投资有风险，入市需谨慎。责任编辑：陈悠然 SF10424小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>五点不寻常处</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句:百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？　　牛弹琴　　5月19日，北京刮大风，小区里，看到被吹断的小树枝散了一地，据说全城还有多棵大树被刮倒，可怜一位奔波路上的快递员，正好被大树砸到遭遇不幸……　　哪知道，到了快午夜时分，还有一股更劲爆的大风：刘士余同志主动投案了。这条新闻，在朋友圈里刷得比风还要快。　　其实也就一句话，仔细数了一下，算上标点，也就57个字。　　全文如下：　　中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　有道是“新闻越短，事情越大”。　　别小看就这一句话，如果细细说道说道，至少5点不同寻常之吧。　　第一，是主动投案，不是被查。　　看到一些媒体的报道，标题就是：“刘士余被查”。　　严格地来说，这是不对的，人家是主动投案，是“主动”，不是被查。　　省部级大员主动投案，这是这个月的第二起，第一起是秦光荣；算起来，五月份的这两起，也是十八大以来唯二的两起。　　这说明了什么？　　至少说明一点，犯事官员的心态也在改变：以前虽然战战兢兢，但多少抱侥幸心理，能挨则挨，直到靴子最终落地；现在也知道逃不过去，那还不如主动交代，好歹争取个坦白从宽……　　看到有两位网友的回答，说得真很不错：　　1，看到这个消息顿时震惊了，同时也为中央反腐带来的影响感到高兴，因为这些人也知道怕了。　　2，深夜重磅，反腐没有时间限制，一直在路上。　　第二，有问题，还被称为“同志”。　　这应该也是讨论最多的，为什么都有问题了，还被称为“同志”？　　马上有人贴出了权威回答：　　首先，党内互称同志，是党中央对党员在党内政治生活的一贯要求和重要政治规矩。在组织审查期间，被审查人仍然具有共产党员身份，因此应当以同志相称。　　其次，审查期间互称同志是纪检机关转变执纪方式和工作作风的具体体现……　　确实，此前也有更高级别官员被查，最初的通告也称为“同志”。　　但也有人贴出了反例，为什么秦光荣投案自首，就没被称为“同志”。　　嗯，具体原因，我也不大清楚。　　但有一点可以肯定的：如果问题不严重，现在是，以后还可以是同志；如果问题严重，现在即便称为同志，以后也就难说了。　　第三，多了个“同志”，少了个“严重”。　　这是相对5月9日秦光荣案的通报说的。　　那次，也是来源于中央纪委国家监委网站，全文如下：　　云南省委原书记秦光荣涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正在接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。　　请注意，确实少了“同志”，但多了一个“严重”。　　相比之下，刘士余同志虽然“涉嫌违纪违法”，但没有定量词“严重”。　　有没有“严重”，性质多少还是不一样的。　　第四，是“配合”，不是“接受“审查调查。　　很多人注意到，秦光荣的通报，最后半句是：目前正在接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。　　刘士余的通报，最后半句是：目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　一个表述是“纪律审查和监察调查”，另一个表述是“审查调查”。　　有区别吗？　　我倒觉得，这里应该没有太大区别，除了一个少写了几个字，一个多写了几个字，审查应该就是指纪律审查，调查就是指监察调查。　　最大的差别，是这两个词：秦光荣是“接受”，刘士余是“配合”。　　至少到目前为止，这两个词表述的犯事严重程度，还是有较大差别的。　　第五，很关键的，刘士余此前的特殊身份。　　如果其他正部级投案，也会刷屏，但很可能不会像刘士余那样。　　毕竟，他曾是证监会主席，一个关注度极高但可能比足协主席还难当的职位。　　在中国，只要是炒股的人，应该就没有不知道他的，更何况，他还说过一系列的金句，比如这句：不当奢淫无度的土豪、不做兴风作浪的妖精、不做坑民害民的害人精……　　说得真很好，但可惜那两年股市很不争气，“牛市雨”只是幻想，他也最终悄然离去。从一个万众瞩目的职位，去了略显低调的供销总社，尽管仍然是正部级。　　这种安排，应该也是有考量的吧。　　当然，审查调查还在进行中，毕竟还是同志，最终结果如何，相信“清者自清、浊者自浊”。但一个又一个省部级主动投案，确实可见反腐的积极进展。　　还是那句话：手莫伸，伸手必被捉！免责声明：自媒体综合提供的内容均源自自媒体，版权归原作者所有，转载请联系原作者并获许可。文章观点仅代表作者本人，不代表新浪立场。若内容涉及投资建议，仅供参考勿作为投资依据。投资有风险，入市需谨慎。责任编辑：陈悠然 SF10424小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>在任期间发了711只新股 退市7公司</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　此文发布于2019-01-26　　刘士余主席主持证监会期间（2016年2月20日至2019年1月25日），两市总市值增长约3.9万亿元，其中上任前一天A股总市值为46.1万亿，离任时为50.0万亿。证监会审批新股共711只，退市7家公司。在任期间，A股共交易共计513天，两市日成交金额最高时一度逼近9千亿， 最低时为2000亿。　　关于市值：　　刘士余在任期间，沪深两市总市值增长约3.9万亿元。其中上任前一天A股总市值为46.1万亿，离任时为50.0万亿。　　关于新股：　　刘士余在任期间，证监会审批新股共711只，按归属地域划分，数量最多前三甲是：广东省新股146只，浙江省新股128只，江苏省新股116只，另外属于上海的新股有60只，北京45只，福建省有27只，数量较少的则有：安徽省16只，贵州8只，河北7只，河南6只，甘肃4只，海南2只，广西1只。　　关于投资者：　　刘士余在任期间，股市新增投资者约4600万人，上任当周新增投资者35万人，离任前一周新增投资者25万人。　　关于退市：　　刘士余在任期间，A股退市7家公司，分别是中弘退、烯碳退、退市吉恩、退市昆机、欣泰退、新都退、退市博元。责任编辑：白仲平 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>在任期间发了711只新股 退市7公司</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　此文发布于2019-01-26　　刘士余主席主持证监会期间（2016年2月20日至2019年1月25日），两市总市值增长约3.9万亿元，其中上任前一天A股总市值为46.1万亿，离任时为50.0万亿。证监会审批新股共711只，退市7家公司。在任期间，A股共交易共计513天，两市日成交金额最高时一度逼近9千亿， 最低时为2000亿。　　关于市值：　　刘士余在任期间，沪深两市总市值增长约3.9万亿元。其中上任前一天A股总市值为46.1万亿，离任时为50.0万亿。　　关于新股：　　刘士余在任期间，证监会审批新股共711只，按归属地域划分，数量最多前三甲是：广东省新股146只，浙江省新股128只，江苏省新股116只，另外属于上海的新股有60只，北京45只，福建省有27只，数量较少的则有：安徽省16只，贵州8只，河北7只，河南6只，甘肃4只，海南2只，广西1只。　　关于投资者：　　刘士余在任期间，股市新增投资者约4600万人，上任当周新增投资者35万人，离任前一周新增投资者25万人。　　关于退市：　　刘士余在任期间，A股退市7家公司，分别是中弘退、烯碳退、退市吉恩、退市昆机、欣泰退、新都退、退市博元。责任编辑：白仲平 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>3年里沪指跌9% 强监管成常态</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态　　（原标题：刘士余的3年证监会主席成绩单：沪指下跌9%，强监管成常态）　　澎湃新闻1月26日文章，发表于刘士余卸任证监会主席后　　刘士余结束了他的证监会主席生涯。　　据新华社北京1月26日电，日前，中共中央决定，任命易会满同志为中国证监会党委书记，免去刘士余同志的中国证监会党委书记职务。国务院决定，任命易会满同志为中国证监会主席，免去刘士余同志的中国证监会主席职务。刘士余同志另有任用。　　至此，刘士余结束了他近3年的证监会主席任期。　　从沪指表现看，这三年里，沪指一度冲高至3500点，但最终收跌269点，跌幅9.4%。　　与此同时，中国的资本市场又在“强监管”下，不断扩大开放，A股纳入MSCI，原油期货问世，外资也在持续流入A股。　　那么，如何评价刘士余的3年任期？　　刘士余。 澎湃新闻记者 赵昀 图　　又一位从央行系统走出的证监会主席　　与之前几任证监会主席的仕途发展道路颇为相似，刘士余同样经历了央行内部升迁、担任央行副行长、走向四大行，最后离开银行体系出任证监会主席的道路。　　刘士余出生于1961年11月，江苏灌云人，清华大学水利工程系水利水电工程建筑专业毕业，是清华大学经济管理学院管理工程专业研究生。　　走上工作岗位之后，他先后工作于上海市经济体制改革办公室、国家经济体制改革委员会。　　1994年11月，刘士余进入银行体系，任中国建设银行房地产信贷部副主任。　　两年之后，刘士余进入中国人民银行（央行），从银行司助理巡视员开始做起，很快升任银行司副司长，转至监管二司副司长，再升至司长，并于2002年起担任央行办公厅主任、党委办公室主任。　　正是在2002年这一年里，中国银监会从央行内部拆分，刘士余留任央行，并在2004年7月出任中国人民银行行长助理、党委委员。当时，他主管的是金融稳定局，对金融机构，包括证券公司和信托公司在内的的危机进行综合治理。国有商业银行改革领导小组于2003年成立期间，刘士余作为时任央行行长周小川的副手，也多次就政策性金融机构改革等发表意见。　　2006年6月，刘士余出任中国人民银行副行长，此时的刘士余年仅45岁。在任的8年期间，他曾分管过金融市场司、条法司、支付司和部际协调等央行的核心部门及重要事务。　　2014年，刘士余告别央行副行长之位，出任中国农业银行党委书记、董事长。　　不到两年后的2016年2月20日，刘士余在股市剧烈波动之际，接掌中国证券监督管理委员会，出任中国证监会主席、党委书记。这一年，刘士余55岁。　　任内A股先扬后抑，沪指三年下跌9%　　刘士余掌舵之下的A股，在2016-2017年，走出了一波“慢牛”行情，但2018年则节节败退。　　2016年2月，刘士余上任之初，A股刚刚经历了“熔断”，上证综指尚不足2700点。2017年年初的全国证券期货监管工作会上，刘士余曾着重阐释了“稳”必须把握的六个方面。此后，沪指一路稳步上行至最高3500点左右，更重要的是，在这期间，股市振幅明显降低，鲜有大起大落的情况出现。在2017年内，上证综指波动率13.98%，创历史新低，全年上证综指振幅超过2%的交易日仅3个。　　对此，上海财经大学国际金融中心研究院教授金德环对澎湃新闻记者评价称，资本市场的变动其实不仅是市场自身行为，和监管也有很大关系，每一届证监会主席任内，A股市场的走势都有不同的风格，而回顾2016年、2017年的市场，体现的就是一种“刘士余风格”。　　“刘士余接班的时候，证券市场出现了不太稳定的状态，那他接任以后一个很重要的任务，就是对资本市场的风险严加防范，稳定市场，不能让市场起伏太大。因为证监会作为政府主管部门，要遵循中央提出的，守住不发生系统性风险的底线。”　　市场“稳”字当头，似乎也被刘士余领导的监管层视为工作重心。　　2017年8月15日，证监会官网刊发了题为《今年以来我国股市总体运行平稳》的文章，其中提到，维护市场稳定运行是资本市场改革发展的前提，证监会牢牢坚持稳中求进工作总基调，把防控金融风险放到更加重要的位置，会同有关部门采取了一系列有力措施消除风险隐患，实现了资本市场平稳运行。　　不过，2018年的A股终究没能“稳”住。　　这一年里，上证综指从年初的3587点位置一路下挫，单边下行至年末最低的2440点，全年累计跌幅24.59%。深证成指和创业板指的年度跌幅则高达34.42%和28.65%，三大股指的年度表现熊冠全球。　　回顾刘士余整个任内的股市表现，刘士余上任之前沪指是2860点，以1月24日的收盘价2591点计算，这三年里，沪指跌了269点，跌幅9.4%。　　2018年10月14日下午，刘士余与投资者座谈，听取大家对资本市场发展的意见。他在现场表示，现在股市的感觉像是在冬天，既然冬天已经来了，春天也就不远了。　　彼时，上证综指位于2606点，与当前位置基本持平。　　依法、全面、从严监管　　相比股市涨跌，刘士余执掌证监会三年，成功树立了“强监管”的形象。　　2016年的全国“两会”记者会上，刘士余以证监会主席的身份首度公开亮相，引发广泛关注。　　他显然是有备而来，一系列引发市场担忧的信息获得了澄清：注册制改革要搞，但需要一个较长的时间；救市的一些临时措施已经退出，但谈中国证券金融公司的退出为时尚早；熔断机制，运行结果与制度初衷背离，未来几年，不具备推出熔断机制的基本条件。　　与此同时，刘士余又强调，新主席的首要任务就是监管，只有监管才能保证改革的措施顺利实施，将尽自己努力，忠于中华人民共和国法律，保护广大股民合法权益。　　此后的三年时间，刘士余每每公开讲话，“强监管”被反复提及。　　2017年的“两会”新闻发布会上，刘士余又一次明确：“证监会的首要任务是监管，如果说还有第二任务，也是监管，第三任务还是监管，这一点不能含糊、不能动摇。”　　在他的主导下，“依法、全面、从严”的监管理念开始在市场上推行开来。　　两年来，刘士余从证监会内部巡视整改做起，对资本市场的违法违规现象重拳治乱。证监会在2016年、2017年和2018年期间查处的案件数量和力度都有了明显的提高。　　据证监会官网披露的资料显示，2016年，证监会系统共受理违法违规有效线索603件，启动调查551件；新增立案案件302件，比前三年平均数量增长23%；办结立案案件233件，累计对393名涉案当事人采取限制出境措施，冻结涉案资金20.64亿元；55起案件移送公安机关追究刑事责任，公安机关已对其中45起立案侦查，移送成案率创历史新高。　　2017年，证监会新启动调查478件，新增立案案件312件，其中重大案件90件，同比增长一倍。此外，新增涉外案件157件。全年办结立案案件335件，同比增长43%；其中，31起案件移送公安机关追究刑事责任，公安机关已对其中20件立案侦查。　　2018年，证监会作出行政处罚决定310件，同比增长38.39%，罚没款金额106.41亿元，同比增长42.28%，市场禁入50人，同比增长13.64%。　　上海财经大学金融学院教授金德环在接受澎湃新闻记者采访时评价称，在严格监管方面，刘士余任内做得“整体来说是不错的”。　　他对澎湃新闻记者说：“监管严格是应该的，对于一些想要利用市场，做一些攫取非正当利益的行为，就是要坚决打击。在市场里要获得正常收益，不应该靠不当手段。监管部门就是应该打击这些行动，所以刘士余上任的这两年，在这方面整体来讲还是可以的。”　　在这数百起证监会办理的案件之中，不乏让全市场震惊的大案、要案。　　2017年1月23日，曾经的私募大佬徐翔被青岛市中级人民法院以操纵市场罪宣判处以有期徒刑，追缴全部犯罪所得赃款。　　2018年3月14日，证监会通报称，拟对厦门北八道集团涉嫌操纵市场案作出没一罚五的顶格处罚，罚没款总计约56.7亿元，刷新了有史以来的证监会罚单金额之最。　　“一个直观的感受是，这两年每周五的证监会例行新闻发布会，几乎每次都会公布多宗行政处罚案例，这在刘士余上任之前是不太常见的。”一位任职于金融机构的匿名人士这样对澎湃新闻记者表示。　　“妖精、害人精、资本大鳄”　　与强监管相配套，刘士余在任内还推出了一系列制度改革举措。　　例如，2017年2月，再融资制度迎来10年来的首次大修，证监会完善上市公司非公开发行股票规则，规范上市公司再融资，让一批上市公司的定向增发紧急叫停，再融资明显收紧。　　2017年5月，减持新规出台，大股东及“董监高”们的野蛮花样减持行动受到严厉禁止。　　2017年9月，证监会修订了并购重组信息披露规则，明确限制、打击“忽悠式”、“跟风式”重组。　　2018年3月，退市新政得到修订，欺诈发行等重大违法行为将被强制退市，严重者无法重新上市。　　此外，在私募领域，证监会领导的基金业协会也在2016年开始重拳出击，出台了一系列行业规定，对空壳机构、违规集资等行业乱象进行重点整治，清理了一大批僵尸私募机构。　　据“长安街知事”引述央行内部人士对刘士余的评价，称其“情商比较高”。据介绍，刘士余很善于协调各方的利益和矛盾。但情商高不代表不讲原则，对于热点问题与行业乱象，刘士余的态度是不退缩、不回避、不手软。　　此外，刘士余为人非常勤勉，经常看书到晚上两三点才睡觉，即使面对比较陌生的领域，也能很快进入状态。刘爱到一线调研，作风务实低调。在主管支付和互联网金融期间，他思路颇为开放，在调研时也不会先预设一个主题，而是多方听取意见，再做判断。　　可见的是，刘士余执掌证监会三年间，因为强监管，也贡献了大量金句。　　2016年12月3日，刘士余在出席中国证券投资基金业协会第二届第一次会员代表大会期间，曾脱稿痛批不正当举牌、杠杆收购，称这是对治理结构不合理的公司的一种挑战。　　“你用来路不当的钱从事杠杆收购，行为上从门口的陌生人变成野蛮人，最后变成了行业的强盗，这是不可以的。”　　对包括险资在内的资产管理人，他说：“我希望资产管理人，不做奢淫无度的土豪，不做兴风作浪的妖精，不做坑民害民的害人精。”　　对资本大鳄，他说：“资本市场不允许大鳄呼风唤雨，对散户扒皮吸血，要有计划的把一批资本大鳄逮回来。”　　对违法犯罪活动，刘士余称要严厉打击：“严惩挑战法律底线的资本大鳄，逮鼠打狼，敢于亮剑。”　　发审改革与对外开放　　曾亲历金融危机、金融机构重组、国有银行改革、农村金融改革等重大金融事件的刘士余，在执掌证监会期间，同样有改革举措。　　在IPO的改革方面，刘士余首先提出恢复新股发行常态化，“堰塞湖”现象得到缓解。　　数据显示，2016年至2017年期间，资本市场的直接融资功能日益完备，服务实体经济能力逐步增强。2016年，共有227家企业在A股完成IPO，创下自2012年以来的最高记录。2017年，这一数据几乎翻番，共有438家企业实现IPO，融资2301亿元，二者均居同期全球前列。　　与此同时，刘士余也提出，严守资本市场入门关，禁止企业带病申报。　　让市场感受最深的，应当是第十七届发审委自2017年10月履新之后，IPO审核越发严谨，过会成功率明显降低，甚至出现了一批7家上会企业6家被否、仅1家存活的情况。　　2018年A股IPO大幅缩水至103家，IPO募集资金规模1362.02亿元，几乎只有2017年的一半。　　一边是从严收缩，另一边却是鼓励开拓。　　2016年9月9日，证监会发布IPO扶贫新规，贫困县企业IPO将适用“即报即审、审过即发”政策。　　2018年以来，支持新经济企业上市，欢迎独角兽企业回归A股，又成了政策新风口。2018年6月，证监会、沪深证券交易所先后发布多个文件，创业企业发行股票或存托凭证（CDR）成为资本市场的新亮点。　　刘士余本人也在2018年“两会”期间，对支持新经济企业上市作出表态，称经过有关部委的共同努力，大家已经有高度共识，并将会有相关的制度落地。对独角兽企业的回归，将创造很多工具，或设置相应的制度安排。　　更重磅的改变是，科创板即将落地，注册制的试点推行，退市制度的完善，未来或将传导至创业板甚至主板，这无疑有望改写整个中国资本市场的生态。　　在对外开放方面，在刘士余任内，深港通正式启动，A股成功被纳入MSCI和富时罗素的主要市场指数，A股市场的对外开放迈出了里程碑式的一步。　　附：刘士余简历　　刘士余同志，1961年11月出生，汉族，江苏灌云人，工学硕士。？　　现任中国证券监督管理委员会主席、党委书记。？　　1987年开始先后在上海市经济体制改革办公室、国家经济体制改革委员会工作。1994年11月起先后任中国建设银行房地产信贷部副主任，中国人民银行银行司助理巡视员、副司长，中国人民银行监管二司副司长、司长，中国人民银行办公厅主任、党委办公室主任。2004年7月任中国人民银行行长助理、党委委员。2006年6月任中国人民银行副行长。2014年10月任中国农业银行党委书记，2014年12月任中国农业银行董事长。2016年2月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记。　　（来源：证监会官网）责任编辑：陈悠然 SF10424小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>3年里沪指跌9% 强监管成常态</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态　　（原标题：刘士余的3年证监会主席成绩单：沪指下跌9%，强监管成常态）　　澎湃新闻1月26日文章，发表于刘士余卸任证监会主席后　　刘士余结束了他的证监会主席生涯。　　据新华社北京1月26日电，日前，中共中央决定，任命易会满同志为中国证监会党委书记，免去刘士余同志的中国证监会党委书记职务。国务院决定，任命易会满同志为中国证监会主席，免去刘士余同志的中国证监会主席职务。刘士余同志另有任用。　　至此，刘士余结束了他近3年的证监会主席任期。　　从沪指表现看，这三年里，沪指一度冲高至3500点，但最终收跌269点，跌幅9.4%。　　与此同时，中国的资本市场又在“强监管”下，不断扩大开放，A股纳入MSCI，原油期货问世，外资也在持续流入A股。　　那么，如何评价刘士余的3年任期？　　刘士余。 澎湃新闻记者 赵昀 图　　又一位从央行系统走出的证监会主席　　与之前几任证监会主席的仕途发展道路颇为相似，刘士余同样经历了央行内部升迁、担任央行副行长、走向四大行，最后离开银行体系出任证监会主席的道路。　　刘士余出生于1961年11月，江苏灌云人，清华大学水利工程系水利水电工程建筑专业毕业，是清华大学经济管理学院管理工程专业研究生。　　走上工作岗位之后，他先后工作于上海市经济体制改革办公室、国家经济体制改革委员会。　　1994年11月，刘士余进入银行体系，任中国建设银行房地产信贷部副主任。　　两年之后，刘士余进入中国人民银行（央行），从银行司助理巡视员开始做起，很快升任银行司副司长，转至监管二司副司长，再升至司长，并于2002年起担任央行办公厅主任、党委办公室主任。　　正是在2002年这一年里，中国银监会从央行内部拆分，刘士余留任央行，并在2004年7月出任中国人民银行行长助理、党委委员。当时，他主管的是金融稳定局，对金融机构，包括证券公司和信托公司在内的的危机进行综合治理。国有商业银行改革领导小组于2003年成立期间，刘士余作为时任央行行长周小川的副手，也多次就政策性金融机构改革等发表意见。　　2006年6月，刘士余出任中国人民银行副行长，此时的刘士余年仅45岁。在任的8年期间，他曾分管过金融市场司、条法司、支付司和部际协调等央行的核心部门及重要事务。　　2014年，刘士余告别央行副行长之位，出任中国农业银行党委书记、董事长。　　不到两年后的2016年2月20日，刘士余在股市剧烈波动之际，接掌中国证券监督管理委员会，出任中国证监会主席、党委书记。这一年，刘士余55岁。　　任内A股先扬后抑，沪指三年下跌9%　　刘士余掌舵之下的A股，在2016-2017年，走出了一波“慢牛”行情，但2018年则节节败退。　　2016年2月，刘士余上任之初，A股刚刚经历了“熔断”，上证综指尚不足2700点。2017年年初的全国证券期货监管工作会上，刘士余曾着重阐释了“稳”必须把握的六个方面。此后，沪指一路稳步上行至最高3500点左右，更重要的是，在这期间，股市振幅明显降低，鲜有大起大落的情况出现。在2017年内，上证综指波动率13.98%，创历史新低，全年上证综指振幅超过2%的交易日仅3个。　　对此，上海财经大学国际金融中心研究院教授金德环对澎湃新闻记者评价称，资本市场的变动其实不仅是市场自身行为，和监管也有很大关系，每一届证监会主席任内，A股市场的走势都有不同的风格，而回顾2016年、2017年的市场，体现的就是一种“刘士余风格”。　　“刘士余接班的时候，证券市场出现了不太稳定的状态，那他接任以后一个很重要的任务，就是对资本市场的风险严加防范，稳定市场，不能让市场起伏太大。因为证监会作为政府主管部门，要遵循中央提出的，守住不发生系统性风险的底线。”　　市场“稳”字当头，似乎也被刘士余领导的监管层视为工作重心。　　2017年8月15日，证监会官网刊发了题为《今年以来我国股市总体运行平稳》的文章，其中提到，维护市场稳定运行是资本市场改革发展的前提，证监会牢牢坚持稳中求进工作总基调，把防控金融风险放到更加重要的位置，会同有关部门采取了一系列有力措施消除风险隐患，实现了资本市场平稳运行。　　不过，2018年的A股终究没能“稳”住。　　这一年里，上证综指从年初的3587点位置一路下挫，单边下行至年末最低的2440点，全年累计跌幅24.59%。深证成指和创业板指的年度跌幅则高达34.42%和28.65%，三大股指的年度表现熊冠全球。　　回顾刘士余整个任内的股市表现，刘士余上任之前沪指是2860点，以1月24日的收盘价2591点计算，这三年里，沪指跌了269点，跌幅9.4%。　　2018年10月14日下午，刘士余与投资者座谈，听取大家对资本市场发展的意见。他在现场表示，现在股市的感觉像是在冬天，既然冬天已经来了，春天也就不远了。　　彼时，上证综指位于2606点，与当前位置基本持平。　　依法、全面、从严监管　　相比股市涨跌，刘士余执掌证监会三年，成功树立了“强监管”的形象。　　2016年的全国“两会”记者会上，刘士余以证监会主席的身份首度公开亮相，引发广泛关注。　　他显然是有备而来，一系列引发市场担忧的信息获得了澄清：注册制改革要搞，但需要一个较长的时间；救市的一些临时措施已经退出，但谈中国证券金融公司的退出为时尚早；熔断机制，运行结果与制度初衷背离，未来几年，不具备推出熔断机制的基本条件。　　与此同时，刘士余又强调，新主席的首要任务就是监管，只有监管才能保证改革的措施顺利实施，将尽自己努力，忠于中华人民共和国法律，保护广大股民合法权益。　　此后的三年时间，刘士余每每公开讲话，“强监管”被反复提及。　　2017年的“两会”新闻发布会上，刘士余又一次明确：“证监会的首要任务是监管，如果说还有第二任务，也是监管，第三任务还是监管，这一点不能含糊、不能动摇。”　　在他的主导下，“依法、全面、从严”的监管理念开始在市场上推行开来。　　两年来，刘士余从证监会内部巡视整改做起，对资本市场的违法违规现象重拳治乱。证监会在2016年、2017年和2018年期间查处的案件数量和力度都有了明显的提高。　　据证监会官网披露的资料显示，2016年，证监会系统共受理违法违规有效线索603件，启动调查551件；新增立案案件302件，比前三年平均数量增长23%；办结立案案件233件，累计对393名涉案当事人采取限制出境措施，冻结涉案资金20.64亿元；55起案件移送公安机关追究刑事责任，公安机关已对其中45起立案侦查，移送成案率创历史新高。　　2017年，证监会新启动调查478件，新增立案案件312件，其中重大案件90件，同比增长一倍。此外，新增涉外案件157件。全年办结立案案件335件，同比增长43%；其中，31起案件移送公安机关追究刑事责任，公安机关已对其中20件立案侦查。　　2018年，证监会作出行政处罚决定310件，同比增长38.39%，罚没款金额106.41亿元，同比增长42.28%，市场禁入50人，同比增长13.64%。　　上海财经大学金融学院教授金德环在接受澎湃新闻记者采访时评价称，在严格监管方面，刘士余任内做得“整体来说是不错的”。　　他对澎湃新闻记者说：“监管严格是应该的，对于一些想要利用市场，做一些攫取非正当利益的行为，就是要坚决打击。在市场里要获得正常收益，不应该靠不当手段。监管部门就是应该打击这些行动，所以刘士余上任的这两年，在这方面整体来讲还是可以的。”　　在这数百起证监会办理的案件之中，不乏让全市场震惊的大案、要案。　　2017年1月23日，曾经的私募大佬徐翔被青岛市中级人民法院以操纵市场罪宣判处以有期徒刑，追缴全部犯罪所得赃款。　　2018年3月14日，证监会通报称，拟对厦门北八道集团涉嫌操纵市场案作出没一罚五的顶格处罚，罚没款总计约56.7亿元，刷新了有史以来的证监会罚单金额之最。　　“一个直观的感受是，这两年每周五的证监会例行新闻发布会，几乎每次都会公布多宗行政处罚案例，这在刘士余上任之前是不太常见的。”一位任职于金融机构的匿名人士这样对澎湃新闻记者表示。　　“妖精、害人精、资本大鳄”　　与强监管相配套，刘士余在任内还推出了一系列制度改革举措。　　例如，2017年2月，再融资制度迎来10年来的首次大修，证监会完善上市公司非公开发行股票规则，规范上市公司再融资，让一批上市公司的定向增发紧急叫停，再融资明显收紧。　　2017年5月，减持新规出台，大股东及“董监高”们的野蛮花样减持行动受到严厉禁止。　　2017年9月，证监会修订了并购重组信息披露规则，明确限制、打击“忽悠式”、“跟风式”重组。　　2018年3月，退市新政得到修订，欺诈发行等重大违法行为将被强制退市，严重者无法重新上市。　　此外，在私募领域，证监会领导的基金业协会也在2016年开始重拳出击，出台了一系列行业规定，对空壳机构、违规集资等行业乱象进行重点整治，清理了一大批僵尸私募机构。　　据“长安街知事”引述央行内部人士对刘士余的评价，称其“情商比较高”。据介绍，刘士余很善于协调各方的利益和矛盾。但情商高不代表不讲原则，对于热点问题与行业乱象，刘士余的态度是不退缩、不回避、不手软。　　此外，刘士余为人非常勤勉，经常看书到晚上两三点才睡觉，即使面对比较陌生的领域，也能很快进入状态。刘爱到一线调研，作风务实低调。在主管支付和互联网金融期间，他思路颇为开放，在调研时也不会先预设一个主题，而是多方听取意见，再做判断。　　可见的是，刘士余执掌证监会三年间，因为强监管，也贡献了大量金句。　　2016年12月3日，刘士余在出席中国证券投资基金业协会第二届第一次会员代表大会期间，曾脱稿痛批不正当举牌、杠杆收购，称这是对治理结构不合理的公司的一种挑战。　　“你用来路不当的钱从事杠杆收购，行为上从门口的陌生人变成野蛮人，最后变成了行业的强盗，这是不可以的。”　　对包括险资在内的资产管理人，他说：“我希望资产管理人，不做奢淫无度的土豪，不做兴风作浪的妖精，不做坑民害民的害人精。”　　对资本大鳄，他说：“资本市场不允许大鳄呼风唤雨，对散户扒皮吸血，要有计划的把一批资本大鳄逮回来。”　　对违法犯罪活动，刘士余称要严厉打击：“严惩挑战法律底线的资本大鳄，逮鼠打狼，敢于亮剑。”　　发审改革与对外开放　　曾亲历金融危机、金融机构重组、国有银行改革、农村金融改革等重大金融事件的刘士余，在执掌证监会期间，同样有改革举措。　　在IPO的改革方面，刘士余首先提出恢复新股发行常态化，“堰塞湖”现象得到缓解。　　数据显示，2016年至2017年期间，资本市场的直接融资功能日益完备，服务实体经济能力逐步增强。2016年，共有227家企业在A股完成IPO，创下自2012年以来的最高记录。2017年，这一数据几乎翻番，共有438家企业实现IPO，融资2301亿元，二者均居同期全球前列。　　与此同时，刘士余也提出，严守资本市场入门关，禁止企业带病申报。　　让市场感受最深的，应当是第十七届发审委自2017年10月履新之后，IPO审核越发严谨，过会成功率明显降低，甚至出现了一批7家上会企业6家被否、仅1家存活的情况。　　2018年A股IPO大幅缩水至103家，IPO募集资金规模1362.02亿元，几乎只有2017年的一半。　　一边是从严收缩，另一边却是鼓励开拓。　　2016年9月9日，证监会发布IPO扶贫新规，贫困县企业IPO将适用“即报即审、审过即发”政策。　　2018年以来，支持新经济企业上市，欢迎独角兽企业回归A股，又成了政策新风口。2018年6月，证监会、沪深证券交易所先后发布多个文件，创业企业发行股票或存托凭证（CDR）成为资本市场的新亮点。　　刘士余本人也在2018年“两会”期间，对支持新经济企业上市作出表态，称经过有关部委的共同努力，大家已经有高度共识，并将会有相关的制度落地。对独角兽企业的回归，将创造很多工具，或设置相应的制度安排。　　更重磅的改变是，科创板即将落地，注册制的试点推行，退市制度的完善，未来或将传导至创业板甚至主板，这无疑有望改写整个中国资本市场的生态。　　在对外开放方面，在刘士余任内，深港通正式启动，A股成功被纳入MSCI和富时罗素的主要市场指数，A股市场的对外开放迈出了里程碑式的一步。　　附：刘士余简历　　刘士余同志，1961年11月出生，汉族，江苏灌云人，工学硕士。？　　现任中国证券监督管理委员会主席、党委书记。？　　1987年开始先后在上海市经济体制改革办公室、国家经济体制改革委员会工作。1994年11月起先后任中国建设银行房地产信贷部副主任，中国人民银行银行司助理巡视员、副司长，中国人民银行监管二司副司长、司长，中国人民银行办公厅主任、党委办公室主任。2004年7月任中国人民银行行长助理、党委委员。2006年6月任中国人民银行副行长。2014年10月任中国农业银行党委书记，2014年12月任中国农业银行董事长。2016年2月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记。　　（来源：证监会官网）责任编辑：陈悠然 SF10424小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>疑因多家江苏银行上市</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　原创首发 | 时代周报（Timeweekly）　　文 | 马妮 贾敏　　刘士余投案的消息，像一颗重磅炸弹。　　5月19日深夜，中纪委国家监察委官网发布消息，中华全国供销合作总社理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　带来一片震惊的，是刘士余此前证监会主席的职务。受此消息影响，今日银行股早盘集体走弱，苏农银行大跌6%，紫金银行跌4%，无锡银行、青农商行、张家港行、常熟银行均跌逾2%。　　今年1月离职证监会，调任全国供销合作总社担任理事会主任、党组副书记以来，刘士余几乎远离了舆论一线。仅在在“全国供销总社”官网“领导活动”一栏中，有他出息活动的消息。不过，“妖精”、“害人精”等十大金句，疯狂IPO，突兀而刺眼的江苏多家农商行突击上市事件，刘士余留下来的，让人足够印象深刻，这也让人们在他“配合调查”以后，情绪深度交织。　　在A股动荡中上任　　2016年2月20日，原农行董事长刘士余出任中国证监会党委书记、主席，时任证监会主席肖钢卸任。　　刘士余1961年11月出生，江苏连云港人，“出生农家，并无显赫的家庭背景”。　　在接任证监会主席前，刘士余曾担任过中国人民银行副行长、农业银行董事长。刘士余长期在人民银行系统工作。2002年至2004年任中国人民银行办公厅主任、党委办公室主任。　　刘刚上任时，农行内部人士对刘士余的评价是：低调、务实，属于实干派。农行某业务部门负责人认为，刘士余很有担当。　　2016年3月12日，上任不久的刘士余在北京出席全国两会。　　有媒体爆出，刘士余在担任央行副行长期间也善于平衡和协调各方面利益关系，对外协调人民银行和其他部委的矛盾，对内协调人民银行内部各司局的冲突，“情商比较高。”　　当农行北京分行爆发票据风险时。有媒体援引农行内部人士指出，董事长刘市余震怒，要求严查十家省分行，要求一旦发现违法违规现象将从严、从重、从快处罚。“震怒”似乎也侧面反映出刘士余的风格。　　在刘士余上任时，A股受困于熔断，人们对刘士余的期望值很高，但综合其在任时的表现，救火队长恐怕是给A股股民的怒火再添了一把。　　疯狂IPO的缔造者　　早在接任证监会主席一职前，刘士余就长期关注股市情况。在央行工作时，曾多次发表对股市的看法，尤其是对资产证券化的推崇及加大流动性的鼓励。　　2011年12月，当时还是央行副行长的刘士余就曾在第一届信用增进行业高端论坛上表示，如果CDS等创新产品不发展，会阻碍债市股市发展。他特别提及，上市银行迫于资本补充从股市融资，会弱化实体经济的融资能力。因此，资产证券化能降低商业银行风险权重，减少资本消耗。　　2014年，刘士余在五道口金融论坛再次强调了资产证券化的作用，他表示：“中国资本市场还是要在政策上下功夫，类似401K等政策等等，并且需要打造航母级的投行。同时还要大力发展资产证券化。”　　2014年5月，刘士余表示，解决资本市场各种问题的核心是把多层次资本市场发展起来。同时，还要扩大资本市场融资的能力，“光再融资不行”。　　上任后的刘士余也不遗余力的践行了他的观点。一手缔造出了“疯狂IPO”之年。　　上任前，A股处于IPO暂停阶段。自2016年2月19日刘士余上任2019年1月25日离职，A股共发行上市新股774只。他表示“暂停IPO导致市场的心理预期被扭曲，而监管方（证监会）把扭曲了的预期调过来了”。　　这一数字可谓惊人。目前美股三大市场上市的公司中，仅有2000家不到的本土企业，考虑到A股暂不支持外国公司的情况，刘士余在任时，一年即可IPO美国股市三分之一以上的规模。　　值得一提的是，刘士余事近几届证监会主席中，唯一没有IPO暂停经历的掌舵人。　　在我国现行股市制度下，哪家公司有资格上市，何时上市、定价多高，募投项目是否具有盈利前景，全部要由证监会发审委来审定。不仅如此，并购重组、定向增发与退市等所有环节，全部由证监会审批。　　这种现象直到在2017年10月17日，根据《中国证券监督管理委员会发行审核委员会办法》（新修订的发审办法）所选出的发审委大幅增加了专职委员的比率，且来自监管层的委员增多。同时IPO审批不再区分创业板和主板。才有所缓解。新任发审委明显增加了IPO审核的严格度，“6过2”“6过1”的单日通过率屡见不鲜，且在2017年11月29日，还出现了当日零通过率的现象，为自有IPO审核以来第一次。　　通过新任发审委询问的问题，可知除了对毛利率要求严格外，IPO审批对公司治理、内控规范、是否存在潜在风险等询问明显增多，显示了新任发改委对上市公司质量严格把控的取向。　　2018年A股IPO公司数量大幅下降，全年IPO公司为105家，同去年相比下降76.0%；首发募集资金累计1378亿元，同比下降40.1%。除去宏观经济下行的影响，审核标准提高的效果可见一斑。　　投案原因，疑与江苏省多家银行突击上市有关　　过去一年，江苏省多家农商行突击上市，曾在证券行业内引起较大非议。　　刘士余担任证监会主席期间，其家乡江苏七家地方城商行、农商行完成发行上市，加上此前的南京银行，江苏省内的银行在31家上市银行中占比25.8%。　　其中，证监会在2016年6月17日核准了江苏银行的首发申请，江苏银行也成了A股的第17家上市银行。此前，江苏银行上市路已经走了多年时间。　　而刘士余接任证监会主席一职的时间时2016年2月20日。换言之，再接任证监会主席差不多4个月后，从成立之初就奔着上市去的江苏银行，在等待了8年后终于成功上市。　　上市前的江苏银行有着城商行身上几乎所有的问题。　　由于前身是各地市的城商行，新合并时又采用了老股东换股方式，股权结构具有股东数量多自然人股东多的特点。其股权分散之严重，令人震惊。2008年底，其法人股东就高达1202户，持股94.99%；自然人股东共26505户，持股5.01%，其中包含3%左右的员工持股。　　2009年9月和2010年3月，江苏银行先后两次通过增资扩股的方式，引入战略投资者，包括江苏沙钢集团、三胞集团和苏宁电器。其间民间的股权转让一直不停。其法人股东的复杂性，对于公司治理形成很大挑战。　　早前有报道提到，江苏银行重组合并时剥离的26.4亿不良资产有16.4亿须由江苏银行五年内以自由利润进行回购核销。截至2009年底，该行已经完成了将所有的打包回购资产回购的计划，但由于数额巨大，到目前为止还未完全消化，部分计入到了不良资产，因此导致江苏银行的拨备计提压力较大。　　2009年该行拨备费用在拨备前利润中的占比高达25.35%，其中8.66亿元用于回购核销打包不良资产。　　与此相关，江苏银行在资本金上一直吃紧。为了弥补这一短板，江苏银行先后在2008-2009年三次发行较大规模次级债累计40亿。这也是江苏银行渴求上市的重要动因。　　上市后的江苏银行，风光的日子并未持续多久。　　2016年8月15日，江苏银行股价达到最高值14.84元\/股，当天也创下该股上市以来最高收盘价14.36元\/股，之后便开启了持续下跌趋势，进而跌破每股净资产，在2018年7月10日收盘跌破发行价6.27元\/股，报收6.22元。此时距离其成功上市不到两年时间。　　整个2018年，江苏银行被频繁减持。累计减持18，461.66万股，占公司流通股比重3.07%。　　根据《财经》报道，其间复杂利益牵扯，是刘士余最终主动投案的一个重要缘由。　　积累的商誉减值问题集中爆发　　2019年1月，上市公司年报发布季，天神娱乐因商誉减值而巨亏70亿的新闻曾引发广泛关注，A股上市公司商誉积累问题浮出水面。　　2018年11月16日，证监会发布了《会计监管风险提示第8号-商誉减值》，从商誉减值的会计处理及信息披露、商誉减值事项的审计和与商誉减值事项相关的评估三方面，就常见问题和监管关注事项进行说明。　　2018年，沪深A股商誉减值损失达到1659亿元，创出历史新高。自此，A股商誉占整体市场净资产比例首次出现下降趋势，为3.62%，2017年该比例为3.93%，2009年该比例不足1%。　　数据显示，A股商誉呈现逐年增长态势，2009年不到千亿元，2016年首次突破万亿大关，2017年突破1.3万亿元大关。　　根据西南证券研报，2013年开始的创业板牛市是商誉增长的初始促发因素，2015年牛市则成为商誉爆发式增长的直接催化剂。　　可见，A股商誉累积在刘士余上市前已经形成，但发布于2018年11月的风险提示，是刘士余在任证监会期间，唯一一次做有关商誉风险的提示。　　随后的1月财报季，A股商誉开始暴雷。亏损10亿、30亿、50亿、70亿，部分公司年度亏损额甚至超过其市值，2019年春节前，总计超过3300亿元的巨额亏损，于短短数天内在资本市场暴露。　　其中，大部分巨额亏损均来自商誉的减值。数据显示，2018年亏损的上市公司家数为452家，其中259家存在商誉减值情况，占比57.3%。剔除掉商誉减值因素，净利润转为正的上市公司家数为58家，表明这些公司受商誉减值拖累至亏损。　　证监会给予暴雷潮披露的最后期限为1月31日。1月31日当日，两市近40只个股跌停，加上前一交易日70只个股跌停，股民可谓损失惨重。显然，缺乏商誉相关教育的股民不可能仅凭借11月的一纸公告预测出风险。　　“要有计划地把一批资本大鳄逮回来”　　刘士余在任三年中，A股震荡波动，上任之初的2016年2月22日，沪指为2888.60点，其间的2018年1月29日一度上涨至3587.03点。2018年5月19日报收3018点。　　股市表现虽算不上出色，但刘士余的监管大棒舞的是呼呼作响。　　2016年12月3日，刘士余脱稿演讲，猛烈抨击险资举牌是“妖精、野蛮人”，引发市场关注。2017年4月8日，刘士余放话称，有的上市公司上市后大幅减持，空仓走人，有的上市公司用高送转来助长股价投机，“吃相很难看”，要“秋天算账”。　　时任证监会主席刘士余在中国上市公司协会第二届会员代表大会上表示，“10送30”的高送转方案在全世界罕见，必须列入重点监管范围。近些年来，上市公司似乎愈发“慷慨”，以往堪称超高送转的“10转10”已沦为起步价，“10转30”也不再罕见。然而，众多上市公司为投资者推出的是“高送转加减持”套餐，高送转的辅以大规模减持。有的甚至是清仓走人，“吃相太难看”。　　所谓“高送转”，指的是上市公司摊薄个股的股价，转股是指原先如10元10股的股票，经过“高送转”后，变为5元20股。该行为会对市场带来两方面的影响。首先，上市公司通过高送转来修正投资者的预期，释放“利好消息”促使投资者积极买入，推高股价。其次，持股一年以上股息红利所得暂免征收个人所得税，因此大股东倾向送红股。　　刘士余所针对的主要为前一种，上市公司通过高送转释放虚假利好消息，推高股价后再进行减持，从而套利离场。　　以A股著名的永大集团为例，2014年12月22日，永大集团公告当年利润分配预案：10转15。2015年3月17日，永大又公布了正式方案：10转增18派9元。依靠此方案，永大集团在8个交易日内取得7个涨停板。股价从高送转预案公布前一个交易日（14年12月19日）的23.38元一路飙升至2015年4月9日的历史最高价102.41元，总市值突破了150亿元。　　但2015年3月19日，永大集团公告，于2015年3月18日收到公司控股股东、实际控制人吕永祥先生及其一致行动人吕兰女士、吕洋先生、兰秀珍女士的通知，拟通过集中竞价交易方式或大宗交易方式减持其持有的本公司的股份。套现约67亿的大股东们完成韭菜收割，潇洒离场。　　虽然自2016年1月《上市公司大股东、董监高减持股份的若干规定》发布后，对高管及大股东减持有所规定和限制，但套利行为还是屡见不鲜。许多大股东仍然通过信息披露及制度空缺进行套利。　　2017年5月，刘士余任上证监会修改了《上市公司大股东、董监高减持股份的若干规定》（以下简称《若干规定》），引导上市公司有关股东减持行为规范有序进行。市场称“减持新规”。从减持方式、数量以及信息披露等方面进一步规范了大股东减持行为、封堵制度漏洞。　　2017年的全国证券期货监管工作会议上，刘士余再次直言：“资本市场不允许大鳄呼风唤雨，对散户扒皮吸血，要有计划地把一批资本大鳄逮回来”，“到证监会工作后，花了较长时间来了解资本市场的各种乱象，感到很震惊。”　　除去推出新规外，刘士余在任期间的证监会屡屡出现大手笔罚单，2016年，证监会行政处罚决定数量和罚没金额创历史新高，随后这一纪录在2017年和2018年继续不断被刷新。2017年，证监会全年新启动案件调查478件，作出行政处罚决定224件，罚没款金额74.79亿元。　　2018年全年作出行政处罚决定达310件，罚没款超过百亿金额，达到106.41亿元，市场禁入更升至50人。　　“要以查办大案要案为重点，全面落实整治金融乱象的工作要求，精准打击肆意妄为、逃避监管、影响恶劣的个人和机构。”刘士余在证监会稽查局、稽查总队调研时曾这样表示。　　可惜，昔日痛批市场“妖精”，呼吁强监管的人，没有能监管好自己。　　编辑\/杨淑婷 贾敏　　责任编辑：陈悠然 SF10424小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>疑因多家江苏银行上市</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　原创首发 | 时代周报（Timeweekly）　　文 | 马妮 贾敏　　刘士余投案的消息，像一颗重磅炸弹。　　5月19日深夜，中纪委国家监察委官网发布消息，中华全国供销合作总社理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　带来一片震惊的，是刘士余此前证监会主席的职务。受此消息影响，今日银行股早盘集体走弱，苏农银行大跌6%，紫金银行跌4%，无锡银行、青农商行、张家港行、常熟银行均跌逾2%。　　今年1月离职证监会，调任全国供销合作总社担任理事会主任、党组副书记以来，刘士余几乎远离了舆论一线。仅在在“全国供销总社”官网“领导活动”一栏中，有他出息活动的消息。不过，“妖精”、“害人精”等十大金句，疯狂IPO，突兀而刺眼的江苏多家农商行突击上市事件，刘士余留下来的，让人足够印象深刻，这也让人们在他“配合调查”以后，情绪深度交织。　　在A股动荡中上任　　2016年2月20日，原农行董事长刘士余出任中国证监会党委书记、主席，时任证监会主席肖钢卸任。　　刘士余1961年11月出生，江苏连云港人，“出生农家，并无显赫的家庭背景”。　　在接任证监会主席前，刘士余曾担任过中国人民银行副行长、农业银行董事长。刘士余长期在人民银行系统工作。2002年至2004年任中国人民银行办公厅主任、党委办公室主任。　　刘刚上任时，农行内部人士对刘士余的评价是：低调、务实，属于实干派。农行某业务部门负责人认为，刘士余很有担当。　　2016年3月12日，上任不久的刘士余在北京出席全国两会。　　有媒体爆出，刘士余在担任央行副行长期间也善于平衡和协调各方面利益关系，对外协调人民银行和其他部委的矛盾，对内协调人民银行内部各司局的冲突，“情商比较高。”　　当农行北京分行爆发票据风险时。有媒体援引农行内部人士指出，董事长刘市余震怒，要求严查十家省分行，要求一旦发现违法违规现象将从严、从重、从快处罚。“震怒”似乎也侧面反映出刘士余的风格。　　在刘士余上任时，A股受困于熔断，人们对刘士余的期望值很高，但综合其在任时的表现，救火队长恐怕是给A股股民的怒火再添了一把。　　疯狂IPO的缔造者　　早在接任证监会主席一职前，刘士余就长期关注股市情况。在央行工作时，曾多次发表对股市的看法，尤其是对资产证券化的推崇及加大流动性的鼓励。　　2011年12月，当时还是央行副行长的刘士余就曾在第一届信用增进行业高端论坛上表示，如果CDS等创新产品不发展，会阻碍债市股市发展。他特别提及，上市银行迫于资本补充从股市融资，会弱化实体经济的融资能力。因此，资产证券化能降低商业银行风险权重，减少资本消耗。　　2014年，刘士余在五道口金融论坛再次强调了资产证券化的作用，他表示：“中国资本市场还是要在政策上下功夫，类似401K等政策等等，并且需要打造航母级的投行。同时还要大力发展资产证券化。”　　2014年5月，刘士余表示，解决资本市场各种问题的核心是把多层次资本市场发展起来。同时，还要扩大资本市场融资的能力，“光再融资不行”。　　上任后的刘士余也不遗余力的践行了他的观点。一手缔造出了“疯狂IPO”之年。　　上任前，A股处于IPO暂停阶段。自2016年2月19日刘士余上任2019年1月25日离职，A股共发行上市新股774只。他表示“暂停IPO导致市场的心理预期被扭曲，而监管方（证监会）把扭曲了的预期调过来了”。　　这一数字可谓惊人。目前美股三大市场上市的公司中，仅有2000家不到的本土企业，考虑到A股暂不支持外国公司的情况，刘士余在任时，一年即可IPO美国股市三分之一以上的规模。　　值得一提的是，刘士余事近几届证监会主席中，唯一没有IPO暂停经历的掌舵人。　　在我国现行股市制度下，哪家公司有资格上市，何时上市、定价多高，募投项目是否具有盈利前景，全部要由证监会发审委来审定。不仅如此，并购重组、定向增发与退市等所有环节，全部由证监会审批。　　这种现象直到在2017年10月17日，根据《中国证券监督管理委员会发行审核委员会办法》（新修订的发审办法）所选出的发审委大幅增加了专职委员的比率，且来自监管层的委员增多。同时IPO审批不再区分创业板和主板。才有所缓解。新任发审委明显增加了IPO审核的严格度，“6过2”“6过1”的单日通过率屡见不鲜，且在2017年11月29日，还出现了当日零通过率的现象，为自有IPO审核以来第一次。　　通过新任发审委询问的问题，可知除了对毛利率要求严格外，IPO审批对公司治理、内控规范、是否存在潜在风险等询问明显增多，显示了新任发改委对上市公司质量严格把控的取向。　　2018年A股IPO公司数量大幅下降，全年IPO公司为105家，同去年相比下降76.0%；首发募集资金累计1378亿元，同比下降40.1%。除去宏观经济下行的影响，审核标准提高的效果可见一斑。　　投案原因，疑与江苏省多家银行突击上市有关　　过去一年，江苏省多家农商行突击上市，曾在证券行业内引起较大非议。　　刘士余担任证监会主席期间，其家乡江苏七家地方城商行、农商行完成发行上市，加上此前的南京银行，江苏省内的银行在31家上市银行中占比25.8%。　　其中，证监会在2016年6月17日核准了江苏银行的首发申请，江苏银行也成了A股的第17家上市银行。此前，江苏银行上市路已经走了多年时间。　　而刘士余接任证监会主席一职的时间时2016年2月20日。换言之，再接任证监会主席差不多4个月后，从成立之初就奔着上市去的江苏银行，在等待了8年后终于成功上市。　　上市前的江苏银行有着城商行身上几乎所有的问题。　　由于前身是各地市的城商行，新合并时又采用了老股东换股方式，股权结构具有股东数量多自然人股东多的特点。其股权分散之严重，令人震惊。2008年底，其法人股东就高达1202户，持股94.99%；自然人股东共26505户，持股5.01%，其中包含3%左右的员工持股。　　2009年9月和2010年3月，江苏银行先后两次通过增资扩股的方式，引入战略投资者，包括江苏沙钢集团、三胞集团和苏宁电器。其间民间的股权转让一直不停。其法人股东的复杂性，对于公司治理形成很大挑战。　　早前有报道提到，江苏银行重组合并时剥离的26.4亿不良资产有16.4亿须由江苏银行五年内以自由利润进行回购核销。截至2009年底，该行已经完成了将所有的打包回购资产回购的计划，但由于数额巨大，到目前为止还未完全消化，部分计入到了不良资产，因此导致江苏银行的拨备计提压力较大。　　2009年该行拨备费用在拨备前利润中的占比高达25.35%，其中8.66亿元用于回购核销打包不良资产。　　与此相关，江苏银行在资本金上一直吃紧。为了弥补这一短板，江苏银行先后在2008-2009年三次发行较大规模次级债累计40亿。这也是江苏银行渴求上市的重要动因。　　上市后的江苏银行，风光的日子并未持续多久。　　2016年8月15日，江苏银行股价达到最高值14.84元\/股，当天也创下该股上市以来最高收盘价14.36元\/股，之后便开启了持续下跌趋势，进而跌破每股净资产，在2018年7月10日收盘跌破发行价6.27元\/股，报收6.22元。此时距离其成功上市不到两年时间。　　整个2018年，江苏银行被频繁减持。累计减持18，461.66万股，占公司流通股比重3.07%。　　根据《财经》报道，其间复杂利益牵扯，是刘士余最终主动投案的一个重要缘由。　　积累的商誉减值问题集中爆发　　2019年1月，上市公司年报发布季，天神娱乐因商誉减值而巨亏70亿的新闻曾引发广泛关注，A股上市公司商誉积累问题浮出水面。　　2018年11月16日，证监会发布了《会计监管风险提示第8号-商誉减值》，从商誉减值的会计处理及信息披露、商誉减值事项的审计和与商誉减值事项相关的评估三方面，就常见问题和监管关注事项进行说明。　　2018年，沪深A股商誉减值损失达到1659亿元，创出历史新高。自此，A股商誉占整体市场净资产比例首次出现下降趋势，为3.62%，2017年该比例为3.93%，2009年该比例不足1%。　　数据显示，A股商誉呈现逐年增长态势，2009年不到千亿元，2016年首次突破万亿大关，2017年突破1.3万亿元大关。　　根据西南证券研报，2013年开始的创业板牛市是商誉增长的初始促发因素，2015年牛市则成为商誉爆发式增长的直接催化剂。　　可见，A股商誉累积在刘士余上市前已经形成，但发布于2018年11月的风险提示，是刘士余在任证监会期间，唯一一次做有关商誉风险的提示。　　随后的1月财报季，A股商誉开始暴雷。亏损10亿、30亿、50亿、70亿，部分公司年度亏损额甚至超过其市值，2019年春节前，总计超过3300亿元的巨额亏损，于短短数天内在资本市场暴露。　　其中，大部分巨额亏损均来自商誉的减值。数据显示，2018年亏损的上市公司家数为452家，其中259家存在商誉减值情况，占比57.3%。剔除掉商誉减值因素，净利润转为正的上市公司家数为58家，表明这些公司受商誉减值拖累至亏损。　　证监会给予暴雷潮披露的最后期限为1月31日。1月31日当日，两市近40只个股跌停，加上前一交易日70只个股跌停，股民可谓损失惨重。显然，缺乏商誉相关教育的股民不可能仅凭借11月的一纸公告预测出风险。　　“要有计划地把一批资本大鳄逮回来”　　刘士余在任三年中，A股震荡波动，上任之初的2016年2月22日，沪指为2888.60点，其间的2018年1月29日一度上涨至3587.03点。2018年5月19日报收3018点。　　股市表现虽算不上出色，但刘士余的监管大棒舞的是呼呼作响。　　2016年12月3日，刘士余脱稿演讲，猛烈抨击险资举牌是“妖精、野蛮人”，引发市场关注。2017年4月8日，刘士余放话称，有的上市公司上市后大幅减持，空仓走人，有的上市公司用高送转来助长股价投机，“吃相很难看”，要“秋天算账”。　　时任证监会主席刘士余在中国上市公司协会第二届会员代表大会上表示，“10送30”的高送转方案在全世界罕见，必须列入重点监管范围。近些年来，上市公司似乎愈发“慷慨”，以往堪称超高送转的“10转10”已沦为起步价，“10转30”也不再罕见。然而，众多上市公司为投资者推出的是“高送转加减持”套餐，高送转的辅以大规模减持。有的甚至是清仓走人，“吃相太难看”。　　所谓“高送转”，指的是上市公司摊薄个股的股价，转股是指原先如10元10股的股票，经过“高送转”后，变为5元20股。该行为会对市场带来两方面的影响。首先，上市公司通过高送转来修正投资者的预期，释放“利好消息”促使投资者积极买入，推高股价。其次，持股一年以上股息红利所得暂免征收个人所得税，因此大股东倾向送红股。　　刘士余所针对的主要为前一种，上市公司通过高送转释放虚假利好消息，推高股价后再进行减持，从而套利离场。　　以A股著名的永大集团为例，2014年12月22日，永大集团公告当年利润分配预案：10转15。2015年3月17日，永大又公布了正式方案：10转增18派9元。依靠此方案，永大集团在8个交易日内取得7个涨停板。股价从高送转预案公布前一个交易日（14年12月19日）的23.38元一路飙升至2015年4月9日的历史最高价102.41元，总市值突破了150亿元。　　但2015年3月19日，永大集团公告，于2015年3月18日收到公司控股股东、实际控制人吕永祥先生及其一致行动人吕兰女士、吕洋先生、兰秀珍女士的通知，拟通过集中竞价交易方式或大宗交易方式减持其持有的本公司的股份。套现约67亿的大股东们完成韭菜收割，潇洒离场。　　虽然自2016年1月《上市公司大股东、董监高减持股份的若干规定》发布后，对高管及大股东减持有所规定和限制，但套利行为还是屡见不鲜。许多大股东仍然通过信息披露及制度空缺进行套利。　　2017年5月，刘士余任上证监会修改了《上市公司大股东、董监高减持股份的若干规定》（以下简称《若干规定》），引导上市公司有关股东减持行为规范有序进行。市场称“减持新规”。从减持方式、数量以及信息披露等方面进一步规范了大股东减持行为、封堵制度漏洞。　　2017年的全国证券期货监管工作会议上，刘士余再次直言：“资本市场不允许大鳄呼风唤雨，对散户扒皮吸血，要有计划地把一批资本大鳄逮回来”，“到证监会工作后，花了较长时间来了解资本市场的各种乱象，感到很震惊。”　　除去推出新规外，刘士余在任期间的证监会屡屡出现大手笔罚单，2016年，证监会行政处罚决定数量和罚没金额创历史新高，随后这一纪录在2017年和2018年继续不断被刷新。2017年，证监会全年新启动案件调查478件，作出行政处罚决定224件，罚没款金额74.79亿元。　　2018年全年作出行政处罚决定达310件，罚没款超过百亿金额，达到106.41亿元，市场禁入更升至50人。　　“要以查办大案要案为重点，全面落实整治金融乱象的工作要求，精准打击肆意妄为、逃避监管、影响恶劣的个人和机构。”刘士余在证监会稽查局、稽查总队调研时曾这样表示。　　可惜，昔日痛批市场“妖精”，呼吁强监管的人，没有能监管好自己。　　编辑\/杨淑婷 贾敏　　责任编辑：陈悠然 SF10424小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>戴娟案或为导火线</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态昔日“网红”证监会主席刘士余金句:百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴:刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　叩叩财讯 纪沐阳　　导读：早前被称为“债市一姐”的南京银行资产管理业务中心总经理戴娟失联一案或为刘士余被调查的导火线。虽然“债市一姐”戴娟案在当时曾一度引发市场多方关注，谁也没有想到，这样一只轻轻煽动的蝴蝶翅膀竟会牵动着与南京远隔千里之地一位正部级高官的命运。　　本文由叩叩财讯（ID：koukounews）独家原创首发　　作者：纪沐阳@北京　　编辑：翟  睿@北京　　在继云南省委原书记秦光荣涉嫌严重违纪违法而主动投案的十天后，又一位正部级高官宣布主动投案。　　5月19日晚11时，中央纪委国家监委网站发布消息称：中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　这一消息，对于国内资本市场而言无疑如一巨石投潭引发涟漪阵阵。而此时，距离刘士余卸任中国证监会主席一职履新全国供销合作总社还仅仅不到4个月时间。　　于2016年2月19日临危受命出掌证监会后，来自农业银行的刘士余一反此前从业生涯中给人稳重、缄默的印象，以“妖精论”、“野蛮人”等一系列金句成为历届最受争议的证监会主席。　　在过去几年中，在对国内经济监管越发凸显其举足轻重地位的证监会，内部反腐工作亦不断加码。从早前的证监会投资者保护局原局长李量落马到发行监管部处长李志玲的无期徒刑；从原证监会副主席姚刚的突然被查到主席助理张育军的“双开”，无不成为加码金融领域反腐的实证，而此次原证监会主席刘士余的“主动投案”，则是证监会自1992年底成立以来，共计9位证监会主席中，目前唯一一位最终未能平安着陆的正部级高官。　　“更高一级监管层早在4月末就已经开始因关线索转向调查刘士余。”5月19日晚间，一位接近于刘士余的知情人士向叩叩财讯坦言。　　而早在今年劳动节假期期间，有关刘士余被调查的消息就已经在证监会系统内部流传。　　5月13日，是刘士余在此次投案前的最后一次公开露面，据中华全国供销合作总社官方网站显示，当天，刘士余在中国供销集团会见了越南合作社联盟主席阮玉堡一行。　　那么到底是因何案件牵扯到这位原证监会主席，使得其最终选择在5月19日主动投案？　　上述接近于刘士余的知情人士向叩叩财讯透露，早前被称为“债市一姐”的南京银行资产管理业务中心总经理戴娟失联一案或为刘士余被调查的导火线。　　1）南京银行债市老将戴娟谜案　　2019年2月19日，一则有关南京银行多人因债市案件被查的消息在市场中流传。　　其后，2月20日午间，南京银行方面发布公告称南京银行资产管理业务中心总经理戴娟、资金运营中心副总经理董文昭及南京银行投资机构鑫元基金管理有限公司副总经理李雁三人，因个人原因，不能正常履职。从而侧面应证了上述市场传言。　　据财新报道称，上述三人是于2月15日被南京市纪委带走协助调查，此后便一直处于失联中。　　可以看见的巧合的是，在“戴娟案”案发不到一个月前，在多次辟谣之后，刘士余于2019年1月26日下午3点正式宣布卸任证监会主席，调任中华全国供销合作总社担任党组副书记、理事会主任。　　虽然“债市一姐”戴娟案在当时曾一度引发市场多方关注，谁也没有想到，这样一只轻轻煽动的蝴蝶翅膀竟会牵动着与南京远隔千里之地一位正部级高官的命运。　　“戴娟等人与刘士余过从甚密，在戴娟等人被南京市纪委调查后，供出多条违法违规信息，其中部分重要线索指向了刘士余。”上述接近于刘士余的知情人士透露，其后有关部分根据戴娟等人提供的相关线索顺藤摸瓜，开始对刚刚履职中华全国供销合作总社党组副书记一职的刘士余进行调查。　　在随着“戴娟案”一案进展深入，深知难逃其咎的刘士余最终决定选择“主动投案”。　　“南京市纪委给我们的答复是，（戴娟）三人配合协助调查，是个人行为，涉及的是很多年前的事情了，与南京银行本行业务并无瓜葛，对银行的业务、事务、人也不会造成影响。”早在戴娟等三人被带走调查后，南京银行的内部人士曾对媒体表示。　　值得注意的是，带走戴娟三人进行调查的并非公案机关，而是南京市纪委。早前有传言称，戴娟三人的涉案或与债市丙内户有关。　　但据叩叩财讯获悉，“戴娟案”的涉事原由实则是涉及到结构化产品的利益输送。既相关人士把结构化产品的次级卖给官员或相关利益人士，造成了利益输送，从而形成贪腐。　　对于戴娟本人，其在债市可谓声名赫赫的元老级认为，近年来更被尊称为“债市一姐”。　　公开资料显示，作为我国债市的第一批从业者，戴娟在我国债市中摸爬滚打20余年，其自自上个世纪90年代末就开始参与债市交易。　　1997年刚刚毕业的戴娟加入了刚刚成立仅一年时间的南京银行，并从此一直扎根于此，此后二十多年的时间里，戴娟也从一个银行新人历任南京银行资金运营中心总经理、金融市场部总经理、资产管理部总经理。　　南京银行是首批银行间市场的债券交易者，素有“债券特色银行”之称，作为业内公认的“债券之王”，债券业务曾为该行贡献了不菲收入。　　数据显示，2007年底，南京银行债券资产还只有29.58亿元，至2009年达到43.09亿元，包括同业票据等，其买入返售金融资产合计达到188.63亿元，较2007年的61.55亿元则增长了2倍多。此后更是一路高速增长，2010年至2013年，分别达到393.76亿元、408.36亿元、538.46亿元、603.89亿元。　　2013年也是南京银行的债券投资巅峰，当年年底，债券圈开始反腐。从2014年开始，南京银行的债券投资在缩水，至2016年仅为21.90亿元。　　2）江苏人刘士余　　此番被南京银行当地资本事件牵连，在上述接近刘士余的知情人士看来并不意外。　　出生于江苏灌云的刘士余一直以来与来自自己家乡的资本势力有着天然的亲近感。自2016年刘士余出任证监会主席以来几年内，江苏区域资本市场活跃景气度更是不断刷新历史新高。　　仅从资本市场中最为敏感的IPO数量一项来看，江苏省在2016年至2018年三年中，便可谓战绩辉煌。　　据叩叩财讯统计，2016年，江苏省企业IPO上市数量约41家，占全国IPO融资总量的17%；2017年，江苏省IPO企业数则以65家名列广东与浙江之后，位列第三；而到了公认为IPO最难上市的2018年，江苏省更以22家IPO上市企业一举超过资本大省广东与浙江，成为当年IPO上市数量排名第一的省份。　　在2016年至2019年初的刘士余任期内，江苏省金融机构更掀起了集体上市的热潮。　　江苏银行、江阴银行、张家港行、苏州银行、紫金农商行、国联证券、大丰农商行、弘业期货等十余家江苏省内金融机构纷纷在此期间成功上市或正向IPO发起冲击。　　虽然具体有关刘士余涉案的详细细节，还需等监管层的进一步调查，但作为目前唯一一位落马的证监会主席，刘士余从三年前上任证监会主席一职后不久，便被市场一直争议不断，除了不断被人热议的“金句”外，强监管贯穿在他的整个证监会任期中。　　2016年刘士余上任第一年，证监会对183起案件做出行政处罚，罚没款42.83亿元，较前一年增长288%。2017年罚没款金额74.79亿元，翻了近一倍。2018年，行政处罚的数字进一步增加，全年作出行政处罚决定310件，罚没款金额106.41亿元。　　虽然在2019年初，刘士余突然解职证监会主席调任中华全国供销合作总社党组副书记曾让市场颇感惊诧，但相比较起其前任证监会主席肖刚解职后的相关安排，市场也一度解读称刘士余的履新或另有深意——未来农村的市场活力将会极大激发，在这个过程中，金融服务实体也是非常重要的一环，没有资本的介入，是不可能完成规模庞大的经济体循环的，具有资本监管经验的刘士余，将为供销社在金融领域的拓展发挥更大的作用。　　更值得注意的是，按照外界预期，因为年龄关系，中华全国供销合作总社党组正书记王侠到今年5月份即将退休，届时，刘士余或将全面接管有关工作，然而，这一切，却在5月中旬的最后一天，戛然而止。　　（完）免责声明：自媒体综合提供的内容均源自自媒体，版权归原作者所有，转载请联系原作者并获许可。文章观点仅代表作者本人，不代表新浪立场。若内容涉及投资建议，仅供参考勿作为投资依据。投资有风险，入市需谨慎。责任编辑：陈悠然 SF10424小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>戴娟案或为导火线</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态昔日“网红”证监会主席刘士余金句:百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴:刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　叩叩财讯 纪沐阳　　导读：早前被称为“债市一姐”的南京银行资产管理业务中心总经理戴娟失联一案或为刘士余被调查的导火线。虽然“债市一姐”戴娟案在当时曾一度引发市场多方关注，谁也没有想到，这样一只轻轻煽动的蝴蝶翅膀竟会牵动着与南京远隔千里之地一位正部级高官的命运。　　本文由叩叩财讯（ID：koukounews）独家原创首发　　作者：纪沐阳@北京　　编辑：翟  睿@北京　　在继云南省委原书记秦光荣涉嫌严重违纪违法而主动投案的十天后，又一位正部级高官宣布主动投案。　　5月19日晚11时，中央纪委国家监委网站发布消息称：中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　这一消息，对于国内资本市场而言无疑如一巨石投潭引发涟漪阵阵。而此时，距离刘士余卸任中国证监会主席一职履新全国供销合作总社还仅仅不到4个月时间。　　于2016年2月19日临危受命出掌证监会后，来自农业银行的刘士余一反此前从业生涯中给人稳重、缄默的印象，以“妖精论”、“野蛮人”等一系列金句成为历届最受争议的证监会主席。　　在过去几年中，在对国内经济监管越发凸显其举足轻重地位的证监会，内部反腐工作亦不断加码。从早前的证监会投资者保护局原局长李量落马到发行监管部处长李志玲的无期徒刑；从原证监会副主席姚刚的突然被查到主席助理张育军的“双开”，无不成为加码金融领域反腐的实证，而此次原证监会主席刘士余的“主动投案”，则是证监会自1992年底成立以来，共计9位证监会主席中，目前唯一一位最终未能平安着陆的正部级高官。　　“更高一级监管层早在4月末就已经开始因关线索转向调查刘士余。”5月19日晚间，一位接近于刘士余的知情人士向叩叩财讯坦言。　　而早在今年劳动节假期期间，有关刘士余被调查的消息就已经在证监会系统内部流传。　　5月13日，是刘士余在此次投案前的最后一次公开露面，据中华全国供销合作总社官方网站显示，当天，刘士余在中国供销集团会见了越南合作社联盟主席阮玉堡一行。　　那么到底是因何案件牵扯到这位原证监会主席，使得其最终选择在5月19日主动投案？　　上述接近于刘士余的知情人士向叩叩财讯透露，早前被称为“债市一姐”的南京银行资产管理业务中心总经理戴娟失联一案或为刘士余被调查的导火线。　　1）南京银行债市老将戴娟谜案　　2019年2月19日，一则有关南京银行多人因债市案件被查的消息在市场中流传。　　其后，2月20日午间，南京银行方面发布公告称南京银行资产管理业务中心总经理戴娟、资金运营中心副总经理董文昭及南京银行投资机构鑫元基金管理有限公司副总经理李雁三人，因个人原因，不能正常履职。从而侧面应证了上述市场传言。　　据财新报道称，上述三人是于2月15日被南京市纪委带走协助调查，此后便一直处于失联中。　　可以看见的巧合的是，在“戴娟案”案发不到一个月前，在多次辟谣之后，刘士余于2019年1月26日下午3点正式宣布卸任证监会主席，调任中华全国供销合作总社担任党组副书记、理事会主任。　　虽然“债市一姐”戴娟案在当时曾一度引发市场多方关注，谁也没有想到，这样一只轻轻煽动的蝴蝶翅膀竟会牵动着与南京远隔千里之地一位正部级高官的命运。　　“戴娟等人与刘士余过从甚密，在戴娟等人被南京市纪委调查后，供出多条违法违规信息，其中部分重要线索指向了刘士余。”上述接近于刘士余的知情人士透露，其后有关部分根据戴娟等人提供的相关线索顺藤摸瓜，开始对刚刚履职中华全国供销合作总社党组副书记一职的刘士余进行调查。　　在随着“戴娟案”一案进展深入，深知难逃其咎的刘士余最终决定选择“主动投案”。　　“南京市纪委给我们的答复是，（戴娟）三人配合协助调查，是个人行为，涉及的是很多年前的事情了，与南京银行本行业务并无瓜葛，对银行的业务、事务、人也不会造成影响。”早在戴娟等三人被带走调查后，南京银行的内部人士曾对媒体表示。　　值得注意的是，带走戴娟三人进行调查的并非公案机关，而是南京市纪委。早前有传言称，戴娟三人的涉案或与债市丙内户有关。　　但据叩叩财讯获悉，“戴娟案”的涉事原由实则是涉及到结构化产品的利益输送。既相关人士把结构化产品的次级卖给官员或相关利益人士，造成了利益输送，从而形成贪腐。　　对于戴娟本人，其在债市可谓声名赫赫的元老级认为，近年来更被尊称为“债市一姐”。　　公开资料显示，作为我国债市的第一批从业者，戴娟在我国债市中摸爬滚打20余年，其自自上个世纪90年代末就开始参与债市交易。　　1997年刚刚毕业的戴娟加入了刚刚成立仅一年时间的南京银行，并从此一直扎根于此，此后二十多年的时间里，戴娟也从一个银行新人历任南京银行资金运营中心总经理、金融市场部总经理、资产管理部总经理。　　南京银行是首批银行间市场的债券交易者，素有“债券特色银行”之称，作为业内公认的“债券之王”，债券业务曾为该行贡献了不菲收入。　　数据显示，2007年底，南京银行债券资产还只有29.58亿元，至2009年达到43.09亿元，包括同业票据等，其买入返售金融资产合计达到188.63亿元，较2007年的61.55亿元则增长了2倍多。此后更是一路高速增长，2010年至2013年，分别达到393.76亿元、408.36亿元、538.46亿元、603.89亿元。　　2013年也是南京银行的债券投资巅峰，当年年底，债券圈开始反腐。从2014年开始，南京银行的债券投资在缩水，至2016年仅为21.90亿元。　　2）江苏人刘士余　　此番被南京银行当地资本事件牵连，在上述接近刘士余的知情人士看来并不意外。　　出生于江苏灌云的刘士余一直以来与来自自己家乡的资本势力有着天然的亲近感。自2016年刘士余出任证监会主席以来几年内，江苏区域资本市场活跃景气度更是不断刷新历史新高。　　仅从资本市场中最为敏感的IPO数量一项来看，江苏省在2016年至2018年三年中，便可谓战绩辉煌。　　据叩叩财讯统计，2016年，江苏省企业IPO上市数量约41家，占全国IPO融资总量的17%；2017年，江苏省IPO企业数则以65家名列广东与浙江之后，位列第三；而到了公认为IPO最难上市的2018年，江苏省更以22家IPO上市企业一举超过资本大省广东与浙江，成为当年IPO上市数量排名第一的省份。　　在2016年至2019年初的刘士余任期内，江苏省金融机构更掀起了集体上市的热潮。　　江苏银行、江阴银行、张家港行、苏州银行、紫金农商行、国联证券、大丰农商行、弘业期货等十余家江苏省内金融机构纷纷在此期间成功上市或正向IPO发起冲击。　　虽然具体有关刘士余涉案的详细细节，还需等监管层的进一步调查，但作为目前唯一一位落马的证监会主席，刘士余从三年前上任证监会主席一职后不久，便被市场一直争议不断，除了不断被人热议的“金句”外，强监管贯穿在他的整个证监会任期中。　　2016年刘士余上任第一年，证监会对183起案件做出行政处罚，罚没款42.83亿元，较前一年增长288%。2017年罚没款金额74.79亿元，翻了近一倍。2018年，行政处罚的数字进一步增加，全年作出行政处罚决定310件，罚没款金额106.41亿元。　　虽然在2019年初，刘士余突然解职证监会主席调任中华全国供销合作总社党组副书记曾让市场颇感惊诧，但相比较起其前任证监会主席肖刚解职后的相关安排，市场也一度解读称刘士余的履新或另有深意——未来农村的市场活力将会极大激发，在这个过程中，金融服务实体也是非常重要的一环，没有资本的介入，是不可能完成规模庞大的经济体循环的，具有资本监管经验的刘士余，将为供销社在金融领域的拓展发挥更大的作用。　　更值得注意的是，按照外界预期，因为年龄关系，中华全国供销合作总社党组正书记王侠到今年5月份即将退休，届时，刘士余或将全面接管有关工作，然而，这一切，却在5月中旬的最后一天，戛然而止。　　（完）免责声明：自媒体综合提供的内容均源自自媒体，版权归原作者所有，转载请联系原作者并获许可。文章观点仅代表作者本人，不代表新浪立场。若内容涉及投资建议，仅供参考勿作为投资依据。投资有风险，入市需谨慎。责任编辑：陈悠然 SF10424小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>韩志国曾预警权力寻租</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　刘士余主动投案，江苏上市银行大跌，韩志国两年前预警权力寻租　　21世纪经济报道 21财经APP 庄可 深圳报道　　19日晚中央纪委国家监委网站发布消息称，证监会前主席刘士余涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　5月20日，江苏地区板块，尤其是该地区的上市银行板块深幅下挫。　　截至20日10：50，江苏省地区板块跌1%，在地区涨跌幅排名中，排在第22名。同样集中一批中小上市企业，广东地区跌0.48%，排第9名。　　受前述消息影响，在银行板块中，江苏地区的上市银行跌幅排名靠前。截至20日10：52，苏农银行与张家港行跌幅达到3%以上。南京银行与紫金银行跌超2%，其中紫金银行开盘一度跌近7%。无锡银行、江苏银行、江阴银行均跌1%以上。　　据了解，刘士余出生于江苏灌云，2016年出任证监会主席，而在2018年江苏省IPO数量超过广东与浙江，排名第一，共有22家。　　值得注意的是，在其任期内（2016-2019年），江苏省多家金融机构纷纷上市。　　有尚未证实的传言称，刘士余投案或与家属突击入股江苏银行与江阴银行有关；另有版本表示或被牵涉进南京银行债市一姐“戴娟案”。　　经济学家韩志国曾在2017年时注意到上述现象，表示权力寻租触目惊心。　　他谈到，近两年，A股市场共有9只银行股上市，全部集中在2016年8月2日至2017年1月24日不到5个月的时间内。令人蹊跷和难以理解的是：这9只新上市的银行股中，竟有6家来自江苏，占比达66.67%！　　韩志国表示，“我不认为这与证监会的主要领导出生在江苏有绝对的必然联系，但也绝不能排除这其间耐人寻味的千丝万缕的关系。” 责任编辑：万露 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>韩志国曾预警权力寻租</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>　　刘士余主动投案，江苏上市银行大跌，韩志国两年前预警权力寻租　　21世纪经济报道 21财经APP 庄可 深圳报道　　19日晚中央纪委国家监委网站发布消息称，证监会前主席刘士余涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　5月20日，江苏地区板块，尤其是该地区的上市银行板块深幅下挫。　　截至20日10：50，江苏省地区板块跌1%，在地区涨跌幅排名中，排在第22名。同样集中一批中小上市企业，广东地区跌0.48%，排第9名。　　受前述消息影响，在银行板块中，江苏地区的上市银行跌幅排名靠前。截至20日10：52，苏农银行与张家港行跌幅达到3%以上。南京银行与紫金银行跌超2%，其中紫金银行开盘一度跌近7%。无锡银行、江苏银行、江阴银行均跌1%以上。　　据了解，刘士余出生于江苏灌云，2016年出任证监会主席，而在2018年江苏省IPO数量超过广东与浙江，排名第一，共有22家。　　值得注意的是，在其任期内（2016-2019年），江苏省多家金融机构纷纷上市。　　有尚未证实的传言称，刘士余投案或与家属突击入股江苏银行与江阴银行有关；另有版本表示或被牵涉进南京银行债市一姐“戴娟案”。　　经济学家韩志国曾在2017年时注意到上述现象，表示权力寻租触目惊心。　　他谈到，近两年，A股市场共有9只银行股上市，全部集中在2016年8月2日至2017年1月24日不到5个月的时间内。令人蹊跷和难以理解的是：这9只新上市的银行股中，竟有6家来自江苏，占比达66.67%！　　韩志国表示，“我不认为这与证监会的主要领导出生在江苏有绝对的必然联系，但也绝不能排除这其间耐人寻味的千丝万缕的关系。” 责任编辑：万露 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>回顾言论</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　来源：北京商报　　5月19日晚间消息显示，中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　在此，大家或许会有个小疑问，执纪审查期间为什么以同志相称？　　解惑　　根据中央纪委第二纪检监察室回答：首先，党内互称同志，是党中央对党员在党内政治生活的一贯要求和重要政治规矩。在组织审查期间，被审查人仍然具有共产党员身份，因此应当以同志相称。　　其次，审查期间互称同志是纪检机关转变执纪方式和工作作风的具体体现。执纪审查本质上是党内审查，通过做深入细致的思想政治工作促使被审查人深刻反省、认识错误、交代问题，也是对被审查人进行党性教育的过程。从审查一开始互称同志，要求被审查人学习党章，重温入党誓词，有利于唤醒被审查人的党员意识，重拾初心、重建对党组织的忠诚。　　刘士余任职期间A股走势K线图　　在刘士余掌舵证监会的两年11个月里，证监会审批新股共710只；A股退市7家公司；A股共交易共计513天，两市日成交金额最高时一度逼近9千亿，最低时为2000亿，股市新增投资者约4600万人。　　刘士余在任期间，两市总市值增长约3.9万亿元。沪指震荡区间超过1000点，跌9.03%，任职前半程治愈了股灾及熔断之伤，以“稳”为主要特征，后半期则重拳治市。　　官网显示，刘士余最后一次亮相公开报道是在5月13日。当天，他在中国供销集团会见了越南合作社联盟主席阮玉堡一行。　　公开履历显示，刘士余出生1961年11月，他曾长期在央行工作，2014年转任中国农业银行党委书记、董事长，2016年2月出任证监会主席、党委书记。　　刘士余履新半个月后接受采访时表示，新主席“首要任务是监管”。2016年的全国两会，熔断机制备受关注。刘士余对此表示，“制度推出之后，客观上助推了市场下跌，制度推出的结果，基本背离了初衷。证监会立即叫停了这个机制。回头看有教训。有待进一步深化认识。”未来几年可以预见，投资结构不会发生根本性变化，不具备推行熔断机制的基本条件。　　刘士余履新证监会后的多次例行新闻发布会，对资本市场违法违规案件的处罚通报，成为“既定内容”。其中，有14次发布会共通报了52宗案件的处罚情况，内容包含市场操纵、内幕交易、违规披露信息等。另外，还查处了3宗“造谣案”（编造传播虚假、误导性信息）、立案稽查了6家审计评估机构。　　2017年2月26日，刘士余在国新办发布会上介绍协调推进资本市场改革稳定发展等方面情况，并答记者问。在回应“野蛮人是谁，资本大鳄是谁”时，刘士余表示，这个问题“很刁，难度系数很高”。他表示，证监会的首要任务是监管，第二任务也是监管，第三任务还是监管。　　“我到证监会花了较长时间来了解资本市场的乱象，开了眼界了，也是很受震惊。看了这些乱象后，找了一个比较贴切准确的词来给他们贴上标签，野蛮人、妖精、大鳄，这些行为都是披着合法的外衣，打着合法的擦边球，我不能坐着不管。”　　刘士余称，天使和魔鬼就一念之差，金融家与金融大鳄只有半步之遥，有的是金融家的行为，弄着弄着就成了金融大鳄。“你问我野蛮人是谁，妖精是谁，害人精是谁，如果我都告诉你了还怎么干活”。　　2017年4月8日，刘士余出席中国上市公司协会第二届会员代表大会并发言。他对上市公司进行敲打，称“有的吃相太难看，会有硬措施对付铁公鸡。”　　今年1月，刘士余调任中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任，至今次被查。免责声明：自媒体综合提供的内容均源自自媒体，版权归原作者所有，转载请联系原作者并获许可。文章观点仅代表作者本人，不代表新浪立场。若内容涉及投资建议，仅供参考勿作为投资依据。投资有风险，入市需谨慎。责任编辑：陈志杰 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>回顾言论</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句：百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴：刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　来源：北京商报　　5月19日晚间消息显示，中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　在此，大家或许会有个小疑问，执纪审查期间为什么以同志相称？　　解惑　　根据中央纪委第二纪检监察室回答：首先，党内互称同志，是党中央对党员在党内政治生活的一贯要求和重要政治规矩。在组织审查期间，被审查人仍然具有共产党员身份，因此应当以同志相称。　　其次，审查期间互称同志是纪检机关转变执纪方式和工作作风的具体体现。执纪审查本质上是党内审查，通过做深入细致的思想政治工作促使被审查人深刻反省、认识错误、交代问题，也是对被审查人进行党性教育的过程。从审查一开始互称同志，要求被审查人学习党章，重温入党誓词，有利于唤醒被审查人的党员意识，重拾初心、重建对党组织的忠诚。　　刘士余任职期间A股走势K线图　　在刘士余掌舵证监会的两年11个月里，证监会审批新股共710只；A股退市7家公司；A股共交易共计513天，两市日成交金额最高时一度逼近9千亿，最低时为2000亿，股市新增投资者约4600万人。　　刘士余在任期间，两市总市值增长约3.9万亿元。沪指震荡区间超过1000点，跌9.03%，任职前半程治愈了股灾及熔断之伤，以“稳”为主要特征，后半期则重拳治市。　　官网显示，刘士余最后一次亮相公开报道是在5月13日。当天，他在中国供销集团会见了越南合作社联盟主席阮玉堡一行。　　公开履历显示，刘士余出生1961年11月，他曾长期在央行工作，2014年转任中国农业银行党委书记、董事长，2016年2月出任证监会主席、党委书记。　　刘士余履新半个月后接受采访时表示，新主席“首要任务是监管”。2016年的全国两会，熔断机制备受关注。刘士余对此表示，“制度推出之后，客观上助推了市场下跌，制度推出的结果，基本背离了初衷。证监会立即叫停了这个机制。回头看有教训。有待进一步深化认识。”未来几年可以预见，投资结构不会发生根本性变化，不具备推行熔断机制的基本条件。　　刘士余履新证监会后的多次例行新闻发布会，对资本市场违法违规案件的处罚通报，成为“既定内容”。其中，有14次发布会共通报了52宗案件的处罚情况，内容包含市场操纵、内幕交易、违规披露信息等。另外，还查处了3宗“造谣案”（编造传播虚假、误导性信息）、立案稽查了6家审计评估机构。　　2017年2月26日，刘士余在国新办发布会上介绍协调推进资本市场改革稳定发展等方面情况，并答记者问。在回应“野蛮人是谁，资本大鳄是谁”时，刘士余表示，这个问题“很刁，难度系数很高”。他表示，证监会的首要任务是监管，第二任务也是监管，第三任务还是监管。　　“我到证监会花了较长时间来了解资本市场的乱象，开了眼界了，也是很受震惊。看了这些乱象后，找了一个比较贴切准确的词来给他们贴上标签，野蛮人、妖精、大鳄，这些行为都是披着合法的外衣，打着合法的擦边球，我不能坐着不管。”　　刘士余称，天使和魔鬼就一念之差，金融家与金融大鳄只有半步之遥，有的是金融家的行为，弄着弄着就成了金融大鳄。“你问我野蛮人是谁，妖精是谁，害人精是谁，如果我都告诉你了还怎么干活”。　　2017年4月8日，刘士余出席中国上市公司协会第二届会员代表大会并发言。他对上市公司进行敲打，称“有的吃相太难看，会有硬措施对付铁公鸡。”　　今年1月，刘士余调任中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任，至今次被查。免责声明：自媒体综合提供的内容均源自自媒体，版权归原作者所有，转载请联系原作者并获许可。文章观点仅代表作者本人，不代表新浪立场。若内容涉及投资建议，仅供参考勿作为投资依据。投资有风险，入市需谨慎。责任编辑：陈志杰 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
  <article>
    <title>坐镇证监会时打野蛮人</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句:百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴:刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　刘士余涉嫌违纪违法 坐镇证监会期间抓大鳄、打野蛮人　　5月19日，据中央纪委国家监委网站消息，中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　【刘士余简历】　　1961年11月出生，汉族，江苏灌云人，工学硕士。　　1987年至96年先后工作于上海市经济体制改革办公室、国家经济体制改革委员会、中国建设银行。　　96年至1998年任中国人民银行银行司助理巡视员、副司长；　　1998年至2002年任中国人民银行银行监管二司副司长、司长；　　2002年至2004年任中国人民银行办公厅主任、党委办公室主任；　　2004年07月任中国人民银行党委委员、行长助理；　　2006年06月任中国人民银行党委委员、副行长；　　2014年10月任中国农业银行股份有限公司党委书记、执行董事候选人；　　2014年12月任中国农业银行党委书记、董事长；　　2016年02月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记。　　2016年3月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记、货币政策委员会委员。　　2019年1月任中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任。　　2019年5月19日，据中央纪委国家监委网站消息，其目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　在接手证监会时，刘士余面临证监会熔断政策失误，稽查能力备受质疑的问题。三年后，刘士余离开证监会时，证监会树立了从严监管的形象，行政处罚数量和金额连年刷新纪录，资本市场环境得到净化，在利益纠葛，关系复杂的资本市场，从严监管坚持不易。另一方面，通过坚持新股发行常态化，刘士余解决了市场诟病的IPO堰塞湖问题，新股发行时间从排队两年到半年即可上会，与此同时，企业IPO过会率大幅下降，上市企业财务质量明显提高。　　过去三年，证监会在大小非减持、上市公司治理、企业停复牌、股份回购，退市等基础制度层面进行了诸多修订，以信息披露为核心的监管体系逐步完善。不过，在发审等核心制度的改革上，被业内专家批评保守。　　2018年2月24日，全国人大常委会决定延长股票发行注册制授权期限至2020年。证监会主席刘士余也再度表态，将继续积极创造条件稳步推进注册制改革。彼时，清华大学金融科技研究院管委会主任吴晓灵表示，“注册制根本不需要再延长两年，对此非常遗憾。”　　2018年A股受经济环境，金融去杠杆政策以及摩擦影响，股指大幅下跌，以中证登数据估算，2018年股民人均亏损近10万，同花顺投资账单统计显示，93%的股民亏损（统计口径）。一部分股民认为，交易所一线监管过严导致“水至清则无鱼”，市场没有赚钱效应，在单边下跌的过程中，市场情绪受到了极大打击。不过，历来，证监会主席一职身处火山口，职责牵涉普通百姓利益，备受关注，也备受争议。　　顶格处罚 掀起监管风暴　　2016年到任之初，刘士余就在稽查部门确立了从严监管的工作要求，在3年的监管工作中，顶格处罚成为高频词。在2016年下半年，记者采访一位证监稽查系统人员时，他提及，加班工作，顶格处罚是常态。　　所谓顶格处罚是指证监会按照法定罚款幅度上限作出行政处罚，通常来说为“没一罚五”，即没收违法所得，并处5倍罚款。　　从数据来看，刘士余在任三年，证监会行政处罚数量金额连年刷新纪录。其中，2016年证监会共对183起案件作出处罚，作出行政处罚决定书218份，较去年增长21%，罚没款共计42.83亿元，较去年增长288%，对38人实施市场禁入，较去年增长81%。　　2017年上述数字变为，全年作出行政处罚决定224件，罚没款金额74.79亿元，同比增长74.74%，市场禁入44人，同比增长18.91%。2018年行政处罚的数字进一步增加，全年作出行政处罚决定310件，同比增长38.39%，罚没款金额106.41亿元，同比增长42.28%，市场禁入50人，同比增长13.64%。　　2017年3月24日，刘士余参加中国金融论坛年会。图片来源：视觉中国　　重整IPO 最严发审委坐镇　　刘士余在任期间解决了IPO堰塞湖问题，坚持了新股发行常态化，新股发行时间从排队两年到半年即可上会，与此同时，企业IPO过会率大幅下降，上市企业财务质量明显提高。　　2017年成为A股IPO大年，2017年，证监会共审核466个IPO项目，审核通过380家，否决86家。在加速推进存量IPO过会的进程中，对于IPO项目的把关并未放松。　　2018年7月，证监会发布实施了新的《中国证券监督管理委员会发行审核委员会办法》。主板发审委和创业板发审委合并，这被市场称为“大发审委”。新组建的第十七届发审委，带有明显的“严监管”属性。在63名发审委员中，来自监管系统占比超一半。　　2018年11月，刘士余参加了第十七届发审委63名委员的集体履职仪式。刘士余在讲话中强调必须严把上市公司质量关的信息，要坚决落实依法全面从严的监管理念，严格专业履职、依法审核，防止问题企业带病申报、蒙混过关。　　刘士余要求，发审委委员要妥善处理好发审委工作职责与自身及家属、与原来所在单位、与发行人等市场主体以及其他委员的关系，坚决做到“不收钱物、不炒股、不吃请”，坚决禁止通过购买上市公司原始股变相腐败，坚决执行回避制度，净化朋友圈。　　与此同时，一批被腐蚀的发审委员也遭到严惩，2017年4月，证监会披露，前深圳证券交易所工作人员、股票发行审核委员会兼职委员冯小树利用岳母、小姨子名义突击埋伏拟上市公司，获利金额达2.48亿元。证监会决定没收冯小树违法所得，并顶格处以2.51亿元罚款。同时对其采取终身市场禁入措施。　　从数据来看，证监会IPO过会率大幅下降，从以往的90%通过率下降至60%。其中，2018年全年189家企业上会，111家企业成功过会，IPO通过率降至58.7%（不包含暂缓表决情况），这一数字低于2017年的79%。　　“白话”主席 “妖精害人精”震慑市场　　2016年-2017年，刘士余金句频出，个性鲜明。　　2016年12月3日，在中国证券投资基金业协会第二届会员代表大会上，刘士余说“希望资产管理人，不当奢淫无度的土豪、不做兴风作浪的妖精、不做坑民害民的害人精”。　　第二次是在2017年2月10日在今年的证券期货监管工作会议上，刘士余说“资本市场不允许大鳄呼风唤雨，对散户扒皮吸血”、“要有计划地把一批资本大鳄逮回来”。　　谈及“野蛮人”、“妖精”、“害人精”、“大鳄”这些用词，刘士余暗示，这些人的行为往往是披着合法的外衣，打着制度的擦边球，在资本市场上巧取豪夺，侵蚀着广大中小投资者的合法权益。他进一步说，在金融市场上，金钱的诱惑是巨大的。“天使”和“魔鬼”就在一念之差，资本市场上的金融家和“金融大鳄”只有半步之遥。责任编辑：陈志杰 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
<article>
    <title>坐镇证监会时打野蛮人</title>
    <date>2019-05-20 </date>
    <category>经济</category>
    <upstream>新浪新闻</upstream>
    <content>刘士余主动投案！十九大后首位中央委员被查：刘士余离开证监会113天后刘士余“主动投案” 5月13日还曾会见外宾执纪审查期间为什么以同志相称？“数说”刘士余：发了711只新股 退市7家公司刘士余证监会主席成绩单：沪指跌9% 强监管成常态刘士余缘何自首：南京银行债市一姐戴娟案或为导火线昔日“网红”证监会主席刘士余金句:百姓挣钱不容易刘士余主动投案：痛斥“害人精”的他也成害人精？牛弹琴:刘士余主动投案五点不同寻常之处 伸手必被捉　　刘士余涉嫌违纪违法 坐镇证监会期间抓大鳄、打野蛮人　　5月19日，据中央纪委国家监委网站消息，中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任刘士余同志涉嫌违纪违法，主动投案，目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　【刘士余简历】　　1961年11月出生，汉族，江苏灌云人，工学硕士。　　1987年至96年先后工作于上海市经济体制改革办公室、国家经济体制改革委员会、中国建设银行。　　96年至1998年任中国人民银行银行司助理巡视员、副司长；　　1998年至2002年任中国人民银行银行监管二司副司长、司长；　　2002年至2004年任中国人民银行办公厅主任、党委办公室主任；　　2004年07月任中国人民银行党委委员、行长助理；　　2006年06月任中国人民银行党委委员、副行长；　　2014年10月任中国农业银行股份有限公司党委书记、执行董事候选人；　　2014年12月任中国农业银行党委书记、董事长；　　2016年02月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记。　　2016年3月任中国证券监督管理委员会主席、党委书记、货币政策委员会委员。　　2019年1月任中华全国供销合作总社党组副书记、理事会主任。　　2019年5月19日，据中央纪委国家监委网站消息，其目前正在配合中央纪委国家监委审查调查。　　在接手证监会时，刘士余面临证监会熔断政策失误，稽查能力备受质疑的问题。三年后，刘士余离开证监会时，证监会树立了从严监管的形象，行政处罚数量和金额连年刷新纪录，资本市场环境得到净化，在利益纠葛，关系复杂的资本市场，从严监管坚持不易。另一方面，通过坚持新股发行常态化，刘士余解决了市场诟病的IPO堰塞湖问题，新股发行时间从排队两年到半年即可上会，与此同时，企业IPO过会率大幅下降，上市企业财务质量明显提高。　　过去三年，证监会在大小非减持、上市公司治理、企业停复牌、股份回购，退市等基础制度层面进行了诸多修订，以信息披露为核心的监管体系逐步完善。不过，在发审等核心制度的改革上，被业内专家批评保守。　　2018年2月24日，全国人大常委会决定延长股票发行注册制授权期限至2020年。证监会主席刘士余也再度表态，将继续积极创造条件稳步推进注册制改革。彼时，清华大学金融科技研究院管委会主任吴晓灵表示，“注册制根本不需要再延长两年，对此非常遗憾。”　　2018年A股受经济环境，金融去杠杆政策以及摩擦影响，股指大幅下跌，以中证登数据估算，2018年股民人均亏损近10万，同花顺投资账单统计显示，93%的股民亏损（统计口径）。一部分股民认为，交易所一线监管过严导致“水至清则无鱼”，市场没有赚钱效应，在单边下跌的过程中，市场情绪受到了极大打击。不过，历来，证监会主席一职身处火山口，职责牵涉普通百姓利益，备受关注，也备受争议。　　顶格处罚 掀起监管风暴　　2016年到任之初，刘士余就在稽查部门确立了从严监管的工作要求，在3年的监管工作中，顶格处罚成为高频词。在2016年下半年，记者采访一位证监稽查系统人员时，他提及，加班工作，顶格处罚是常态。　　所谓顶格处罚是指证监会按照法定罚款幅度上限作出行政处罚，通常来说为“没一罚五”，即没收违法所得，并处5倍罚款。　　从数据来看，刘士余在任三年，证监会行政处罚数量金额连年刷新纪录。其中，2016年证监会共对183起案件作出处罚，作出行政处罚决定书218份，较去年增长21%，罚没款共计42.83亿元，较去年增长288%，对38人实施市场禁入，较去年增长81%。　　2017年上述数字变为，全年作出行政处罚决定224件，罚没款金额74.79亿元，同比增长74.74%，市场禁入44人，同比增长18.91%。2018年行政处罚的数字进一步增加，全年作出行政处罚决定310件，同比增长38.39%，罚没款金额106.41亿元，同比增长42.28%，市场禁入50人，同比增长13.64%。　　2017年3月24日，刘士余参加中国金融论坛年会。图片来源：视觉中国　　重整IPO 最严发审委坐镇　　刘士余在任期间解决了IPO堰塞湖问题，坚持了新股发行常态化，新股发行时间从排队两年到半年即可上会，与此同时，企业IPO过会率大幅下降，上市企业财务质量明显提高。　　2017年成为A股IPO大年，2017年，证监会共审核466个IPO项目，审核通过380家，否决86家。在加速推进存量IPO过会的进程中，对于IPO项目的把关并未放松。　　2018年7月，证监会发布实施了新的《中国证券监督管理委员会发行审核委员会办法》。主板发审委和创业板发审委合并，这被市场称为“大发审委”。新组建的第十七届发审委，带有明显的“严监管”属性。在63名发审委员中，来自监管系统占比超一半。　　2018年11月，刘士余参加了第十七届发审委63名委员的集体履职仪式。刘士余在讲话中强调必须严把上市公司质量关的信息，要坚决落实依法全面从严的监管理念，严格专业履职、依法审核，防止问题企业带病申报、蒙混过关。　　刘士余要求，发审委委员要妥善处理好发审委工作职责与自身及家属、与原来所在单位、与发行人等市场主体以及其他委员的关系，坚决做到“不收钱物、不炒股、不吃请”，坚决禁止通过购买上市公司原始股变相腐败，坚决执行回避制度，净化朋友圈。　　与此同时，一批被腐蚀的发审委员也遭到严惩，2017年4月，证监会披露，前深圳证券交易所工作人员、股票发行审核委员会兼职委员冯小树利用岳母、小姨子名义突击埋伏拟上市公司，获利金额达2.48亿元。证监会决定没收冯小树违法所得，并顶格处以2.51亿元罚款。同时对其采取终身市场禁入措施。　　从数据来看，证监会IPO过会率大幅下降，从以往的90%通过率下降至60%。其中，2018年全年189家企业上会，111家企业成功过会，IPO通过率降至58.7%（不包含暂缓表决情况），这一数字低于2017年的79%。　　“白话”主席 “妖精害人精”震慑市场　　2016年-2017年，刘士余金句频出，个性鲜明。　　2016年12月3日，在中国证券投资基金业协会第二届会员代表大会上，刘士余说“希望资产管理人，不当奢淫无度的土豪、不做兴风作浪的妖精、不做坑民害民的害人精”。　　第二次是在2017年2月10日在今年的证券期货监管工作会议上，刘士余说“资本市场不允许大鳄呼风唤雨，对散户扒皮吸血”、“要有计划地把一批资本大鳄逮回来”。　　谈及“野蛮人”、“妖精”、“害人精”、“大鳄”这些用词，刘士余暗示，这些人的行为往往是披着合法的外衣，打着制度的擦边球，在资本市场上巧取豪夺，侵蚀着广大中小投资者的合法权益。他进一步说，在金融市场上，金钱的诱惑是巨大的。“天使”和“魔鬼”就在一念之差，资本市场上的金融家和“金融大鳄”只有半步之遥。责任编辑：陈志杰 24小时滚动播报最新的财经资讯和视频，更多粉丝福利扫描二维码关注（sinafinance）</content>
  </article>
</articles>
