<articles>
  <article>
    <title>“孪生”地球的悲惨命运：为什么火星最终沦为一颗红色死星</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>想象一下几十亿年前的太阳系。当时的太阳温度和亮度远不及现在，但至少两颗行星（地球和火星）的大部分地表被液态水覆盖。由于大量温室气体的存在，无论是地球还是火星都没有完全冻结。它们的年轻海洋都可能孕育出原始生命，为生物友好型未来铺平道路。过去几十亿年，两颗行星都发生了翻天覆地的变化：火星沦为一颗红色的死星，地球则是一番生机勃勃的景象。为什么会这样？
地球与火星对比图过去几十亿年，火星和地球都发生了翻天覆地的变化。出于某些原因，地球成为一颗温度适中且富含氧气的星球，孕育出五彩斑斓的生命，火星则沦为一颗死星。火星的海洋消失踪影，失去了大气层，同时没有发现任何生命迹象。火星为什么走向死亡，而地球却是一番生机勃勃的景象？围绕这个问题，科学家进行了数十年研究，最终找到答案。
芝加哥菲尔德博物馆的三叶虫化石地球的一个最引人注目的特征是，生命的演化史被写进化石记录。在数亿年的岁月变迁中，无数生物在陆地和海洋的沉积层留下各种印记，帮助科学家了解地球生命的起源和演化。在地球的所有沉积岩中，石灰岩的比例在10%左右。这种沉积层中经常发现海洋生物的遗迹，例如珊瑚、变形虫、海藻、浮游生物和软体动物。石灰岩主要由碳酸钙构成，某些石灰岩还存在镁和硅。碳酸盐普遍存在于地球的石灰岩以及富镁白云石等海洋沉积矿物。大气中的二氧化碳导致了碳酸盐岩的形成。地球上的石灰岩还有生物学和地球化学源头，让它们成为地球表面最为丰富的岩石之一。科学家普遍认为早期地球的二氧化碳，大部分最终进入地表石灰岩。
白垩纪-古近纪边界层在沉积岩中非常独特，有助于科学家了解导致地球物种大灭绝的“天外来客”的源头大量证据证明火星曾是一个水世界，不仅两极存在季节性冰，地表的一系列盆地和陨坑也有水冰的存在。类似干河床的地貌特征（通常呈U字形，与地球上的河床类似）遍布火星。此外，科学家还在火星上发现大量证据，证明远古水流导致了巨大海洋盆地的形成，甚至还出现了潮汐韵律层。虽然这些地貌揭示了古代火星曾出现液态水，但当前的火星却是另一番景象。现在的火星几乎没有大气层，绝大多数地区不可能存在无污染的纯净液态水，地表的压力也不足以形成液态水。
季节性冰冻湖在火星上随处可见，证明火星表面存在水在向火星派遣探测车前，科学家就发现了强有力的证据，证明火星曾是一个水世界。随着对火星表面展开勘测，这样的证据像雨水春笋般不断出现。“机遇”号火星车发现了赤铁矿球，某些球似乎彼此相连。如果不是液态水，我们很难给出一个合理的解释。火星一度拥有与地球类似的富含二氧化碳的大气层。因此，科学家认为会在火星上发现石灰岩或者其它碳酸盐岩。但无论是“海盗”号登陆器还是“旅居者”号、“勇气”号和“机遇”号火星车，都没有发现这些岩石的踪迹。
在火星上发现的类似干河床的地貌直到“凤凰”号着陆器登陆火星，我们才在这颗星球发现碳酸钙，但数量仍少的可怜。这些碳酸钙可能是不断蒸发的水体在最后阶段的产物。地球上的碳酸盐岩深度达到数百米，某些区域甚至超过1000米，火星上则没有这样的特征。这是困扰科学家的一大谜团。20年前，科学家普遍认为火星失去二氧化碳的方式与地球相同，即被海洋吸收，而后被禁锢在碳酸盐岩中。但火星车的发现推翻了这种假设。它们不仅没有发现碳酸盐，反而发现了更令人吃惊的东西――富硫矿。“机遇”号发现的黄钾铁矾完全改变了火星研究。
“机遇”号在火星上发现的赤铁矿球这些发现让科学家描绘出一幅与地球截然不同的火星图画。在地球上，海洋的PH值基本呈中性，非常有利于碳酸盐岩的沉淀析出。即使在富含二氧化碳的环境，碳酸仍能导致较高的PH值，足以让碳酸盐析出，进而让石灰岩和白云石遍布地球的每一个角落。但硫却让整个故事发生戏剧性变化。如果早期火星的大气层不仅富含二氧化碳，同时还含有大量二氧化硫，地表水不仅受到碳酸的影响，同时还受到硫酸的影响。如果海洋拥有足够的酸性，便会产生与地球相反的反应，即陆地的碳酸盐被吸入海洋，留下富含硫的沉积物。
圣维森特角，火星维多利亚陨坑边缘存在类似地貌这能够解释火星的海洋和地表化学特征，但这同时也意味着科学家需要找到一个完全不同的机制，解释火星大气层的最终归宿。一些科学家指出火星大气可能逃逸到深空。曾经的火星可能与地球非常相似，也拥有磁场，保护它免遭太阳风侵袭。不过，火星的直径只有地球的一半，地核的密度和个头也不及地球。随着火星的冷却，一度活跃的磁场发电机陷入沉寂。这可能是火星命运的一个转折点。失去了防护性磁盾，没有任何东西能够保护火星大气层免遭太阳风粒子的屠戮。“机遇”号发现的佩森脊（Payson Ridge），如何形成仍是一个不解之谜这种假设是否成立？火星是否以这种方式失去大气层，进而剥夺火星支持地表液态水存在的能力，沦为一片冰冷的荒漠？美国宇航局的MAVEN任务希望找到这个问题的答案。MAVEN任务的目标是测算太阳风剥离当前火星大气层的速度，进而推算火星历史上的大气层损耗速度。太阳风虽然威力巨大，但二氧化碳等分子拥有很大的重量，很难将它们加速到逃逸速度。磁场的消失和太阳风袭击“双管齐下”是否能形成一种可行的机制，让火星从一个富含大气和地表液态水的世界沦为现在的荒芜之地？
磁场保护地球免遭太阳风侵袭，火星没有磁场，大气层不断被太阳风剥离根据MAVEN任务的研究，平均每秒有100克火星大气逃逸到太空。发生耀斑时，太阳风的强度超过正常水平，导致逃逸的大气数量增至20倍。如果大气层更为致密，同等强度的太阳风能够以更快的速度剥离大气。在没有磁场抵御太阳风的情况下，只需1亿年就能让一颗火星级星球的大气层损耗殆尽。在火星的历史上，可能有长达10亿年时间，地表存在大量自由流淌的液态水。但随着火星环境发生剧烈变化，这颗原来拥有适居性的星球最终沦为荒漠。
由于没有磁场的保护，火星大气层不断被太阳风剥离火星和地球的早期大气层都含有大量二氧化碳。地球的二氧化碳被海洋吸收，禁锢在碳酸盐岩中。由于海水酸性过高，火星无法做到这一点。二氧化硫的存在导致火星海洋富含硫酸。硫酸导致了火星车和着陆器发现的火星地貌特征。太阳风则是火星大气层消失的罪魁祸首。在MAVEN任务的帮助下，科学家描绘出火星的悲催历史。40亿年前，火星的地核陷入沉寂，磁场消失，导致太阳风不断剥离火星大气层。由于磁场的保护，地球得以披上一件蓝色的外衣，在可预见的未来仍旧是一片生机勃勃的景象。但对于火星这样的小个子行星，它们的生命在很久以前就已经终结。翻译：牛树军编辑：Velvet</content>
  </article>
  <article>
    <title>“孪生”地球的悲惨命运：为什么火星最终沦为一颗红色死星</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>想象一下几十亿年前的太阳系。当时的太阳温度和亮度远不及现在，但至少两颗行星（地球和火星）的大部分地表被液态水覆盖。由于大量温室气体的存在，无论是地球还是火星都没有完全冻结。它们的年轻海洋都可能孕育出原始生命，为生物友好型未来铺平道路。过去几十亿年，两颗行星都发生了翻天覆地的变化：火星沦为一颗红色的死星，地球则是一番生机勃勃的景象。为什么会这样？
地球与火星对比图过去几十亿年，火星和地球都发生了翻天覆地的变化。出于某些原因，地球成为一颗温度适中且富含氧气的星球，孕育出五彩斑斓的生命，火星则沦为一颗死星。火星的海洋消失踪影，失去了大气层，同时没有发现任何生命迹象。火星为什么走向死亡，而地球却是一番生机勃勃的景象？围绕这个问题，科学家进行了数十年研究，最终找到答案。
芝加哥菲尔德博物馆的三叶虫化石地球的一个最引人注目的特征是，生命的演化史被写进化石记录。在数亿年的岁月变迁中，无数生物在陆地和海洋的沉积层留下各种印记，帮助科学家了解地球生命的起源和演化。在地球的所有沉积岩中，石灰岩的比例在10%左右。这种沉积层中经常发现海洋生物的遗迹，例如珊瑚、变形虫、海藻、浮游生物和软体动物。石灰岩主要由碳酸钙构成，某些石灰岩还存在镁和硅。碳酸盐普遍存在于地球的石灰岩以及富镁白云石等海洋沉积矿物。大气中的二氧化碳导致了碳酸盐岩的形成。地球上的石灰岩还有生物学和地球化学源头，让它们成为地球表面最为丰富的岩石之一。科学家普遍认为早期地球的二氧化碳，大部分最终进入地表石灰岩。
白垩纪-古近纪边界层在沉积岩中非常独特，有助于科学家了解导致地球物种大灭绝的“天外来客”的源头大量证据证明火星曾是一个水世界，不仅两极存在季节性冰，地表的一系列盆地和陨坑也有水冰的存在。类似干河床的地貌特征（通常呈U字形，与地球上的河床类似）遍布火星。此外，科学家还在火星上发现大量证据，证明远古水流导致了巨大海洋盆地的形成，甚至还出现了潮汐韵律层。虽然这些地貌揭示了古代火星曾出现液态水，但当前的火星却是另一番景象。现在的火星几乎没有大气层，绝大多数地区不可能存在无污染的纯净液态水，地表的压力也不足以形成液态水。
季节性冰冻湖在火星上随处可见，证明火星表面存在水在向火星派遣探测车前，科学家就发现了强有力的证据，证明火星曾是一个水世界。随着对火星表面展开勘测，这样的证据像雨水春笋般不断出现。“机遇”号火星车发现了赤铁矿球，某些球似乎彼此相连。如果不是液态水，我们很难给出一个合理的解释。火星一度拥有与地球类似的富含二氧化碳的大气层。因此，科学家认为会在火星上发现石灰岩或者其它碳酸盐岩。但无论是“海盗”号登陆器还是“旅居者”号、“勇气”号和“机遇”号火星车，都没有发现这些岩石的踪迹。
在火星上发现的类似干河床的地貌直到“凤凰”号着陆器登陆火星，我们才在这颗星球发现碳酸钙，但数量仍少的可怜。这些碳酸钙可能是不断蒸发的水体在最后阶段的产物。地球上的碳酸盐岩深度达到数百米，某些区域甚至超过1000米，火星上则没有这样的特征。这是困扰科学家的一大谜团。20年前，科学家普遍认为火星失去二氧化碳的方式与地球相同，即被海洋吸收，而后被禁锢在碳酸盐岩中。但火星车的发现推翻了这种假设。它们不仅没有发现碳酸盐，反而发现了更令人吃惊的东西――富硫矿。“机遇”号发现的黄钾铁矾完全改变了火星研究。
“机遇”号在火星上发现的赤铁矿球这些发现让科学家描绘出一幅与地球截然不同的火星图画。在地球上，海洋的PH值基本呈中性，非常有利于碳酸盐岩的沉淀析出。即使在富含二氧化碳的环境，碳酸仍能导致较高的PH值，足以让碳酸盐析出，进而让石灰岩和白云石遍布地球的每一个角落。但硫却让整个故事发生戏剧性变化。如果早期火星的大气层不仅富含二氧化碳，同时还含有大量二氧化硫，地表水不仅受到碳酸的影响，同时还受到硫酸的影响。如果海洋拥有足够的酸性，便会产生与地球相反的反应，即陆地的碳酸盐被吸入海洋，留下富含硫的沉积物。
圣维森特角，火星维多利亚陨坑边缘存在类似地貌这能够解释火星的海洋和地表化学特征，但这同时也意味着科学家需要找到一个完全不同的机制，解释火星大气层的最终归宿。一些科学家指出火星大气可能逃逸到深空。曾经的火星可能与地球非常相似，也拥有磁场，保护它免遭太阳风侵袭。不过，火星的直径只有地球的一半，地核的密度和个头也不及地球。随着火星的冷却，一度活跃的磁场发电机陷入沉寂。这可能是火星命运的一个转折点。失去了防护性磁盾，没有任何东西能够保护火星大气层免遭太阳风粒子的屠戮。“机遇”号发现的佩森脊（Payson Ridge），如何形成仍是一个不解之谜这种假设是否成立？火星是否以这种方式失去大气层，进而剥夺火星支持地表液态水存在的能力，沦为一片冰冷的荒漠？美国宇航局的MAVEN任务希望找到这个问题的答案。MAVEN任务的目标是测算太阳风剥离当前火星大气层的速度，进而推算火星历史上的大气层损耗速度。太阳风虽然威力巨大，但二氧化碳等分子拥有很大的重量，很难将它们加速到逃逸速度。磁场的消失和太阳风袭击“双管齐下”是否能形成一种可行的机制，让火星从一个富含大气和地表液态水的世界沦为现在的荒芜之地？
磁场保护地球免遭太阳风侵袭，火星没有磁场，大气层不断被太阳风剥离根据MAVEN任务的研究，平均每秒有100克火星大气逃逸到太空。发生耀斑时，太阳风的强度超过正常水平，导致逃逸的大气数量增至20倍。如果大气层更为致密，同等强度的太阳风能够以更快的速度剥离大气。在没有磁场抵御太阳风的情况下，只需1亿年就能让一颗火星级星球的大气层损耗殆尽。在火星的历史上，可能有长达10亿年时间，地表存在大量自由流淌的液态水。但随着火星环境发生剧烈变化，这颗原来拥有适居性的星球最终沦为荒漠。
由于没有磁场的保护，火星大气层不断被太阳风剥离火星和地球的早期大气层都含有大量二氧化碳。地球的二氧化碳被海洋吸收，禁锢在碳酸盐岩中。由于海水酸性过高，火星无法做到这一点。二氧化硫的存在导致火星海洋富含硫酸。硫酸导致了火星车和着陆器发现的火星地貌特征。太阳风则是火星大气层消失的罪魁祸首。在MAVEN任务的帮助下，科学家描绘出火星的悲催历史。40亿年前，火星的地核陷入沉寂，磁场消失，导致太阳风不断剥离火星大气层。由于磁场的保护，地球得以披上一件蓝色的外衣，在可预见的未来仍旧是一片生机勃勃的景象。但对于火星这样的小个子行星，它们的生命在很久以前就已经终结。翻译：牛树军编辑：Velvet</content>
  </article>
  <article>
    <title>西媒评选西甲末轮最佳阵容：武磊携手梅西入围</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 2018-19赛季西甲联赛落下帷幕，在西媒《世界体育报》评选的西甲最后一轮最佳阵容中，帮助球队奇迹获得欧战的武磊携手荣膺金靴奖的梅西一并入选。武磊和梅西同时入围末轮最佳阵容在最后一轮的比赛中，梅西梅开二度帮助球队战平埃瓦尔，阿根廷人也锁定西甲金靴；而武磊效力的西班牙人2-0获得胜利，并且奇迹般的拿到下赛季的欧联杯资格，而在比赛中打进第二球的武磊也顺利入围最佳阵容，同时与武磊一并入围还包括他的两名队友罗萨莱斯和埃尔莫索。其他的入围球员中，还包括多梅内克（瓦伦西亚）、卡巴科（莱万特）、儒尼奥尔（皇家贝蒂斯）、索莱尔（瓦伦西亚）、威廉-卡瓦略（皇家贝蒂斯）、洛塞尔索（皇家贝蒂斯）、阿斯帕斯（塞尔塔）。《每日体育报》给武磊的评语是：西班牙人最后冲刺成功的原因之一，他在比赛中伟大的进球帮助球队锁定胜局。而给梅西的评语是：他在伊普鲁亚球场获得了他职业生涯的第6个西甲金靴，同时他还有望收获欧洲金靴。《世界体育报》评选的西甲末轮最佳阵容（4-3-3）：门将：多梅内克（瓦伦西亚）后卫：罗萨莱斯（西班牙人）、卡巴科（莱万特）、埃尔莫索（西班牙人）、儒尼奥尔（皇家贝蒂斯）中场：索莱尔（瓦伦西亚）、威廉-卡瓦略（皇家贝蒂斯）、洛塞尔索（皇家贝蒂斯）前锋：阿斯帕斯（塞尔塔）、梅西（巴塞罗那）、武磊（西班牙人）重点关注</content>
  </article>
  <article>
    <title>西媒评选西甲末轮最佳阵容：武磊携手梅西入围</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 2018-19赛季西甲联赛落下帷幕，在西媒《世界体育报》评选的西甲最后一轮最佳阵容中，帮助球队奇迹获得欧战的武磊携手荣膺金靴奖的梅西一并入选。武磊和梅西同时入围末轮最佳阵容在最后一轮的比赛中，梅西梅开二度帮助球队战平埃瓦尔，阿根廷人也锁定西甲金靴；而武磊效力的西班牙人2-0获得胜利，并且奇迹般的拿到下赛季的欧联杯资格，而在比赛中打进第二球的武磊也顺利入围最佳阵容，同时与武磊一并入围还包括他的两名队友罗萨莱斯和埃尔莫索。其他的入围球员中，还包括多梅内克（瓦伦西亚）、卡巴科（莱万特）、儒尼奥尔（皇家贝蒂斯）、索莱尔（瓦伦西亚）、威廉-卡瓦略（皇家贝蒂斯）、洛塞尔索（皇家贝蒂斯）、阿斯帕斯（塞尔塔）。《每日体育报》给武磊的评语是：西班牙人最后冲刺成功的原因之一，他在比赛中伟大的进球帮助球队锁定胜局。而给梅西的评语是：他在伊普鲁亚球场获得了他职业生涯的第6个西甲金靴，同时他还有望收获欧洲金靴。《世界体育报》评选的西甲末轮最佳阵容（4-3-3）：门将：多梅内克（瓦伦西亚）后卫：罗萨莱斯（西班牙人）、卡巴科（莱万特）、埃尔莫索（西班牙人）、儒尼奥尔（皇家贝蒂斯）中场：索莱尔（瓦伦西亚）、威廉-卡瓦略（皇家贝蒂斯）、洛塞尔索（皇家贝蒂斯）前锋：阿斯帕斯（塞尔塔）、梅西（巴塞罗那）、武磊（西班牙人）重点关注</content>
  </article>
  <article>
    <title>中国有超2.2亿单身狗过不了520，但比脱单更重要的是这件事</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>文 | 湾区陈浩南人穷尽一生追求另一个人类共度一生的事我一直无法理解。或许我自己太有意思，无需他人陪伴。所以，我祝你们在对方身上得到的快乐与给我自己的一样多。                                    ――《生活大爆炸》01“单身主义”一词的创造者，心理学家贝拉?德保罗曾说：“我一直过着单身的生活，也从未渴望过其他生活方式。”这位倡导单身生活的学者，出生在宾夕法尼亚州的邓莫尔小镇，在她的家乡，孩子们从小接受的教育是：“结婚是人生必经的过程。”直到她上大学之前，从未想过还有其他选择，但长大成人之后，她突然意识到，单身才是她想要的生活。她解释道:“我并不是在某一刻，突然意识到自己喜欢单身的生活……我开始了解，我们可以坚持对自己有意义的生活，这种坚持甚至是件好事，――即这意味着，你的生活方式无须循规蹈矩。”德保罗式的觉悟并非孤例。2015年，一本名为《单身社会》的书籍出版，作者纽约大学社会学教授克里南伯格在书中提及，在1950年代，美国人口中只有22%的人单身生活，而今天，已经有超过一半的美国人正处于单身状态。他因此大胆预言道：“单身社会正成为一种空前强大、无可避免的社会变革。”不止美国，全球都正在进入单身时代。
据《青年参考》报道：英国结婚人数已跌至近150年来最低；法国每三户人就有一户是单身；德国柏林独身人口达到54%；日本30-34岁男青年未婚率为47.1%，女青年为32%；在瑞典首都斯德哥尔摩，这一比例则高达60%…….至于中国，更是世界上单身人数最多的国家。有调查数据显示，2017年中国单身人群达2.2亿人，占总人口15%左右，相当于英国、法国和德国人口的总和。02孤独是一种令人不愉快的负面情绪体验。在孤独心态下人们往往会感到寂寞、郁闷、焦虑、空虚、无助、冷漠甚至绝望。心理学家弗洛姆认为，人也许能够忍受诸如饥饿或压迫等各种痛苦,但却很难忍受所有痛苦中最痛苦的一种一一那就是全然的孤独。事实上，作为人类存在的既定条件之一，孤独的感觉，是所有人不可避免经历过的，而在单身人士身上，这种负面情绪往往来的更为频繁。于是，为了对抗这种与生俱来的孤独感，单身人士会有一些特定的消费，这一部分消费空间，被称为“单身经济”。作为世界上单身人口最多的国家，以及当下越来越多的年轻人主动选择单身，有人预测，中国的“单身经济”即将迈入高潮。因此，了解单身经济，其实就是了解中国未来消费行业的发展方向。一个单身经济的典型产品就是宠物。根据《2018年中国宠物行业白皮书》显示，当前宠物消费市场规模已达到1708亿，相比2017年增长了16.2%，比2016年增长了40%。很多大城市的年轻人可以不谈恋爱，但必须要养一只狗或一只猫，甚至养几只狗或者几只猫。这些宠物成为了单身生活的标配之一。而如果你想在北上广深养一只狗的话，一年的开支大约是6000元。
另一个典型产品就是社交游戏。2017年，腾讯出品的一款moba手游《王者荣耀》开启了“全民疯玩”模式，它的日活跃人数达到5000万，相当于韩国总人口。腾讯不得不在7月发布“限时令”，规定12周岁以下未成年人每天限玩1小时，12周岁以上未成年人每天限玩2小时。对于玩这款游戏的动机，有调查数据显示，所有城市的单身玩家都将“无聊，打发时间”排在首位。单身经济不仅促进了宠物、游戏市场的发展，还在食品行业掀起变革。中国青年报联合问卷网对1991名18周岁至35周岁青年进行的一项调查显示，67.6%的受访青年认为一个人去餐馆吃饭会感到尴尬。“一个人出门吃饭时，48.5%的受访青年会速战速决，37.1%的受访青年会直接寻找最不显眼的角落入座，36.0%的受访青年觉得菜点多点少都不合适，30.2%的受访青年最讨厌服务员高喊‘一位，里面请’，12.9%的受访青年觉得食欲会有所减退。”于是，就有餐厅推出“一人食”，即在长方形餐桌左右用隔板划分出几个吧台，让在一张饭桌上吃饭的顾客，看不到左右及对面的其他人。这样，单身前来的客人就不需要跟旁边的人照面，不必寒暄也不必无视，还不用担心自己的吃相难看，更不用因为不小心碰到别人的胳膊而跟别人道歉，做到了真正的“一人食”。03单身经济市场，毫无疑问是一个万亿规模的大市场。甚至有人放言，下一个马云，是能帮中国人打发无聊的人。那对于商家而言，该如何挣这2.4亿人的钱呢？首先我们要知道，他们喜欢把钱花在哪儿。2月12日，国金证券消费研究所发布报告，首次将1985-1995年出生的单身群体消费特征总结为四点：花钱买方便、花钱为了悦己、花钱买寄托、花钱买未来。（1） 花钱买方便这很好理解，对于在85年至95年这个时间段出生的单身群体来说，他们几乎普遍更注重品质消费，购物更愿意为便利买单，而非价格。一则有趣的数据显示，大部分单身人群只是偶尔做饭，外卖是他们的首选，与之相比，已婚人群做饭频率相对较高，通常一周三次以上。
（2）花钱为了悦己悦己型消费体现为“好看的皮囊+有趣的灵魂”两方面。其中，“好看的皮囊”既包括购买服装、化妆品等完善自我外表形象的消费方向，也包括在日常消费过程中，为一切具备强设计感、“高颜值”属性产品买单的消费行为。为了让生活更丰富，“有趣的灵魂”更需要去旅行。旅游作为身心均衡的重要消费领域，已经上升为新一代消费者的必需品。调研数据显示，85-95后的单身人群每年的出游频率为1-2次。（3）花钱买寄托单身青年们在一部分消费中实际上还是在为自己寻找一个精神寄托，大体可分为社交型和虚拟型两种，除了前文所提及的宠物和游戏，还有一个就是粉丝经济。“谈恋爱结婚的成本越高，粉丝经济就越火爆。”
这其中，二次元群体就是典型。目前，国内二次元核心群体规模约1亿，泛二次元人群2.7亿。 来自36Kr的调查数据显示，二次元人群中已婚人士比例仅11.06%，单身率之高恐怕没有哪一个群体能出其右。有报道指出，动漫用户每月的娱乐消费支出占其收入的25%。这点和日本很像，年轻人越来越不愿意恋爱，而是在虚拟世界里获得满足，游戏或者追星，可以更简单直接地获得情感的满足。（4）花钱买未来智联招聘发布的《2017年大学生求职指南》显示，2017年，“个人成长”首次超越“待遇好”，成为大学生理想工作的首要标准。在整体受教育程度快速提升，普通高校毕业生人数骤增，就业竞争压力加大，时代变化发展加速，专业对口率下降的大背景下，对于初入职场的年轻人，他们希望能获得更多学习的机会和成长的空间。以上是当下单身人士的四大消费特征，其实给企业提供了新的销售机会和特殊策略。对于普通商家而言，不仅要认识到这一明晰的社会趋势，还要顺势而动，主动去研究如何提供高品质、个性化的消费内容、服务和模式，如此，才不会被时代所抛弃。04在今天这样一个表达爱意的日子，和你聊着单身，其实有着格外的意义。几百年前，最著名的单身主义者――戴维?梭罗在他搬进了瓦尔登湖畔一间他自己搭建的小木屋里后，写道：“我就像住在大草原上一样遗世独立，我拥有属于自己的太阳、月亮与星辰，一个属于我一个人的小小世界。”尽管快乐的梭罗绘制出自己逃离人类社会的路线图，却没有得到那个时代美国人民的理解，被长久地视为异类。百年后的今天，一位住在西伯克利区的路易已经单身很久了，自十五年前他的第二段婚姻失败之后，就一直独自居住，而他一直津津乐道于独居给他带来的自主权。他解释说：“当你结婚时你没有自由，你要为他人着想，不能只考虑自己，如今我可以整天坐在这里看电视，也不会有人因此唠唠叨叨，当我想要时我就可以练习我的小号，我有自己的空间，觉得怡然自得，所以一切都是我想要的样子。”路易忙碌于工作和他的爵士乐演出，在两者的间隙，他也很享受偶尔的平静时刻，他说：“我的生活够忙碌了，独自一人待着也没什么不好，我不需要每周都去参加派对。以前，我一个人时几乎不想出门，但现在，我会自己一个人去看电影，去餐馆吃中国菜，我不需要做什么计划，只是想去就去了。”从梭罗到路易，这两个单身狗都活的很快乐，其实比脱单更重要的，是学会取悦自己。解读时代语境下的商业故事，关注“财经无忌”微信公众号。</content>
  </article>
  <article>
    <title>中国有超2.2亿单身狗过不了520，但比脱单更重要的是这件事</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>文 | 湾区陈浩南人穷尽一生追求另一个人类共度一生的事我一直无法理解。或许我自己太有意思，无需他人陪伴。所以，我祝你们在对方身上得到的快乐与给我自己的一样多。                                    ――《生活大爆炸》01“单身主义”一词的创造者，心理学家贝拉?德保罗曾说：“我一直过着单身的生活，也从未渴望过其他生活方式。”这位倡导单身生活的学者，出生在宾夕法尼亚州的邓莫尔小镇，在她的家乡，孩子们从小接受的教育是：“结婚是人生必经的过程。”直到她上大学之前，从未想过还有其他选择，但长大成人之后，她突然意识到，单身才是她想要的生活。她解释道:“我并不是在某一刻，突然意识到自己喜欢单身的生活……我开始了解，我们可以坚持对自己有意义的生活，这种坚持甚至是件好事，――即这意味着，你的生活方式无须循规蹈矩。”德保罗式的觉悟并非孤例。2015年，一本名为《单身社会》的书籍出版，作者纽约大学社会学教授克里南伯格在书中提及，在1950年代，美国人口中只有22%的人单身生活，而今天，已经有超过一半的美国人正处于单身状态。他因此大胆预言道：“单身社会正成为一种空前强大、无可避免的社会变革。”不止美国，全球都正在进入单身时代。
据《青年参考》报道：英国结婚人数已跌至近150年来最低；法国每三户人就有一户是单身；德国柏林独身人口达到54%；日本30-34岁男青年未婚率为47.1%，女青年为32%；在瑞典首都斯德哥尔摩，这一比例则高达60%…….至于中国，更是世界上单身人数最多的国家。有调查数据显示，2017年中国单身人群达2.2亿人，占总人口15%左右，相当于英国、法国和德国人口的总和。02孤独是一种令人不愉快的负面情绪体验。在孤独心态下人们往往会感到寂寞、郁闷、焦虑、空虚、无助、冷漠甚至绝望。心理学家弗洛姆认为，人也许能够忍受诸如饥饿或压迫等各种痛苦,但却很难忍受所有痛苦中最痛苦的一种一一那就是全然的孤独。事实上，作为人类存在的既定条件之一，孤独的感觉，是所有人不可避免经历过的，而在单身人士身上，这种负面情绪往往来的更为频繁。于是，为了对抗这种与生俱来的孤独感，单身人士会有一些特定的消费，这一部分消费空间，被称为“单身经济”。作为世界上单身人口最多的国家，以及当下越来越多的年轻人主动选择单身，有人预测，中国的“单身经济”即将迈入高潮。因此，了解单身经济，其实就是了解中国未来消费行业的发展方向。一个单身经济的典型产品就是宠物。根据《2018年中国宠物行业白皮书》显示，当前宠物消费市场规模已达到1708亿，相比2017年增长了16.2%，比2016年增长了40%。很多大城市的年轻人可以不谈恋爱，但必须要养一只狗或一只猫，甚至养几只狗或者几只猫。这些宠物成为了单身生活的标配之一。而如果你想在北上广深养一只狗的话，一年的开支大约是6000元。
另一个典型产品就是社交游戏。2017年，腾讯出品的一款moba手游《王者荣耀》开启了“全民疯玩”模式，它的日活跃人数达到5000万，相当于韩国总人口。腾讯不得不在7月发布“限时令”，规定12周岁以下未成年人每天限玩1小时，12周岁以上未成年人每天限玩2小时。对于玩这款游戏的动机，有调查数据显示，所有城市的单身玩家都将“无聊，打发时间”排在首位。单身经济不仅促进了宠物、游戏市场的发展，还在食品行业掀起变革。中国青年报联合问卷网对1991名18周岁至35周岁青年进行的一项调查显示，67.6%的受访青年认为一个人去餐馆吃饭会感到尴尬。“一个人出门吃饭时，48.5%的受访青年会速战速决，37.1%的受访青年会直接寻找最不显眼的角落入座，36.0%的受访青年觉得菜点多点少都不合适，30.2%的受访青年最讨厌服务员高喊‘一位，里面请’，12.9%的受访青年觉得食欲会有所减退。”于是，就有餐厅推出“一人食”，即在长方形餐桌左右用隔板划分出几个吧台，让在一张饭桌上吃饭的顾客，看不到左右及对面的其他人。这样，单身前来的客人就不需要跟旁边的人照面，不必寒暄也不必无视，还不用担心自己的吃相难看，更不用因为不小心碰到别人的胳膊而跟别人道歉，做到了真正的“一人食”。03单身经济市场，毫无疑问是一个万亿规模的大市场。甚至有人放言，下一个马云，是能帮中国人打发无聊的人。那对于商家而言，该如何挣这2.4亿人的钱呢？首先我们要知道，他们喜欢把钱花在哪儿。2月12日，国金证券消费研究所发布报告，首次将1985-1995年出生的单身群体消费特征总结为四点：花钱买方便、花钱为了悦己、花钱买寄托、花钱买未来。（1） 花钱买方便这很好理解，对于在85年至95年这个时间段出生的单身群体来说，他们几乎普遍更注重品质消费，购物更愿意为便利买单，而非价格。一则有趣的数据显示，大部分单身人群只是偶尔做饭，外卖是他们的首选，与之相比，已婚人群做饭频率相对较高，通常一周三次以上。
（2）花钱为了悦己悦己型消费体现为“好看的皮囊+有趣的灵魂”两方面。其中，“好看的皮囊”既包括购买服装、化妆品等完善自我外表形象的消费方向，也包括在日常消费过程中，为一切具备强设计感、“高颜值”属性产品买单的消费行为。为了让生活更丰富，“有趣的灵魂”更需要去旅行。旅游作为身心均衡的重要消费领域，已经上升为新一代消费者的必需品。调研数据显示，85-95后的单身人群每年的出游频率为1-2次。（3）花钱买寄托单身青年们在一部分消费中实际上还是在为自己寻找一个精神寄托，大体可分为社交型和虚拟型两种，除了前文所提及的宠物和游戏，还有一个就是粉丝经济。“谈恋爱结婚的成本越高，粉丝经济就越火爆。”
这其中，二次元群体就是典型。目前，国内二次元核心群体规模约1亿，泛二次元人群2.7亿。 来自36Kr的调查数据显示，二次元人群中已婚人士比例仅11.06%，单身率之高恐怕没有哪一个群体能出其右。有报道指出，动漫用户每月的娱乐消费支出占其收入的25%。这点和日本很像，年轻人越来越不愿意恋爱，而是在虚拟世界里获得满足，游戏或者追星，可以更简单直接地获得情感的满足。（4）花钱买未来智联招聘发布的《2017年大学生求职指南》显示，2017年，“个人成长”首次超越“待遇好”，成为大学生理想工作的首要标准。在整体受教育程度快速提升，普通高校毕业生人数骤增，就业竞争压力加大，时代变化发展加速，专业对口率下降的大背景下，对于初入职场的年轻人，他们希望能获得更多学习的机会和成长的空间。以上是当下单身人士的四大消费特征，其实给企业提供了新的销售机会和特殊策略。对于普通商家而言，不仅要认识到这一明晰的社会趋势，还要顺势而动，主动去研究如何提供高品质、个性化的消费内容、服务和模式，如此，才不会被时代所抛弃。04在今天这样一个表达爱意的日子，和你聊着单身，其实有着格外的意义。几百年前，最著名的单身主义者――戴维?梭罗在他搬进了瓦尔登湖畔一间他自己搭建的小木屋里后，写道：“我就像住在大草原上一样遗世独立，我拥有属于自己的太阳、月亮与星辰，一个属于我一个人的小小世界。”尽管快乐的梭罗绘制出自己逃离人类社会的路线图，却没有得到那个时代美国人民的理解，被长久地视为异类。百年后的今天，一位住在西伯克利区的路易已经单身很久了，自十五年前他的第二段婚姻失败之后，就一直独自居住，而他一直津津乐道于独居给他带来的自主权。他解释说：“当你结婚时你没有自由，你要为他人着想，不能只考虑自己，如今我可以整天坐在这里看电视，也不会有人因此唠唠叨叨，当我想要时我就可以练习我的小号，我有自己的空间，觉得怡然自得，所以一切都是我想要的样子。”路易忙碌于工作和他的爵士乐演出，在两者的间隙，他也很享受偶尔的平静时刻，他说：“我的生活够忙碌了，独自一人待着也没什么不好，我不需要每周都去参加派对。以前，我一个人时几乎不想出门，但现在，我会自己一个人去看电影，去餐馆吃中国菜，我不需要做什么计划，只是想去就去了。”从梭罗到路易，这两个单身狗都活的很快乐，其实比脱单更重要的，是学会取悦自己。解读时代语境下的商业故事，关注“财经无忌”微信公众号。</content>
  </article>
  <article>
    <title>记者：卡纳瓦罗终于命硬了 战大邱是恒大的终极考验</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>记者白国华报道  5月17日，卡纳瓦罗率领恒大在武汉客场征战，而这一天，意大利传来消息，尤文图斯主帅阿莱格里离任，下赛季（2019-20赛季）将不再执教尤文图斯。如果光看成绩，阿莱格里的离开，简直匪夷所思。阿莱格里自2014年执教尤文图斯以来，共率队获得了5次意甲冠军，4次意大利杯冠军和2次意大利超级杯冠军，这5年来，尤文图斯还曾两度闯进欧冠决赛，但是分别输给了巴塞罗那和皇家马德里。但阿莱格里仍然离开了，对于卡纳瓦罗来说，他的命够不够硬呢？在连续3场比赛不胜的背景下，在武汉卓尔这支升班马面前，他能挺得过去吗？卡纳瓦罗命终于硬了一次在得知阿莱格里下课的消息后，曾担任过尤文主帅的里皮在接受采访时表示：“他开创了一个美好的时代和纪元，有好的开始也有体面的告别，这一切我都懂。”“这一切我都懂”——一句多么意味深长的话，足球世界里，对于职业教练来说，下课才是常态，不会有海誓山盟，当然也不会有丹书铁券。对于卡纳瓦罗来说，如果这一天他在客场拿不下武汉卓尔的话，那可能就是他的又一次告别战了。迎战武汉卓尔之前，卡纳瓦罗的形势那是相当的严峻。2015年，首次担任恒大主帅，伤病满营，战绩不佳，帅位被经验丰富的斯科拉里取代。恒大这样的冠军之师，可不能成为菜鸟练级的场所；2018年，重新执掌恒大帅印，首次丢失联赛桂冠；2019年，联赛踢不到三分之一，已经落后榜首国安8分。可以说，卡纳瓦罗在恒大，从来没有交出过让人满意的答卷，固然，天之亡我，非战之罪也，卡纳瓦罗在恒大，尤其是近两年，受到的掣肘太多，然而当球队输得太难看的时候，谁还愿意心平气和地听你分析呢？看看阿莱格里的例子，意甲都五连冠了，欧冠都两次决赛了，但该下课还是得下课，不是吗？生死时候，只能自救。下半场，卡纳瓦罗连番换人，最终3比2逆转击败武汉卓尔，拿到了3分。这3分，对于他来说，是沉甸甸的，是救命的。所以，上布朗宁，用三外援，对于现在的卡纳瓦罗来说，有什么问题呢？这是卡纳瓦罗执教恒大期间最勇敢的一次决定，只有在最危险的时刻，人才能作出最大胆的举动——整个上半场，球队场面被动，比分落后，一向以微笑示人的卡纳瓦罗紧绷着脸，毫无笑意；下半场在扳平比分之前，杨立瑜在场外边线附近的时候，不耐烦的卡纳瓦罗一把把他推开，杨立瑜惊愕的神情仿佛在说：“这还是我认识的卡帅吗？”如果这场比赛赢不了，相信卡纳瓦罗会让更多的人“不认识”——去你的微笑，老子现在要的就是一场胜利。最终，卡纳瓦罗的自救成功了，在竞争对手北京国安和上海上港本轮都获胜的情况下，恒大也带走了3分，继续跟随着他们的步伐。卡纳瓦罗，终于在恒大的帅位上，命硬了一次。战大邱是更大的考验足球总是解决了一个问题，又面临着下一个问题。过了卓尔这一关，还有22日亚冠生死战这一关，恒大必须主场战胜韩国大邱FC，才能小组出线。形势简单，目标明确，这倒是摒弃了很多不必要的盘算，问题是，客场曾经1比3输给对手的恒大，主场有没有拿下对方的实力？从人员看，在塔利斯卡复出以后，恒大的人员算是相对整齐的，最大的问题是郜林和于汉超两位进攻队员的缺席，恒大的进攻在本土球员的配置上依然要依靠韦世豪、杨立瑜和钟义浩这样的队员。和卓尔的比赛中，正是这三个人的配合，为恒大攻进了扳平的进球，这对于恒大和卡纳瓦罗来说，都是件好事情，年轻队员，最需要的就是信心，尤其对于钟义浩这样的队员来说，这是他的中超首个进球，而且是在如此关键的比赛中，如此困难的情况下打进，至此，这三个队员在本年度的中超比赛中都取得了进球。小鬼们都有收获，能够吸引对方的火力，但要解决问题，关键还是在宝塔组合的发挥。原本为了保险起见，塔利斯卡应该在和大邱的这场比赛中复出，但因为联赛形势实在过于严峻，所以卡纳瓦罗让他提前复出。从和卓尔的比赛中看，塔利斯卡状态一般，尤其是上半场，几乎没有怎么碰到过球。但球星依然是球星，下半场他抓住机会，头球破门为恒大反超比分，一个机会，足以致命，塔利斯卡就是有这样能力的队员。整场比赛，他只有两脚射门，但就带来了一个进球。他的搭档保利尼奥，比赛中一传一射，成为球队获胜的最大功臣，在和大邱比赛前，两名外援都取得进球，从这个角度说，武汉卓尔这场比赛是非常成功的“练习赛”。其他的人员方面，冯潇霆和邓涵文因伤没有来武汉，黄博文也没有上场，不过经过休整，他们在22日的亚冠赛场上场的问题不大，同时，卡纳瓦罗让郑智轮休，目的也很清楚，他希望在和大邱的比赛中摆出最强的中场组合——郑智、黄博文和保利尼奥，前场则有塔利斯卡、杨立瑜和韦世豪，这是目前能排出的最强的中前场阵容，杨立瑜推迟前往国奥队报到，先打完这场亚冠关键战。形势当然是严峻的，毕竟要获胜才能出线，对于大邱来说，他们完全可以根据自己的形势来制定策略，而且韩国的球队一向勇猛顽强，一场恶战、苦战在所难免。“既然是主场作战，那我们肯定抱着必胜的信心。我们每年都要经历考验，相信我们会闯过去。”恒大一位主力队员这样说。</content>
  </article>
  <article>
    <title>记者：卡纳瓦罗终于命硬了 战大邱是恒大的终极考验</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>记者白国华报道  5月17日，卡纳瓦罗率领恒大在武汉客场征战，而这一天，意大利传来消息，尤文图斯主帅阿莱格里离任，下赛季（2019-20赛季）将不再执教尤文图斯。如果光看成绩，阿莱格里的离开，简直匪夷所思。阿莱格里自2014年执教尤文图斯以来，共率队获得了5次意甲冠军，4次意大利杯冠军和2次意大利超级杯冠军，这5年来，尤文图斯还曾两度闯进欧冠决赛，但是分别输给了巴塞罗那和皇家马德里。但阿莱格里仍然离开了，对于卡纳瓦罗来说，他的命够不够硬呢？在连续3场比赛不胜的背景下，在武汉卓尔这支升班马面前，他能挺得过去吗？卡纳瓦罗命终于硬了一次在得知阿莱格里下课的消息后，曾担任过尤文主帅的里皮在接受采访时表示：“他开创了一个美好的时代和纪元，有好的开始也有体面的告别，这一切我都懂。”“这一切我都懂”——一句多么意味深长的话，足球世界里，对于职业教练来说，下课才是常态，不会有海誓山盟，当然也不会有丹书铁券。对于卡纳瓦罗来说，如果这一天他在客场拿不下武汉卓尔的话，那可能就是他的又一次告别战了。迎战武汉卓尔之前，卡纳瓦罗的形势那是相当的严峻。2015年，首次担任恒大主帅，伤病满营，战绩不佳，帅位被经验丰富的斯科拉里取代。恒大这样的冠军之师，可不能成为菜鸟练级的场所；2018年，重新执掌恒大帅印，首次丢失联赛桂冠；2019年，联赛踢不到三分之一，已经落后榜首国安8分。可以说，卡纳瓦罗在恒大，从来没有交出过让人满意的答卷，固然，天之亡我，非战之罪也，卡纳瓦罗在恒大，尤其是近两年，受到的掣肘太多，然而当球队输得太难看的时候，谁还愿意心平气和地听你分析呢？看看阿莱格里的例子，意甲都五连冠了，欧冠都两次决赛了，但该下课还是得下课，不是吗？生死时候，只能自救。下半场，卡纳瓦罗连番换人，最终3比2逆转击败武汉卓尔，拿到了3分。这3分，对于他来说，是沉甸甸的，是救命的。所以，上布朗宁，用三外援，对于现在的卡纳瓦罗来说，有什么问题呢？这是卡纳瓦罗执教恒大期间最勇敢的一次决定，只有在最危险的时刻，人才能作出最大胆的举动——整个上半场，球队场面被动，比分落后，一向以微笑示人的卡纳瓦罗紧绷着脸，毫无笑意；下半场在扳平比分之前，杨立瑜在场外边线附近的时候，不耐烦的卡纳瓦罗一把把他推开，杨立瑜惊愕的神情仿佛在说：“这还是我认识的卡帅吗？”如果这场比赛赢不了，相信卡纳瓦罗会让更多的人“不认识”——去你的微笑，老子现在要的就是一场胜利。最终，卡纳瓦罗的自救成功了，在竞争对手北京国安和上海上港本轮都获胜的情况下，恒大也带走了3分，继续跟随着他们的步伐。卡纳瓦罗，终于在恒大的帅位上，命硬了一次。战大邱是更大的考验足球总是解决了一个问题，又面临着下一个问题。过了卓尔这一关，还有22日亚冠生死战这一关，恒大必须主场战胜韩国大邱FC，才能小组出线。形势简单，目标明确，这倒是摒弃了很多不必要的盘算，问题是，客场曾经1比3输给对手的恒大，主场有没有拿下对方的实力？从人员看，在塔利斯卡复出以后，恒大的人员算是相对整齐的，最大的问题是郜林和于汉超两位进攻队员的缺席，恒大的进攻在本土球员的配置上依然要依靠韦世豪、杨立瑜和钟义浩这样的队员。和卓尔的比赛中，正是这三个人的配合，为恒大攻进了扳平的进球，这对于恒大和卡纳瓦罗来说，都是件好事情，年轻队员，最需要的就是信心，尤其对于钟义浩这样的队员来说，这是他的中超首个进球，而且是在如此关键的比赛中，如此困难的情况下打进，至此，这三个队员在本年度的中超比赛中都取得了进球。小鬼们都有收获，能够吸引对方的火力，但要解决问题，关键还是在宝塔组合的发挥。原本为了保险起见，塔利斯卡应该在和大邱的这场比赛中复出，但因为联赛形势实在过于严峻，所以卡纳瓦罗让他提前复出。从和卓尔的比赛中看，塔利斯卡状态一般，尤其是上半场，几乎没有怎么碰到过球。但球星依然是球星，下半场他抓住机会，头球破门为恒大反超比分，一个机会，足以致命，塔利斯卡就是有这样能力的队员。整场比赛，他只有两脚射门，但就带来了一个进球。他的搭档保利尼奥，比赛中一传一射，成为球队获胜的最大功臣，在和大邱比赛前，两名外援都取得进球，从这个角度说，武汉卓尔这场比赛是非常成功的“练习赛”。其他的人员方面，冯潇霆和邓涵文因伤没有来武汉，黄博文也没有上场，不过经过休整，他们在22日的亚冠赛场上场的问题不大，同时，卡纳瓦罗让郑智轮休，目的也很清楚，他希望在和大邱的比赛中摆出最强的中场组合——郑智、黄博文和保利尼奥，前场则有塔利斯卡、杨立瑜和韦世豪，这是目前能排出的最强的中前场阵容，杨立瑜推迟前往国奥队报到，先打完这场亚冠关键战。形势当然是严峻的，毕竟要获胜才能出线，对于大邱来说，他们完全可以根据自己的形势来制定策略，而且韩国的球队一向勇猛顽强，一场恶战、苦战在所难免。“既然是主场作战，那我们肯定抱着必胜的信心。我们每年都要经历考验，相信我们会闯过去。”恒大一位主力队员这样说。</content>
  </article>
  <article>
    <title>蓉城科学之夜活动举办 上演“科技馆奇妙夜”</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
蓉城科学之夜活动举办。　张浪　摄中新网成都5月20日电 (记者 贺劭清)月面弹跳、黑洞吸积盘、模拟宇宙空间站、模拟火星环境……2019四川科技活动周启动仪式暨蓉城科学之夜活动20日晚在四川科技馆举办，一出精彩的“科技馆奇妙夜”就此开启。
裸眼3D投影秀。　张浪 摄据了解，蓉城科学之夜活动包含科学红毯秀、科学大咖说、裸眼3D投影秀、夜场科技互动体验等众多活动板块。这是中国中西部地区首次举办科技活动周主场夜场活动。20时许，伴随着极具震撼力的电音，四川科技馆正门的外立面墙体完成了首次“换装”，科学之树、DNA模型、浩瀚星空等画面依次上演，一名宇航员还从观众“头顶上方”飞入墙面。
“科学大咖”走上红毯。　张浪 摄“这是我们为科学之夜活动量身打造的裸眼3D墙体秀，结合科技馆外墙上的凹凸设计，市民不需要佩戴3D眼镜就可以欣赏到画面‘飞入飞出’的视觉感官效果。”本次裸眼3D投影秀投影组负责人刘杰介绍，为了呈现出科技感，本次共准备了12台投影机，效果将超越全息投影。四川科技馆内的“模拟火星环境”机器吸引了不少市民体验。火星表面到处是沙丘和硕石，拥有太阳系中最大的沙尘暴。市民在这个机器前使用手柄，便能启动风机并调整风向，将头伸进透明罩中，就能感受火星沙尘暴。“模拟火星环境”机器旁是一个“月面弹跳”机器。人类在月球受到的重力只有地球上的六分之一，跳跃时会比地球更高。市民使用这个机器时需要先站在电子秤上，“平衡”掉六分之五的体重，然后在座椅上体验在月球弹跳的感觉。
“科学大咖”走上红毯。　张浪 摄成都市民李秋敏和自己小学五年级的儿子一同在四川科技馆外合影留念。“我孩子特别喜欢科技电影、图书，每次我们出去旅游，科技馆都是必去之地。”李秋敏说，她希望孩子能对宇宙永远保持一颗好奇的心。蓉城科学之夜活动中，12位“科学大咖”走上红毯，演绎一场别开生面的“科学红毯秀”。他们中有国家技术发明奖获得者、电子科技大学教授罗光春，著名科幻作家何夕，“天府友谊奖”获得者、成都理工大学地质专家阿什教授等。“成都虽然地处四川盆地，但却是中国科幻的高地，科幻也有科普功能。”科幻作家何夕说，“科学大咖”在市民心中常以“宅男”形象出现，希望今天“科学大咖”走上红毯能激发民众对科学的兴趣。“利用夜晚的时间举行科技活动周的开幕式，这个想法来源于电影《博物馆奇妙夜》。”本次活动的总导演刘倩宇介绍，此次蓉城科学之夜的方案一共调整了35次，每次调整都是为了用更好的方式将科技魅力传递给每一位市民。据了解，蓉城科学之夜活动是成都市科技活动周的重要活动之一。在成都市科技活动周期间，成都还将举办科普进校园、科普进农村、科普进社区等上百项科普活动。(完)</content>
  </article>
  <article>
    <title>蓉城科学之夜活动举办 上演“科技馆奇妙夜”</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
蓉城科学之夜活动举办。　张浪　摄中新网成都5月20日电 (记者 贺劭清)月面弹跳、黑洞吸积盘、模拟宇宙空间站、模拟火星环境……2019四川科技活动周启动仪式暨蓉城科学之夜活动20日晚在四川科技馆举办，一出精彩的“科技馆奇妙夜”就此开启。
裸眼3D投影秀。　张浪 摄据了解，蓉城科学之夜活动包含科学红毯秀、科学大咖说、裸眼3D投影秀、夜场科技互动体验等众多活动板块。这是中国中西部地区首次举办科技活动周主场夜场活动。20时许，伴随着极具震撼力的电音，四川科技馆正门的外立面墙体完成了首次“换装”，科学之树、DNA模型、浩瀚星空等画面依次上演，一名宇航员还从观众“头顶上方”飞入墙面。
“科学大咖”走上红毯。　张浪 摄“这是我们为科学之夜活动量身打造的裸眼3D墙体秀，结合科技馆外墙上的凹凸设计，市民不需要佩戴3D眼镜就可以欣赏到画面‘飞入飞出’的视觉感官效果。”本次裸眼3D投影秀投影组负责人刘杰介绍，为了呈现出科技感，本次共准备了12台投影机，效果将超越全息投影。四川科技馆内的“模拟火星环境”机器吸引了不少市民体验。火星表面到处是沙丘和硕石，拥有太阳系中最大的沙尘暴。市民在这个机器前使用手柄，便能启动风机并调整风向，将头伸进透明罩中，就能感受火星沙尘暴。“模拟火星环境”机器旁是一个“月面弹跳”机器。人类在月球受到的重力只有地球上的六分之一，跳跃时会比地球更高。市民使用这个机器时需要先站在电子秤上，“平衡”掉六分之五的体重，然后在座椅上体验在月球弹跳的感觉。
“科学大咖”走上红毯。　张浪 摄成都市民李秋敏和自己小学五年级的儿子一同在四川科技馆外合影留念。“我孩子特别喜欢科技电影、图书，每次我们出去旅游，科技馆都是必去之地。”李秋敏说，她希望孩子能对宇宙永远保持一颗好奇的心。蓉城科学之夜活动中，12位“科学大咖”走上红毯，演绎一场别开生面的“科学红毯秀”。他们中有国家技术发明奖获得者、电子科技大学教授罗光春，著名科幻作家何夕，“天府友谊奖”获得者、成都理工大学地质专家阿什教授等。“成都虽然地处四川盆地，但却是中国科幻的高地，科幻也有科普功能。”科幻作家何夕说，“科学大咖”在市民心中常以“宅男”形象出现，希望今天“科学大咖”走上红毯能激发民众对科学的兴趣。“利用夜晚的时间举行科技活动周的开幕式，这个想法来源于电影《博物馆奇妙夜》。”本次活动的总导演刘倩宇介绍，此次蓉城科学之夜的方案一共调整了35次，每次调整都是为了用更好的方式将科技魅力传递给每一位市民。据了解，蓉城科学之夜活动是成都市科技活动周的重要活动之一。在成都市科技活动周期间，成都还将举办科普进校园、科普进农村、科普进社区等上百项科普活动。(完)</content>
  </article>
  <article>
    <title>“520表白日”也是世界蜜蜂日</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>每年的5月20日，是世界蜜蜂日。说点蜜蜂与星座的小八卦。星座中原来并没有虫子，有星座虫子的时候其实距离现在并不遥远。西元1612年，遥远的西方，一个荷兰人，彼得勒斯・普罗修斯正在任意书写着自己心中的星空。年轻的他虽然身为神职人员，心里迷恋的是地图学。地图学，Cartography，如果把词头改成天空，就成了Uranography，也就成了星图学。1589年，普罗修斯参与到一个星球仪的绘制中，那个时代，南天的星座还在被任意涂写。于是这个星球仪上有了南十字座、南三角座这类简单的南天星座。南方的蜜蜂座，确定不是食蚜蝇？
几年后，1595年，普罗修斯又与另一位地图学家合作绘制星球仪。说是合作，实际上是他告诉那个人，去吧，你去把南边那些没有定为星座的星测出来，好吗？结果那个地图学家死在了爪哇，别人帮着把这些星测了回来，并在之后的星图上臆想了很多星座，这其中，就包含一个叫蜜蜂的星座。后来，拜耳天图中，这个星座的拉丁语是Apis，意为蜜蜂。1612年，普朗修斯又在北天引入了一个同样名字的星座，就在白羊座小尾巴上面。两者的区别在于，南边的蜜蜂座叫做Apis，北面的蜜蜂座叫做Apes，后者意思是一群蜜蜂，因为Apes是Apis的复数形式。北方的蜜蜂座，叮
如今，这些星空中的蜜蜂都不见了。北面那只命运多舛，先是换了亚目变了食性，从广腰亚目变成了细腰亚目，Apes变成了Vespa，蜜蜂变成了黄蜂。1687年，著名的赫维留将其两个翅膀退化为平衡棒，从膜翅目改为双翅目，这个星座变成苍蝇座，Musca Borealis，没错，北方的苍蝇。</content>
  </article>
  <article>
    <title>“520表白日”也是世界蜜蜂日</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>每年的5月20日，是世界蜜蜂日。说点蜜蜂与星座的小八卦。星座中原来并没有虫子，有星座虫子的时候其实距离现在并不遥远。西元1612年，遥远的西方，一个荷兰人，彼得勒斯・普罗修斯正在任意书写着自己心中的星空。年轻的他虽然身为神职人员，心里迷恋的是地图学。地图学，Cartography，如果把词头改成天空，就成了Uranography，也就成了星图学。1589年，普罗修斯参与到一个星球仪的绘制中，那个时代，南天的星座还在被任意涂写。于是这个星球仪上有了南十字座、南三角座这类简单的南天星座。南方的蜜蜂座，确定不是食蚜蝇？
几年后，1595年，普罗修斯又与另一位地图学家合作绘制星球仪。说是合作，实际上是他告诉那个人，去吧，你去把南边那些没有定为星座的星测出来，好吗？结果那个地图学家死在了爪哇，别人帮着把这些星测了回来，并在之后的星图上臆想了很多星座，这其中，就包含一个叫蜜蜂的星座。后来，拜耳天图中，这个星座的拉丁语是Apis，意为蜜蜂。1612年，普朗修斯又在北天引入了一个同样名字的星座，就在白羊座小尾巴上面。两者的区别在于，南边的蜜蜂座叫做Apis，北面的蜜蜂座叫做Apes，后者意思是一群蜜蜂，因为Apes是Apis的复数形式。北方的蜜蜂座，叮
如今，这些星空中的蜜蜂都不见了。北面那只命运多舛，先是换了亚目变了食性，从广腰亚目变成了细腰亚目，Apes变成了Vespa，蜜蜂变成了黄蜂。1687年，著名的赫维留将其两个翅膀退化为平衡棒，从膜翅目改为双翅目，这个星座变成苍蝇座，Musca Borealis，没错，北方的苍蝇。</content>
  </article>
  <article>
    <title>克劳福德不想比较詹姆斯和杜兰特：他们都是伟大球星</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 菲尼克斯太阳队老将贾马尔-克劳福德在推特上与网友互动，谈到勒布朗-詹姆斯和凯文-杜兰特。一位名叫shaun网友问道：“勒布朗-詹姆斯还是凯文-杜兰特？”随后克劳福德回复道：“不要进行比较拉，他们为社会做了很多事情。我都很喜欢他们两个，他们都会进入到NBA历史上最伟大的球星行列的。”其他具体的互动内容如下：有网友问：“你希望下赛季看到德章泰-穆雷有什么不同？#加油马刺#”克劳福德回答：“他会成为一个球星，他能做到所有的事情，希望他能够回到健康，而且我知道他能够做到的。”网友问：“你觉得最强硬的防守球员是哪位？”克劳福德回答：“是托尼-阿伦。”网友问：“坦白说，和布雷克-格里芬当队友以及对手是什么感觉？”克劳福德说：“这个家伙很特别，他的天赋、工作态度在这个世界很出众，你私下也会喜欢他的，他就是我生活里的兄弟。”网友问：“对利拉德的看法？我最喜欢的球员，我觉得他目前联盟顶级的全能控球后卫。”克劳福德说：“他是的，我喜欢他的比赛和比赛态度，他现在已经成长起来了，他是一个低调的球星，我是他的球迷。”网友问：“你对韦少的感觉如何？我的看法是，他是比赛里最好的控卫。”克劳福德回答：“大家都知道他巅峰时候是如何伟大，他是一头野兽。”网友问：“什么时候NBA能够回到西雅图，能去这样的球队当经理会不会很有趣？”克劳福德回答：“不确定什么时候，但是祈祷有这样一天，不用犹豫我会想去这样的球队担任职务。”（Jesse）</content>
  </article>
  <article>
    <title>克劳福德不想比较詹姆斯和杜兰特：他们都是伟大球星</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 菲尼克斯太阳队老将贾马尔-克劳福德在推特上与网友互动，谈到勒布朗-詹姆斯和凯文-杜兰特。一位名叫shaun网友问道：“勒布朗-詹姆斯还是凯文-杜兰特？”随后克劳福德回复道：“不要进行比较拉，他们为社会做了很多事情。我都很喜欢他们两个，他们都会进入到NBA历史上最伟大的球星行列的。”其他具体的互动内容如下：有网友问：“你希望下赛季看到德章泰-穆雷有什么不同？#加油马刺#”克劳福德回答：“他会成为一个球星，他能做到所有的事情，希望他能够回到健康，而且我知道他能够做到的。”网友问：“你觉得最强硬的防守球员是哪位？”克劳福德回答：“是托尼-阿伦。”网友问：“坦白说，和布雷克-格里芬当队友以及对手是什么感觉？”克劳福德说：“这个家伙很特别，他的天赋、工作态度在这个世界很出众，你私下也会喜欢他的，他就是我生活里的兄弟。”网友问：“对利拉德的看法？我最喜欢的球员，我觉得他目前联盟顶级的全能控球后卫。”克劳福德说：“他是的，我喜欢他的比赛和比赛态度，他现在已经成长起来了，他是一个低调的球星，我是他的球迷。”网友问：“你对韦少的感觉如何？我的看法是，他是比赛里最好的控卫。”克劳福德回答：“大家都知道他巅峰时候是如何伟大，他是一头野兽。”网友问：“什么时候NBA能够回到西雅图，能去这样的球队当经理会不会很有趣？”克劳福德回答：“不确定什么时候，但是祈祷有这样一天，不用犹豫我会想去这样的球队担任职务。”（Jesse）</content>
  </article>
  <article>
    <title>欧洲企业反映中国要求在华外企强制技术转让？外交部：反对凭空捏造</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>【环球网报道】2019年5月20日，外交部发言人陆慷主持例行记者会，以下为部分实录。记者问：中国欧盟商会今天发布的报告显示，一些欧洲企业反映中国存在要求在华外企强制技术转让的问题。中国政府反复承诺过，会尊重保护知识产权，如果这是认真的，为什么在华经营的欧洲企业还会反映遇到这种问题呢?外交部发言人陆慷
陆慷答：首先，你也说了，中国政府已经多次表明，我们尊重保护知识产权，决不会要求中国企业和其他国家企业合作时，采取“强制技术转让”的做法。相信你也注意到，前不久中国通过的《外商投资法》已经明文规定，而且是用立法的形式规定，“不得利用行政手段强制转让技术”。事实上，中国高度重视知识产权保护，从没有强制外方转让技术的政策。在历史的不同时期，中国同各国开展的相互投资和技术转让是市场主体自愿合作的结果，本质上是一种“双赢”的合作。我们会一如既往地欢迎包括欧洲企业在内的各国企业搭乘中国发展的“顺风车”，通过合作共享发展机遇，实现互利共赢。同时我必须强调，无论是欧洲国家还是其他国家的企业，如果他们确实有这样的关切，并且能够提供实实在在的证据，只要这些关切是合理的、关切的事情是真实存在的，相信是完全能够解决的，因为中国的相关法律规定非常明确。但同时，我们反对在无法提供事实依据的情况下凭空捏造。</content>
  </article>
  <article>
    <title>欧洲企业反映中国要求在华外企强制技术转让？外交部：反对凭空捏造</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>【环球网报道】2019年5月20日，外交部发言人陆慷主持例行记者会，以下为部分实录。记者问：中国欧盟商会今天发布的报告显示，一些欧洲企业反映中国存在要求在华外企强制技术转让的问题。中国政府反复承诺过，会尊重保护知识产权，如果这是认真的，为什么在华经营的欧洲企业还会反映遇到这种问题呢?外交部发言人陆慷
陆慷答：首先，你也说了，中国政府已经多次表明，我们尊重保护知识产权，决不会要求中国企业和其他国家企业合作时，采取“强制技术转让”的做法。相信你也注意到，前不久中国通过的《外商投资法》已经明文规定，而且是用立法的形式规定，“不得利用行政手段强制转让技术”。事实上，中国高度重视知识产权保护，从没有强制外方转让技术的政策。在历史的不同时期，中国同各国开展的相互投资和技术转让是市场主体自愿合作的结果，本质上是一种“双赢”的合作。我们会一如既往地欢迎包括欧洲企业在内的各国企业搭乘中国发展的“顺风车”，通过合作共享发展机遇，实现互利共赢。同时我必须强调，无论是欧洲国家还是其他国家的企业，如果他们确实有这样的关切，并且能够提供实实在在的证据，只要这些关切是合理的、关切的事情是真实存在的，相信是完全能够解决的，因为中国的相关法律规定非常明确。但同时，我们反对在无法提供事实依据的情况下凭空捏造。</content>
  </article>
  <article>
    <title>NBA森林狼临时主帅小桑德斯转正 达成多年续约协议</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 明尼苏达森林狼队与主教练莱恩-桑德斯达成一份多年续约协议，此前桑德斯是森林狼队的临时主教练。新赛季，桑德斯将成为球队新任主帅。莱恩-桑德斯据悉，双方会尽快达成协议，桑德斯也在组建一支教练组，森林狼队篮球运营经理格雷森-罗萨斯曾经一度在寻找候选人，但是最终选择回到桑德斯身上。锡伯杜从森林狼队下课之后，33岁的桑德斯是在今年1月份接过森林狼队教鞭，接任森林狼后取得了17胜25负的成绩。桑德斯给球队老板和高层管理人员留下深刻的印象，自从罗萨斯被任命为森林狼队的篮球运营经理后，桑德斯和他进行过多次会谈。同时，森林狼队还雇佣詹卢卡-帕斯库奇为球队助理教练，帕斯库奇此前是篮网队首席球探兼全球球探主管，他和森林狼队篮球运营总裁罗萨斯曾在火箭队共事过。子承父业受球员拥戴小桑德斯是18-19赛季中途接过森林狼队主教练职务，此前森林狼队解雇了锡伯杜，请球队已故名帅菲利普-桑德斯之子莱恩-桑德斯出任球队临时主帅，32岁的他也是NBA历史上最年轻的主教练。莱恩-桑德斯和森林狼队有着深厚的纽带联系，14年老桑德斯重新回到森林狼队担任主教练时候，28岁的小桑德斯就跟随父亲加入到教练团队，成为森林狼队的助理教练。他和球员们的关系非常好，小桑德斯看着维金斯、唐斯进入联盟，17年夏天小桑德斯举行婚礼时候，维金斯、前森林狼队球员扎克-拉文、泰厄斯-琼斯都参加了。小桑德斯在成为森林狼队主教练的那一刻，唐斯就发表言论要力挺这位少帅，维金斯也非常愿意去信任小桑德森，因为他出色的沟通能力，森林狼队以唐斯、维金斯年轻球员居多，小桑德斯比他们大不了多少，这会让他们在沟通上非常方便和高效。树立维金斯唐斯双核森林狼队要以维金斯和唐斯两位球员为核心，尤其是巴特勒被交易离开之后，小桑德斯加固了两人的地位，小桑德斯上任后，强调了球队要加快比赛节奏，增加进攻回合数，他鼓励球员大胆出手，但他们每100回合净负1.1分，防守还需提高。作为年轻的教练，小桑德斯也是崇尚进攻的类型。维金斯在桑德斯执教之后，也变得更加主动，不再是打着养老式的篮球。此外、萨里奇、科文顿、奥科吉都是有潜力的年轻就要。森林狼队也有泰伊-吉布森、罗斯、洛尔-邓、贝勒斯等球员合同将到期，小桑德斯将和球队商量如何处理自由球员问题，森林狼队还有一个19年首轮第11位选秀权，小桑德斯上任之后，球队首要任务还是打入季后赛。（Jesse）</content>
  </article>
  <article>
    <title>NBA森林狼临时主帅小桑德斯转正 达成多年续约协议</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 明尼苏达森林狼队与主教练莱恩-桑德斯达成一份多年续约协议，此前桑德斯是森林狼队的临时主教练。新赛季，桑德斯将成为球队新任主帅。莱恩-桑德斯据悉，双方会尽快达成协议，桑德斯也在组建一支教练组，森林狼队篮球运营经理格雷森-罗萨斯曾经一度在寻找候选人，但是最终选择回到桑德斯身上。锡伯杜从森林狼队下课之后，33岁的桑德斯是在今年1月份接过森林狼队教鞭，接任森林狼后取得了17胜25负的成绩。桑德斯给球队老板和高层管理人员留下深刻的印象，自从罗萨斯被任命为森林狼队的篮球运营经理后，桑德斯和他进行过多次会谈。同时，森林狼队还雇佣詹卢卡-帕斯库奇为球队助理教练，帕斯库奇此前是篮网队首席球探兼全球球探主管，他和森林狼队篮球运营总裁罗萨斯曾在火箭队共事过。子承父业受球员拥戴小桑德斯是18-19赛季中途接过森林狼队主教练职务，此前森林狼队解雇了锡伯杜，请球队已故名帅菲利普-桑德斯之子莱恩-桑德斯出任球队临时主帅，32岁的他也是NBA历史上最年轻的主教练。莱恩-桑德斯和森林狼队有着深厚的纽带联系，14年老桑德斯重新回到森林狼队担任主教练时候，28岁的小桑德斯就跟随父亲加入到教练团队，成为森林狼队的助理教练。他和球员们的关系非常好，小桑德斯看着维金斯、唐斯进入联盟，17年夏天小桑德斯举行婚礼时候，维金斯、前森林狼队球员扎克-拉文、泰厄斯-琼斯都参加了。小桑德斯在成为森林狼队主教练的那一刻，唐斯就发表言论要力挺这位少帅，维金斯也非常愿意去信任小桑德森，因为他出色的沟通能力，森林狼队以唐斯、维金斯年轻球员居多，小桑德斯比他们大不了多少，这会让他们在沟通上非常方便和高效。树立维金斯唐斯双核森林狼队要以维金斯和唐斯两位球员为核心，尤其是巴特勒被交易离开之后，小桑德斯加固了两人的地位，小桑德斯上任后，强调了球队要加快比赛节奏，增加进攻回合数，他鼓励球员大胆出手，但他们每100回合净负1.1分，防守还需提高。作为年轻的教练，小桑德斯也是崇尚进攻的类型。维金斯在桑德斯执教之后，也变得更加主动，不再是打着养老式的篮球。此外、萨里奇、科文顿、奥科吉都是有潜力的年轻就要。森林狼队也有泰伊-吉布森、罗斯、洛尔-邓、贝勒斯等球员合同将到期，小桑德斯将和球队商量如何处理自由球员问题，森林狼队还有一个19年首轮第11位选秀权，小桑德斯上任之后，球队首要任务还是打入季后赛。（Jesse）</content>
  </article>
  <article>
    <title>火箭和德帅就续约初步商谈 后者称至少还能执教三年</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 ESPN名记沃纳罗斯基报道，火箭和迈克-德安东尼就续约一事进行了初步讨论。德安东尼表示，他至少还能以很高的水准执教三年。德安东尼68岁的德安东尼向ESPN透露：“我已经让达瑞尔（莫雷）和蒂尔曼（费尔蒂塔）知道，我精力十分充沛，可以继续执教下去——并且我相信，我可以继续以高水平执教至少三年。我想要成为冠军的一部分。”目前还不清楚火箭愿意对德安东尼做出多大的承诺，德安东尼告诉ESPN，他想要避免在没有续约的情况下进入合同的最后一年。下赛季将是德安东尼四年合同的最后一年。他的年薪在400万美元左右，比联盟大多数顶级教练挣得要少。费尔蒂塔之前曾表示，火箭在西部半决赛中输给金州勇士队是“不可接受的”。火箭助教杰夫-布兹德里克在当地时间周日被告知，球队不会为他提供一份新合同。在布兹德里克的帮助下，火箭的防守有所进步。联盟消息人士透露，德安东尼的教练组将会有更多变动。在执教火箭的三个赛季里，德安东尼每个赛季平均赢下58场比赛。其中还包括赢下四个系列赛，以及2018年打进西部决赛抢七大战。最近两个赛季，勇士都在季后赛中淘汰了火箭，其中包括本月在西部半决赛中4-2击败他们。“在我看来，他并非是不中用的人。”费尔蒂塔上个星期向《休斯顿纪事报》表示，“那只是一个媒体用词。我们更关注如何在下赛季让我们的球队变得更出色。迈克（德安东尼）将会留在这儿，我喜欢迈克。我觉得他是一个非常优秀的教练，球员们喜欢为他打球。“我一直被告知，自由球员们想要知道一支球队的老板是谁，同时他们也想知道球队的主帅是谁。迈克和我的合作很好。希望我们能够继续赢下去，并且迈克会长久地留在这里。”（风清扬）</content>
  </article>
  <article>
    <title>火箭和德帅就续约初步商谈 后者称至少还能执教三年</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 ESPN名记沃纳罗斯基报道，火箭和迈克-德安东尼就续约一事进行了初步讨论。德安东尼表示，他至少还能以很高的水准执教三年。德安东尼68岁的德安东尼向ESPN透露：“我已经让达瑞尔（莫雷）和蒂尔曼（费尔蒂塔）知道，我精力十分充沛，可以继续执教下去——并且我相信，我可以继续以高水平执教至少三年。我想要成为冠军的一部分。”目前还不清楚火箭愿意对德安东尼做出多大的承诺，德安东尼告诉ESPN，他想要避免在没有续约的情况下进入合同的最后一年。下赛季将是德安东尼四年合同的最后一年。他的年薪在400万美元左右，比联盟大多数顶级教练挣得要少。费尔蒂塔之前曾表示，火箭在西部半决赛中输给金州勇士队是“不可接受的”。火箭助教杰夫-布兹德里克在当地时间周日被告知，球队不会为他提供一份新合同。在布兹德里克的帮助下，火箭的防守有所进步。联盟消息人士透露，德安东尼的教练组将会有更多变动。在执教火箭的三个赛季里，德安东尼每个赛季平均赢下58场比赛。其中还包括赢下四个系列赛，以及2018年打进西部决赛抢七大战。最近两个赛季，勇士都在季后赛中淘汰了火箭，其中包括本月在西部半决赛中4-2击败他们。“在我看来，他并非是不中用的人。”费尔蒂塔上个星期向《休斯顿纪事报》表示，“那只是一个媒体用词。我们更关注如何在下赛季让我们的球队变得更出色。迈克（德安东尼）将会留在这儿，我喜欢迈克。我觉得他是一个非常优秀的教练，球员们喜欢为他打球。“我一直被告知，自由球员们想要知道一支球队的老板是谁，同时他们也想知道球队的主帅是谁。迈克和我的合作很好。希望我们能够继续赢下去，并且迈克会长久地留在这里。”（风清扬）</content>
  </article>
  <article>
    <title>8.21%！134次0-2仅11次翻盘 三大前提猛龙占了两</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>两个加时。包括字母哥、洛瑞在内的三人六犯离场。两队的命中率均不足40%。在这样一场如同绞肉机一般的比赛中，主场作战的猛龙118-112击败雄鹿，赢得了一场关键的胜利，将东部决赛的比分扳成1-2。一念天堂，一念地狱，猛龙挺了下来。【天堂和地狱的分界线 猛龙要抓住8.21%机会】说这场比赛是地狱和天堂的分界线，绝对没有半点夸张的成分。从NBA季后赛全部系列赛采用七场四胜制的2003年到2019年东西决比赛前，一共打了252个系列赛。前两场占据主场优势2-0开局的有134次，1-1战平有104次，0-2落后是14次。也就是说，雄鹿前两场比赛取得2-0的领先并不新鲜，而是一个概率超过50%的大概率事件。但是对于猛龙来说，想要赢得这个系列赛就不是什么大概率事件了。因为在这134个系列赛中，2-0领先的球队有123次获得系列赛的胜利，而被对手翻盘的次数只有11次。也就是说，8.21%的概率。如果想要翻盘，那么有一个条件几乎是必须的，那就是落后的队伍赢得接下来的两个主场比赛，将比分扳成2-2再说。2003-2018年间11支开局两个客场0-2落后的球队，有10支球队是先将比分扳成2-2后拿到系列赛的胜利的。唯一的一支例外是2016年总决赛的骑士，不过那个系列赛大家也知道，禁赛等场外因素实在太多，想起来也没有什么太大参考意义。所以今天猛龙主场击败雄鹿，是他们想要绝地翻盘，抓住那不到10%概率的重要一步。【从0-2到1-2 字母哥六犯离场是猛龙赢球关键】那么，猛龙今天能够击败雄鹿的关键是什么呢？必须要说的一点是，虽然字母哥今天16中5，虽然字母哥今天有8次失误，但是字母哥在加时赛中六犯下场，的的确确成为了这场比赛的最大拐点。字母哥下场时，双方103-103战平。字母哥下场后，猛龙拿到了15分，雄鹿拿到了9分，猛龙最终获得了比赛的胜利。让字母哥六次犯规下场，也许是今天猛龙在场上做的最正确的事情。小加索尔的出色发挥，是今天猛龙赢球的第二个主要原因。在这个系列赛的前两场比赛中，小加索尔场均4分、8.5篮板、3.0助攻、1.5盖帽，命中率15%，三分命中率22.2%。今天的比赛小加索尔拿到16分、12篮板、7助攻、1抢断、5盖帽，命中率50%，三分命中率50%。小加索尔就好像完全变成了另外一个球员。尤其是高位弧顶策应的表现，不管是传球还是等防守者被拉开后的三分，都展现了小加索尔作为曾经的联盟内线策应第一人的身份。第三个原因，是猛龙确定了关键时刻进攻球权的归属。还记得上一场猛龙怎么输的么？关键时刻范弗里特屡屡单干或者和伊巴卡打高位挡拆，完全无视了旁边要球的小卡，最终进攻效率低下，败下阵来。这场比赛范弗里特11中1的效率依然低下，但是在第二个加时赛中猛龙一共8次出手，有4次是由小卡完成。小卡也不负众望，4次投篮命中3球，第二个加时赛独得8分，几乎赶上雄鹿全队的得分。反观雄鹿，在字母哥六犯下场后，其他人基本上处于零敲碎打的状态，没有人站出来扛起球队，输球也就成为必然的事情。【客场0-2落后却翻盘三大前提 猛龙独占两项】除了骑士那一次，2003-2018年间10次开局客场0-2落后却最终翻盘的案例，我们其实很容易看出一些规律。2004年湖人0-2落后逆转马刺，是因为湖人有科比和奥尼尔。2005年奇才0-2落后逆转公牛，是因为奇才有阿里纳斯。2006年热火0-2落后逆转独行侠，是因为热火有韦德。2007年爵士0-2落后逆转火箭，是因为爵士有出色的防守和针对火箭姚麦组合的战术。2007年骑士0-2落后逆转活塞，是因为骑士有勒布朗-詹姆斯。2008年马刺0-2落后逆转鹈鹕（当时还叫黄蜂），是因为马刺有GDP组合。2012年雷霆0-2落后逆转马刺，是因为雷霆有杜兰特、韦少和哈登。2013年灰熊0-2落后逆转快船，是因为灰熊的出色防守和兰多夫、小加索尔和康利的发挥。2016年开拓者0-2落后逆转快船，是因为保罗/格里芬的受伤。2018年骑士0-2落后逆转凯尔特人，是因为有勒布朗-詹姆斯。是不是已经很明显了？1. 至少需要一名超级巨星。你可以说阿里纳斯不是超巨，但是仅就那个赛季而言。常规赛场均25.5分、4.7篮板、5.1助攻、1.7抢断。翻盘的那个系列赛场均23.0分、6.2篮板、6.5助攻、1.7抢断。这的确是短暂的超巨表现。2. 如果没有超巨，那么需要有一个出色的防守体系。不管是2007年的爵士还是2013年的灰熊，论单个球员的实力都不突出，甚至在球星对比上远不如对手的球星。但是当年的爵士和灰熊，都有联盟中最出色的防守体系，而且从对位和上来看，还能够相当程度的限制对方球员，最终也翻盘成功。3. 如果没有超巨，防守也一般，那只能等对手主力球员受伤了。2016年季后赛，如果保罗和格里芬不是先后受伤，开拓者应该没有机会击败快船。可是保罗和格里芬的伤病，让快船又一次倒在“非战斗原因”上，也直接导致了快船后来的分崩离析。要是按照这些归纳出来的特点来看。猛龙有小卡这样的超巨，有着不错的防守体系，具备其中的两个因素，的确有着一定的翻盘希望。【极限翻盘or东部新统治者 东决G4我们见分晓】这个系列赛对于猛龙来说，将是他们能否夏天留住莱昂纳德的关键。如果猛龙这个系列赛被淘汰，莱昂纳德几乎一定会离开多伦多。如果猛龙能够翻盘打进总决赛，莱昂纳德才有一定的可能留在球队。一旦莱昂纳德离开，猛龙要想再和雄鹿争霸东部，绝无可能。而对于雄鹿来说，尼采有一句话很贴切——“当你凝视深渊的时候,深渊也在凝视着你”。2-0的领先并不代表着最终的胜利，对手很有可能让你瞬间变成落在下风的球队，还你一个2-0。如果雄鹿最终扛过反扑，淘汰猛龙，他们极有可能在东部开启一段新的统治。下一场，猛龙还能赢球，将总比分变为2-2么？5月22日上午8点30，我们腾讯体育直播室见。</content>
  </article>
  <article>
    <title>8.21%！134次0-2仅11次翻盘 三大前提猛龙占了两</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>两个加时。包括字母哥、洛瑞在内的三人六犯离场。两队的命中率均不足40%。在这样一场如同绞肉机一般的比赛中，主场作战的猛龙118-112击败雄鹿，赢得了一场关键的胜利，将东部决赛的比分扳成1-2。一念天堂，一念地狱，猛龙挺了下来。【天堂和地狱的分界线 猛龙要抓住8.21%机会】说这场比赛是地狱和天堂的分界线，绝对没有半点夸张的成分。从NBA季后赛全部系列赛采用七场四胜制的2003年到2019年东西决比赛前，一共打了252个系列赛。前两场占据主场优势2-0开局的有134次，1-1战平有104次，0-2落后是14次。也就是说，雄鹿前两场比赛取得2-0的领先并不新鲜，而是一个概率超过50%的大概率事件。但是对于猛龙来说，想要赢得这个系列赛就不是什么大概率事件了。因为在这134个系列赛中，2-0领先的球队有123次获得系列赛的胜利，而被对手翻盘的次数只有11次。也就是说，8.21%的概率。如果想要翻盘，那么有一个条件几乎是必须的，那就是落后的队伍赢得接下来的两个主场比赛，将比分扳成2-2再说。2003-2018年间11支开局两个客场0-2落后的球队，有10支球队是先将比分扳成2-2后拿到系列赛的胜利的。唯一的一支例外是2016年总决赛的骑士，不过那个系列赛大家也知道，禁赛等场外因素实在太多，想起来也没有什么太大参考意义。所以今天猛龙主场击败雄鹿，是他们想要绝地翻盘，抓住那不到10%概率的重要一步。【从0-2到1-2 字母哥六犯离场是猛龙赢球关键】那么，猛龙今天能够击败雄鹿的关键是什么呢？必须要说的一点是，虽然字母哥今天16中5，虽然字母哥今天有8次失误，但是字母哥在加时赛中六犯下场，的的确确成为了这场比赛的最大拐点。字母哥下场时，双方103-103战平。字母哥下场后，猛龙拿到了15分，雄鹿拿到了9分，猛龙最终获得了比赛的胜利。让字母哥六次犯规下场，也许是今天猛龙在场上做的最正确的事情。小加索尔的出色发挥，是今天猛龙赢球的第二个主要原因。在这个系列赛的前两场比赛中，小加索尔场均4分、8.5篮板、3.0助攻、1.5盖帽，命中率15%，三分命中率22.2%。今天的比赛小加索尔拿到16分、12篮板、7助攻、1抢断、5盖帽，命中率50%，三分命中率50%。小加索尔就好像完全变成了另外一个球员。尤其是高位弧顶策应的表现，不管是传球还是等防守者被拉开后的三分，都展现了小加索尔作为曾经的联盟内线策应第一人的身份。第三个原因，是猛龙确定了关键时刻进攻球权的归属。还记得上一场猛龙怎么输的么？关键时刻范弗里特屡屡单干或者和伊巴卡打高位挡拆，完全无视了旁边要球的小卡，最终进攻效率低下，败下阵来。这场比赛范弗里特11中1的效率依然低下，但是在第二个加时赛中猛龙一共8次出手，有4次是由小卡完成。小卡也不负众望，4次投篮命中3球，第二个加时赛独得8分，几乎赶上雄鹿全队的得分。反观雄鹿，在字母哥六犯下场后，其他人基本上处于零敲碎打的状态，没有人站出来扛起球队，输球也就成为必然的事情。【客场0-2落后却翻盘三大前提 猛龙独占两项】除了骑士那一次，2003-2018年间10次开局客场0-2落后却最终翻盘的案例，我们其实很容易看出一些规律。2004年湖人0-2落后逆转马刺，是因为湖人有科比和奥尼尔。2005年奇才0-2落后逆转公牛，是因为奇才有阿里纳斯。2006年热火0-2落后逆转独行侠，是因为热火有韦德。2007年爵士0-2落后逆转火箭，是因为爵士有出色的防守和针对火箭姚麦组合的战术。2007年骑士0-2落后逆转活塞，是因为骑士有勒布朗-詹姆斯。2008年马刺0-2落后逆转鹈鹕（当时还叫黄蜂），是因为马刺有GDP组合。2012年雷霆0-2落后逆转马刺，是因为雷霆有杜兰特、韦少和哈登。2013年灰熊0-2落后逆转快船，是因为灰熊的出色防守和兰多夫、小加索尔和康利的发挥。2016年开拓者0-2落后逆转快船，是因为保罗/格里芬的受伤。2018年骑士0-2落后逆转凯尔特人，是因为有勒布朗-詹姆斯。是不是已经很明显了？1. 至少需要一名超级巨星。你可以说阿里纳斯不是超巨，但是仅就那个赛季而言。常规赛场均25.5分、4.7篮板、5.1助攻、1.7抢断。翻盘的那个系列赛场均23.0分、6.2篮板、6.5助攻、1.7抢断。这的确是短暂的超巨表现。2. 如果没有超巨，那么需要有一个出色的防守体系。不管是2007年的爵士还是2013年的灰熊，论单个球员的实力都不突出，甚至在球星对比上远不如对手的球星。但是当年的爵士和灰熊，都有联盟中最出色的防守体系，而且从对位和上来看，还能够相当程度的限制对方球员，最终也翻盘成功。3. 如果没有超巨，防守也一般，那只能等对手主力球员受伤了。2016年季后赛，如果保罗和格里芬不是先后受伤，开拓者应该没有机会击败快船。可是保罗和格里芬的伤病，让快船又一次倒在“非战斗原因”上，也直接导致了快船后来的分崩离析。要是按照这些归纳出来的特点来看。猛龙有小卡这样的超巨，有着不错的防守体系，具备其中的两个因素，的确有着一定的翻盘希望。【极限翻盘or东部新统治者 东决G4我们见分晓】这个系列赛对于猛龙来说，将是他们能否夏天留住莱昂纳德的关键。如果猛龙这个系列赛被淘汰，莱昂纳德几乎一定会离开多伦多。如果猛龙能够翻盘打进总决赛，莱昂纳德才有一定的可能留在球队。一旦莱昂纳德离开，猛龙要想再和雄鹿争霸东部，绝无可能。而对于雄鹿来说，尼采有一句话很贴切——“当你凝视深渊的时候,深渊也在凝视着你”。2-0的领先并不代表着最终的胜利，对手很有可能让你瞬间变成落在下风的球队，还你一个2-0。如果雄鹿最终扛过反扑，淘汰猛龙，他们极有可能在东部开启一段新的统治。下一场，猛龙还能赢球，将总比分变为2-2么？5月22日上午8点30，我们腾讯体育直播室见。</content>
  </article>
  <article>
    <title>“天坑”范乔丹上微博热搜 他不在场猛龙共赢107分</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 东部决赛第三场，猛龙在主场历经两个加时赛苦战以118-112险胜雄鹿，大比分仍1-2落后。此役，被球迷戏称为“范乔丹”的猛龙替补后卫范弗里特出战31分钟11投1中，其中三分8投1中只得到3分、3篮板、6助攻、3失误，在场正负值-4分全队最差。范弗里特今年季后赛，表现持续渣化的范弗里特已经成为了一种现象，他表现如此烂还能得到猛龙主帅纳斯重用引来了球迷、媒体的热烈讨论。像今天，范弗里特表现如此烂，险些把猛龙坑输球，可纳斯依然坚持让他打31分钟，很多球迷戏言范弗里特是纳斯亲儿子，给他挡过子弹之类的。在微博，“范乔丹”成了热搜词。范乔丹上热搜虽然范弗里特在第四节投中了一个关键三分，比赛末段他因为积极拼抢遭到肘击左眼飙血被迫缝针拼劲值得夸赞，可换个角度，如果不是他那么坑，猛龙大好的局势不会被浪费，不至于被雄鹿将比赛拖入加时赛。范弗里特左眼受伤说范弗里特坑，真不是冤枉他，季后赛他场均得到4.1分、2.4个助攻，投篮命中率28.4%，三分命中率仅为21.2%。要知道，常规赛范弗里特场均能得到11分、4.8个助攻，是洛瑞头号替补，投篮命中率41%，三分命中率达到37.8%。如果有“季后赛最快退步球员”评选，范弗里特必然强势当选。用美记者约什-莱文博格的话说：“范弗里特现在不配上场打球”。因为，范弗里特带给猛龙的伤害非常明显，季后赛范弗里特在场，猛龙301分钟输了40分。而当范弗里特不在场，猛龙429分钟狂胜107分。在进攻端，范弗里特不仅没带给猛龙帮助，反而严重拖后腿。作为替补席头号持球点，范弗里特在场猛龙百回合只得到93.3分，但当他不在场这一数据暴涨到111.7分。很多人说，纳斯宁愿用范弗里特也不用林书豪是因为林书豪的防守缺陷。可是，范弗里特在场，猛龙百回合丢100.3分，比他不在场时的99.5分更多。显然，范弗里特攻防两端都没带给猛龙帮助。不是没明眼人，比如前NBA球员肯德里克-帕金斯，他这句话真是代表了无数人的心声：“老天爷！请把范弗里特换下去吧！上米克斯或者林书豪！！！”（从一打到五）</content>
  </article>
  <article>
    <title>“天坑”范乔丹上微博热搜 他不在场猛龙共赢107分</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 东部决赛第三场，猛龙在主场历经两个加时赛苦战以118-112险胜雄鹿，大比分仍1-2落后。此役，被球迷戏称为“范乔丹”的猛龙替补后卫范弗里特出战31分钟11投1中，其中三分8投1中只得到3分、3篮板、6助攻、3失误，在场正负值-4分全队最差。范弗里特今年季后赛，表现持续渣化的范弗里特已经成为了一种现象，他表现如此烂还能得到猛龙主帅纳斯重用引来了球迷、媒体的热烈讨论。像今天，范弗里特表现如此烂，险些把猛龙坑输球，可纳斯依然坚持让他打31分钟，很多球迷戏言范弗里特是纳斯亲儿子，给他挡过子弹之类的。在微博，“范乔丹”成了热搜词。范乔丹上热搜虽然范弗里特在第四节投中了一个关键三分，比赛末段他因为积极拼抢遭到肘击左眼飙血被迫缝针拼劲值得夸赞，可换个角度，如果不是他那么坑，猛龙大好的局势不会被浪费，不至于被雄鹿将比赛拖入加时赛。范弗里特左眼受伤说范弗里特坑，真不是冤枉他，季后赛他场均得到4.1分、2.4个助攻，投篮命中率28.4%，三分命中率仅为21.2%。要知道，常规赛范弗里特场均能得到11分、4.8个助攻，是洛瑞头号替补，投篮命中率41%，三分命中率达到37.8%。如果有“季后赛最快退步球员”评选，范弗里特必然强势当选。用美记者约什-莱文博格的话说：“范弗里特现在不配上场打球”。因为，范弗里特带给猛龙的伤害非常明显，季后赛范弗里特在场，猛龙301分钟输了40分。而当范弗里特不在场，猛龙429分钟狂胜107分。在进攻端，范弗里特不仅没带给猛龙帮助，反而严重拖后腿。作为替补席头号持球点，范弗里特在场猛龙百回合只得到93.3分，但当他不在场这一数据暴涨到111.7分。很多人说，纳斯宁愿用范弗里特也不用林书豪是因为林书豪的防守缺陷。可是，范弗里特在场，猛龙百回合丢100.3分，比他不在场时的99.5分更多。显然，范弗里特攻防两端都没带给猛龙帮助。不是没明眼人，比如前NBA球员肯德里克-帕金斯，他这句话真是代表了无数人的心声：“老天爷！请把范弗里特换下去吧！上米克斯或者林书豪！！！”（从一打到五）</content>
  </article>
  <article>
    <title>快手“李佳琦”一天卖出1.6亿！快手为什么比抖音更能带货？</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>来源：运营研究社微信公号“口红一哥”李佳琦的带货能力一直令人佩服，去年双 11，李佳琦与马云 PK 直播卖口红，5 分钟卖出 15000 支。秒杀马云的同时，记录至今无人能破。不过，也许很多人不知道，在去年双十一前，快手悄悄搞了一个电商节，其中有位叫散打哥的主播 1 天卖了 1.6 亿，堪称快手“李佳琦”。在快手电商节上，他创造的纪录有：1 分钟卖出 3 万单价 19.9 元的两面针牙膏，总销量过10万单；59 元的七匹狼男士保暖内衣 10 分钟卖出近 10 万套；售价 658.9 元的小米红米 6 手机，1 万台秒没。在今年罗振宇的 2018 跨年演讲《时间的朋友》中，散打哥还被罗胖“点名”，被当做抓住“直播电商”小趋势的代表人物。
不管是作为平台，还是个人、企业，“短视频/直播+电商”的价值不容小觑。今天的文章，我们通过深挖散打哥的卖货经历，聊一聊快手为什么比抖音更能带货？散打哥在卖什么？从散打哥淘宝店的销量前十可以看出，散打哥的商品价格较低，薄利多销，单是 39.3 的太阳眼镜就卖出近 2.7 万份，贡献了超百万的营收。图片来源：今日网红
除了出售自家的产品，散打哥早在快手电商节开始前，就在微博上招商了。而招商的标准也是：产品要好，价格要低。从散打哥的合作商来看，大多是比较性价比较高的品牌和产品。
除了散打哥这样的“电商散户”，还有一群人通过快手直播实现了“电商变现”，他们来自“小商品之城”义乌。义乌的北下朱村是当地知名的“快手直播村”，甚至当地政府也开始重视这件事情了。政府对义乌社交电商深入调研・图片来源：三声
在这群“义乌网红”中，最出名的是一位叫闫博的小伙子。通过快手直播，闫博一个月卖了 35 万件批发羊毛衫。快手网红带动了义乌商品批发的发展，现在当地通过直播拿货的用户比例已经达到 20% 以上。用闫博的话来说，“我感觉他们和我都是一样的人”，这是快手直播和义乌的“不谋而合”。根据 TalkingData 的数据报告显示，快手的用户更偏好性价比较高的大众品牌。数据来源：TalkingData
而从企鹅智酷 2018 年发布的《拼多多用户研究报告》来看，拼多多的爆款产品多是单价低的日用百货、小吃零食和服饰鞋帽类。从用户消费观来看，59% 的用户更愿意追求“折扣”商品。数据来源：企鹅智酷
快手和拼多多的合作，其实也并不让人意外。因为这两个平台都有同一个“杀手锏”，就是大量的下沉用户。从 QUESTMOBILE 今年第一季度发布的数据报告来看，下沉市场用户活跃渗透率 Top10 中，短视频、电商的渗透率位居前列；而短视频的增幅接近 20 个百分点，排名第一。
在这其中，快手和拼多多的下城市场用户增量均高达 50% 以上。
之前有一位卖茶叶的朋友说，公司要他用抖音和小红书卖货，这让他很苦恼，因为感觉公司的产品好像跟这两个平台的用户格格不入。这让我想起在微博看到的一段话，我蛮认同的。很多企业在拼命抓住小红书、抖音红利的同时，快手却因为“低俗”、“土”的名声而被大多数人“拒之门外”。
对于企业来说，首先要考虑的问题不是怎么在这些平台卖货，而是自己的产品和目标用户是不是跟这些平台匹配。散打哥凭什么卖出 1.6 亿？散打哥的电商选品，体现出他对快手用户的深度了解。选品与用户的高度匹配，是散打哥能够通过“直播电商”变现的前提。当然，能够实现这么高的销售额，离不开他的精心运营。不得不感叹，散打哥真的是一个很有运营思维和商业头脑的人才！1） 打造正能量人设，让用户更“黏”他快手的科技副总裁何华锋在一次峰会中提到，在快手上，用户黏的是人本身。内容的拍摄不见得多精美，主播也不一定能唱会跳，但用户会从主播身上看到他对待世界的态度以及他的做法，然后看看能不能被自己所吸收。就像散打哥，他的视频大多反映社会现实，充满正能量。在粉丝心中，散打哥就是他们生活中充满正能量的大哥，粉丝也亲切地称他为“打哥”。
基于对散打哥这个人的认可和支持，粉丝也更愿意在他的店里买东西。在散打哥的淘宝店中，出现最多的评价就是“支持散打哥”。散打哥淘宝店评价
何华锋在峰会上还举了一个例子，有一个名为“暖暖的惬意”的养鸡小伙，有 44 万粉丝。他的视频没有滤镜也没有特效，就是很普通的养鸡日常。但是大家都很喜欢他，愿意从他那里买鸡。因为视频让大家对他有信任感，相信鸡是真实养出来的。2）建立“散打家族”，抱团圈粉挣大钱虽然散打哥坐拥快手第一的粉丝数，但一个人的力量毕竟有限。于是，散打哥创建了自己的公会“散打家族”，通过吸纳主播，互相导粉等手段形成良性循环的直播矩阵。在“散打家族”中，最出名的是以做搞笑户外直播起家的祁天道。
去年一年，散打哥斥资两三千万为天道刷礼物涨粉，让他直接冲到 4093.2 万粉丝。之前有一段时间，天道在快手的人气公认第一，而且粉丝忠诚度特别高。
因此，在快手电商节中，散打哥也邀请了天道一起直播。散打哥以 1.6 亿的销售额称霸快手电商节，祁天道的人气功不可没。3）主播相互“秒榜”，平台独特的“老铁经济”散打哥卖出 1.6 亿，除了正能量人设和建立散打家族外，其实还依赖快手平台独特的“老铁经济”。在快手平台上，博主们称粉丝为“老铁”，并且和粉丝之间有很多互动方式，会让粉丝感觉很亲切，离博主很近。这样一来，粉丝对主播的黏性、忠诚度更高。另外，快手上的粉丝都有一种很特别的表达喜欢的方式，就是给博主刷礼物。很多粉丝还会给主播疯狂刷礼物，只为夺得礼物榜单第一名。很多主播为了感谢刷榜的粉丝，会呼吁粉丝集体关注这个人。然后这个刷榜第一的粉丝就可以借助主播的人气卖货，据说效果奇好。这种刷榜卖货的方式在快手上被称作“秒榜”。不得不说，散打哥能卖 1.6 个亿，少不了“秒榜”的功劳，具体是怎么做的呢？他曾经在祁天道的一场直播中刷了 30 多万夺得榜首，随机开启了豪刷秒榜的卖货形式，并还发文称今天刷的有点多，不过不怕。涨了 4 万多粉丝，还夸祁天道粉丝的消费能力强。这场直播下来，散打哥赚得盆满钵满。
很多人会好奇这个秒榜是否真的这么神奇，据快手内部人员透露：快手上有些玩电商的商家，以 20 万人民币的价格秒榜，转手就能卖出 100 万的货。不仅可以马上赚回 20 万，还外带几十万粉丝。
对于数以万计的粉丝而言，他们看到了“老铁大哥”们的魄力，在快手上并不是单纯地买产品，买的更是对“快手大哥”们的那种独特情感。这种情感加上攀比心理、从众心理，带来的便是庞大的转化。短视频电商在“秒榜”的带货方式下，卖货变得更加容易。快手上风生水起，抖音上却无人问津？就是这样一个在快手平台上风生水起的带货达人，刚入驻抖音的时候，却遭到大量用户炮轰和谩骂，甚至有很多人还不停地劝他离开抖音：举报，别让这种人来抖音破坏了环境。抖音没有所谓的网红 还是请你离开吧还是走吧！这里火不了的……散打哥在抖音上并不受欢迎
没错，这些人还真说到点子上了。事实证明，再厉害的散打哥，在抖音上也很难火起来，他的抖音作品大多只有几百个赞，更别提卖货了。不得不说，散打哥能有这么牛逼的带货成绩离不开快手平台。关于平台用户属性与社区文化我们在前文已经做了分析，那么接下来，我们就从平台用户基因出发，聊一聊为什么散打哥可以在快手上风生水起，在抖音上却无人问津。1）平台属性决定了你能卖什么上文提到，散打哥卖的东西大多都是一些价格比较低，并且性价比高的产品。而抖音就不一样了，用户大多来自一线甚至超一线城市，你给他们卖低价商品会遭到“鄙视”的，更别提他们会不会买了。另外，快手上用户大多来自二三线城市，网红大多是草根。另外由于快手的老铁文化，快手上更容易形成“老铁经济”，粉丝们大多对“博主”有着天然的信任。像散打哥的粉丝们，都对他的忠诚度非常高。
再比如只有小学文凭的藏族姑娘格绒卓姆，在快手上拥有近 180 万的粉丝，她的动态大多是挖虫草的视频，有时候还会现挖现吃。她曾利用快手一个月帮助整个村卖了 30 多万元的虫草，被“老铁”们亲切地称作“松茸西施”。
与其说快手是一个低俗的内容平台，倒不如说是一个展现基层人民淳朴风情的一个平台，相比于抖音的滤镜美颜、大眼瘦脸，快手多了份真实。如果你也想用短视频卖货的话，不妨先看一下自己的商品到低是低价走性价比路线，还是高价走品质路线的，然后再选择用哪种短视频平台。2）平台特性决定了你能卖多少散打哥在快手上之所以有这么强的带货能力，还离不开平台的推荐逻辑。根据企鹅智酷报告显示，快手用户刷关注页和同城页的比例高过抖音，也就是说快手会更多地刷到关注的人的动态，主动权掌握在自己手里；而抖音用户刷到的大多时平台推荐的内容，主动权掌握在平台那里。这一点和我们在之前的文章《企业千万不要做抖音》中提到过观点不谋而合。有人还对此观点做了总结：抖音是以单条短视频的火爆引发用户关注，是以内容为核心而非人（主播）为核心。而快手的平台机制则是以人为核心，是以人带内容，而不是抖音的以内容带人气。淘宝直播负责人赵圆圆在微博也曾提到：做电商直播，快手人设最强，抖音内容最强，淘宝货品最强……
由此看来，想要做短视频电商，一定要弄清楚各个平台的特性。这样一来你就不必纠结要找抖音网红合作还是快手老铁合作了。结语散打哥在快手带货 1.6 亿绝非偶然，这得益于他对产品的调性把控、独特的卖货方式以及平台的选择等。在对比抖音和快手这两大短视频平台时，我们发现想要在快手上卖货，就要选择低价走性价比路线的产品；想要在抖音上卖货要选择高价走品质路线的产品。总体来说，快手比抖音具备更强的带货能力，原因在于：1）在快手，用户刷的是关注，而不是算法推荐；2）快手“老铁”型的粉丝关系比抖音的粉丝关系更强；3）快手的直播秒榜的形式更利于卖货；4）快手抓住了下沉市场红利。</content>
  </article>
  <article>
    <title>快手“李佳琦”一天卖出1.6亿！快手为什么比抖音更能带货？</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>来源：运营研究社微信公号“口红一哥”李佳琦的带货能力一直令人佩服，去年双 11，李佳琦与马云 PK 直播卖口红，5 分钟卖出 15000 支。秒杀马云的同时，记录至今无人能破。不过，也许很多人不知道，在去年双十一前，快手悄悄搞了一个电商节，其中有位叫散打哥的主播 1 天卖了 1.6 亿，堪称快手“李佳琦”。在快手电商节上，他创造的纪录有：1 分钟卖出 3 万单价 19.9 元的两面针牙膏，总销量过10万单；59 元的七匹狼男士保暖内衣 10 分钟卖出近 10 万套；售价 658.9 元的小米红米 6 手机，1 万台秒没。在今年罗振宇的 2018 跨年演讲《时间的朋友》中，散打哥还被罗胖“点名”，被当做抓住“直播电商”小趋势的代表人物。
不管是作为平台，还是个人、企业，“短视频/直播+电商”的价值不容小觑。今天的文章，我们通过深挖散打哥的卖货经历，聊一聊快手为什么比抖音更能带货？散打哥在卖什么？从散打哥淘宝店的销量前十可以看出，散打哥的商品价格较低，薄利多销，单是 39.3 的太阳眼镜就卖出近 2.7 万份，贡献了超百万的营收。图片来源：今日网红
除了出售自家的产品，散打哥早在快手电商节开始前，就在微博上招商了。而招商的标准也是：产品要好，价格要低。从散打哥的合作商来看，大多是比较性价比较高的品牌和产品。
除了散打哥这样的“电商散户”，还有一群人通过快手直播实现了“电商变现”，他们来自“小商品之城”义乌。义乌的北下朱村是当地知名的“快手直播村”，甚至当地政府也开始重视这件事情了。政府对义乌社交电商深入调研・图片来源：三声
在这群“义乌网红”中，最出名的是一位叫闫博的小伙子。通过快手直播，闫博一个月卖了 35 万件批发羊毛衫。快手网红带动了义乌商品批发的发展，现在当地通过直播拿货的用户比例已经达到 20% 以上。用闫博的话来说，“我感觉他们和我都是一样的人”，这是快手直播和义乌的“不谋而合”。根据 TalkingData 的数据报告显示，快手的用户更偏好性价比较高的大众品牌。数据来源：TalkingData
而从企鹅智酷 2018 年发布的《拼多多用户研究报告》来看，拼多多的爆款产品多是单价低的日用百货、小吃零食和服饰鞋帽类。从用户消费观来看，59% 的用户更愿意追求“折扣”商品。数据来源：企鹅智酷
快手和拼多多的合作，其实也并不让人意外。因为这两个平台都有同一个“杀手锏”，就是大量的下沉用户。从 QUESTMOBILE 今年第一季度发布的数据报告来看，下沉市场用户活跃渗透率 Top10 中，短视频、电商的渗透率位居前列；而短视频的增幅接近 20 个百分点，排名第一。
在这其中，快手和拼多多的下城市场用户增量均高达 50% 以上。
之前有一位卖茶叶的朋友说，公司要他用抖音和小红书卖货，这让他很苦恼，因为感觉公司的产品好像跟这两个平台的用户格格不入。这让我想起在微博看到的一段话，我蛮认同的。很多企业在拼命抓住小红书、抖音红利的同时，快手却因为“低俗”、“土”的名声而被大多数人“拒之门外”。
对于企业来说，首先要考虑的问题不是怎么在这些平台卖货，而是自己的产品和目标用户是不是跟这些平台匹配。散打哥凭什么卖出 1.6 亿？散打哥的电商选品，体现出他对快手用户的深度了解。选品与用户的高度匹配，是散打哥能够通过“直播电商”变现的前提。当然，能够实现这么高的销售额，离不开他的精心运营。不得不感叹，散打哥真的是一个很有运营思维和商业头脑的人才！1） 打造正能量人设，让用户更“黏”他快手的科技副总裁何华锋在一次峰会中提到，在快手上，用户黏的是人本身。内容的拍摄不见得多精美，主播也不一定能唱会跳，但用户会从主播身上看到他对待世界的态度以及他的做法，然后看看能不能被自己所吸收。就像散打哥，他的视频大多反映社会现实，充满正能量。在粉丝心中，散打哥就是他们生活中充满正能量的大哥，粉丝也亲切地称他为“打哥”。
基于对散打哥这个人的认可和支持，粉丝也更愿意在他的店里买东西。在散打哥的淘宝店中，出现最多的评价就是“支持散打哥”。散打哥淘宝店评价
何华锋在峰会上还举了一个例子，有一个名为“暖暖的惬意”的养鸡小伙，有 44 万粉丝。他的视频没有滤镜也没有特效，就是很普通的养鸡日常。但是大家都很喜欢他，愿意从他那里买鸡。因为视频让大家对他有信任感，相信鸡是真实养出来的。2）建立“散打家族”，抱团圈粉挣大钱虽然散打哥坐拥快手第一的粉丝数，但一个人的力量毕竟有限。于是，散打哥创建了自己的公会“散打家族”，通过吸纳主播，互相导粉等手段形成良性循环的直播矩阵。在“散打家族”中，最出名的是以做搞笑户外直播起家的祁天道。
去年一年，散打哥斥资两三千万为天道刷礼物涨粉，让他直接冲到 4093.2 万粉丝。之前有一段时间，天道在快手的人气公认第一，而且粉丝忠诚度特别高。
因此，在快手电商节中，散打哥也邀请了天道一起直播。散打哥以 1.6 亿的销售额称霸快手电商节，祁天道的人气功不可没。3）主播相互“秒榜”，平台独特的“老铁经济”散打哥卖出 1.6 亿，除了正能量人设和建立散打家族外，其实还依赖快手平台独特的“老铁经济”。在快手平台上，博主们称粉丝为“老铁”，并且和粉丝之间有很多互动方式，会让粉丝感觉很亲切，离博主很近。这样一来，粉丝对主播的黏性、忠诚度更高。另外，快手上的粉丝都有一种很特别的表达喜欢的方式，就是给博主刷礼物。很多粉丝还会给主播疯狂刷礼物，只为夺得礼物榜单第一名。很多主播为了感谢刷榜的粉丝，会呼吁粉丝集体关注这个人。然后这个刷榜第一的粉丝就可以借助主播的人气卖货，据说效果奇好。这种刷榜卖货的方式在快手上被称作“秒榜”。不得不说，散打哥能卖 1.6 个亿，少不了“秒榜”的功劳，具体是怎么做的呢？他曾经在祁天道的一场直播中刷了 30 多万夺得榜首，随机开启了豪刷秒榜的卖货形式，并还发文称今天刷的有点多，不过不怕。涨了 4 万多粉丝，还夸祁天道粉丝的消费能力强。这场直播下来，散打哥赚得盆满钵满。
很多人会好奇这个秒榜是否真的这么神奇，据快手内部人员透露：快手上有些玩电商的商家，以 20 万人民币的价格秒榜，转手就能卖出 100 万的货。不仅可以马上赚回 20 万，还外带几十万粉丝。
对于数以万计的粉丝而言，他们看到了“老铁大哥”们的魄力，在快手上并不是单纯地买产品，买的更是对“快手大哥”们的那种独特情感。这种情感加上攀比心理、从众心理，带来的便是庞大的转化。短视频电商在“秒榜”的带货方式下，卖货变得更加容易。快手上风生水起，抖音上却无人问津？就是这样一个在快手平台上风生水起的带货达人，刚入驻抖音的时候，却遭到大量用户炮轰和谩骂，甚至有很多人还不停地劝他离开抖音：举报，别让这种人来抖音破坏了环境。抖音没有所谓的网红 还是请你离开吧还是走吧！这里火不了的……散打哥在抖音上并不受欢迎
没错，这些人还真说到点子上了。事实证明，再厉害的散打哥，在抖音上也很难火起来，他的抖音作品大多只有几百个赞，更别提卖货了。不得不说，散打哥能有这么牛逼的带货成绩离不开快手平台。关于平台用户属性与社区文化我们在前文已经做了分析，那么接下来，我们就从平台用户基因出发，聊一聊为什么散打哥可以在快手上风生水起，在抖音上却无人问津。1）平台属性决定了你能卖什么上文提到，散打哥卖的东西大多都是一些价格比较低，并且性价比高的产品。而抖音就不一样了，用户大多来自一线甚至超一线城市，你给他们卖低价商品会遭到“鄙视”的，更别提他们会不会买了。另外，快手上用户大多来自二三线城市，网红大多是草根。另外由于快手的老铁文化，快手上更容易形成“老铁经济”，粉丝们大多对“博主”有着天然的信任。像散打哥的粉丝们，都对他的忠诚度非常高。
再比如只有小学文凭的藏族姑娘格绒卓姆，在快手上拥有近 180 万的粉丝，她的动态大多是挖虫草的视频，有时候还会现挖现吃。她曾利用快手一个月帮助整个村卖了 30 多万元的虫草，被“老铁”们亲切地称作“松茸西施”。
与其说快手是一个低俗的内容平台，倒不如说是一个展现基层人民淳朴风情的一个平台，相比于抖音的滤镜美颜、大眼瘦脸，快手多了份真实。如果你也想用短视频卖货的话，不妨先看一下自己的商品到低是低价走性价比路线，还是高价走品质路线的，然后再选择用哪种短视频平台。2）平台特性决定了你能卖多少散打哥在快手上之所以有这么强的带货能力，还离不开平台的推荐逻辑。根据企鹅智酷报告显示，快手用户刷关注页和同城页的比例高过抖音，也就是说快手会更多地刷到关注的人的动态，主动权掌握在自己手里；而抖音用户刷到的大多时平台推荐的内容，主动权掌握在平台那里。这一点和我们在之前的文章《企业千万不要做抖音》中提到过观点不谋而合。有人还对此观点做了总结：抖音是以单条短视频的火爆引发用户关注，是以内容为核心而非人（主播）为核心。而快手的平台机制则是以人为核心，是以人带内容，而不是抖音的以内容带人气。淘宝直播负责人赵圆圆在微博也曾提到：做电商直播，快手人设最强，抖音内容最强，淘宝货品最强……
由此看来，想要做短视频电商，一定要弄清楚各个平台的特性。这样一来你就不必纠结要找抖音网红合作还是快手老铁合作了。结语散打哥在快手带货 1.6 亿绝非偶然，这得益于他对产品的调性把控、独特的卖货方式以及平台的选择等。在对比抖音和快手这两大短视频平台时，我们发现想要在快手上卖货，就要选择低价走性价比路线的产品；想要在抖音上卖货要选择高价走品质路线的产品。总体来说，快手比抖音具备更强的带货能力，原因在于：1）在快手，用户刷的是关注，而不是算法推荐；2）快手“老铁”型的粉丝关系比抖音的粉丝关系更强；3）快手的直播秒榜的形式更利于卖货；4）快手抓住了下沉市场红利。</content>
  </article>
  <article>
    <title>谷歌没对华为下“狠手” 小米OV还有必要自研操作系统吗？</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
最近，围绕在华为“身上”的各种事情，备受外界关注。当然，除了超级大国的商务部工业与安全局将华为列入“实体名单”之外，目前业界又传出了一个跟华为有联系的情况：“谷歌母公司Alphabet已经停止与华为的业务，而华为只能使用Android的公开版本，无法访问谷歌的专有应用和服务”。对此，华为和Android方面均已有所回应。华为声明原文
华为在声明中表示有能力继续发展和使用安卓生态，而且国内用户并不会受到影响。另一边，Android官方推特也表示，“对于华为用户，我们能够在遵守美国政府要求的同时，保证现有的华为设备可以继续支持诸如Google Play以及通过Google Play Protect提供的安全服务。 ”言外之意，现有的华为手机还能够继续使用谷歌服务，并且不会受到影响。总而言之，无论是华为的声明，或是Android官方推特的表态，都坐实一个结果：此前业界传出华为将无法使用谷歌的GMS服务，已经得到了印证。但按照Android方面的意思来看，未来能不能用姑且不好说。不过，这一表态已经暗示出谷歌没有针对华为下“狠手”。毕竟，华为是安卓系统发展的重要参与者，为安卓的壮大也做出了非常重要的贡献。所以，站在谷歌的角度去思考，着实会考虑全面，否则自身的利益也可能会受到影响。
那么，照这个角度去分析，现在的问题已经不仅仅是华为一家了。换言之，谷歌暂时没对华为下“狠手”，不代表未来的情况又是如何，所以考虑到这种情况，不得不提及小米OV。进一步来讲，如果遇到华为这种遭遇，小米OV还有必要自研操作系统吗？我想应该至少有两种判断结果。第一，小米OV依然按照目前的情况进行，选择基于谷歌Android系统进行深度定制，并跟谷歌保持深度合作关系。假设从这样的角度去分析，小米OV就没有必要再自己去做操作系统了。而实际上，小米OV未来也会像华为一样，在特殊情况下受制于谷歌。特别是在国产手机厂商发力海外市场的前提下，谷歌GMS服务所处的地位非常重要。所以，一旦小米OV不计划自研操作系统作为备份的话，或许可能遭遇到类似结果。当然，此前坊间也传闻小米在自研操作系统，但一直没有被证实。
第二，小米OV学习华为，出于“居安思危”角度考虑，有必要选择自研操作系统。事实上，如此选择的话，对于小米、OV的未来发展肯定是有利的，华为之所以现在能有足够的底气表示“有能力继续发展和使用安卓生态，而且国内用户并不会受到影响”，其实根源上在于华为确实有一套自研的操作系统。而这套操作系统，无论推出与否，都会对谷歌形成一定的“威慑力”。相反，谷歌也不会因此丢掉华为这么一个大客户。同理，小米、OV有必要自研操作系统，也会受到谷歌的“重视”，并且会显得主动权多一些。
当然，随着智能手机市场竞争越来越激烈，以及其它不可控因素的可能出现，小米、OV到底有没有必要自研操作系统，我想它们内部早已经有过详细的论断或者决定。整体而言，作为将市场定位于全球范围内的手机品牌，手里掌握核心技术、关键元器件技术是没有错的。而站在普通消费者的立场去看，也不希望华为遇到的事情发生在其它手机厂商身上。那么，针对“谷歌没对华为下“狠手”，小米OV还有必要自研操作系统吗”的问题，大家又有什么看法呢？</content>
  </article>
  <article>
    <title>谷歌没对华为下“狠手” 小米OV还有必要自研操作系统吗？</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
最近，围绕在华为“身上”的各种事情，备受外界关注。当然，除了超级大国的商务部工业与安全局将华为列入“实体名单”之外，目前业界又传出了一个跟华为有联系的情况：“谷歌母公司Alphabet已经停止与华为的业务，而华为只能使用Android的公开版本，无法访问谷歌的专有应用和服务”。对此，华为和Android方面均已有所回应。华为声明原文
华为在声明中表示有能力继续发展和使用安卓生态，而且国内用户并不会受到影响。另一边，Android官方推特也表示，“对于华为用户，我们能够在遵守美国政府要求的同时，保证现有的华为设备可以继续支持诸如Google Play以及通过Google Play Protect提供的安全服务。 ”言外之意，现有的华为手机还能够继续使用谷歌服务，并且不会受到影响。总而言之，无论是华为的声明，或是Android官方推特的表态，都坐实一个结果：此前业界传出华为将无法使用谷歌的GMS服务，已经得到了印证。但按照Android方面的意思来看，未来能不能用姑且不好说。不过，这一表态已经暗示出谷歌没有针对华为下“狠手”。毕竟，华为是安卓系统发展的重要参与者，为安卓的壮大也做出了非常重要的贡献。所以，站在谷歌的角度去思考，着实会考虑全面，否则自身的利益也可能会受到影响。
那么，照这个角度去分析，现在的问题已经不仅仅是华为一家了。换言之，谷歌暂时没对华为下“狠手”，不代表未来的情况又是如何，所以考虑到这种情况，不得不提及小米OV。进一步来讲，如果遇到华为这种遭遇，小米OV还有必要自研操作系统吗？我想应该至少有两种判断结果。第一，小米OV依然按照目前的情况进行，选择基于谷歌Android系统进行深度定制，并跟谷歌保持深度合作关系。假设从这样的角度去分析，小米OV就没有必要再自己去做操作系统了。而实际上，小米OV未来也会像华为一样，在特殊情况下受制于谷歌。特别是在国产手机厂商发力海外市场的前提下，谷歌GMS服务所处的地位非常重要。所以，一旦小米OV不计划自研操作系统作为备份的话，或许可能遭遇到类似结果。当然，此前坊间也传闻小米在自研操作系统，但一直没有被证实。
第二，小米OV学习华为，出于“居安思危”角度考虑，有必要选择自研操作系统。事实上，如此选择的话，对于小米、OV的未来发展肯定是有利的，华为之所以现在能有足够的底气表示“有能力继续发展和使用安卓生态，而且国内用户并不会受到影响”，其实根源上在于华为确实有一套自研的操作系统。而这套操作系统，无论推出与否，都会对谷歌形成一定的“威慑力”。相反，谷歌也不会因此丢掉华为这么一个大客户。同理，小米、OV有必要自研操作系统，也会受到谷歌的“重视”，并且会显得主动权多一些。
当然，随着智能手机市场竞争越来越激烈，以及其它不可控因素的可能出现，小米、OV到底有没有必要自研操作系统，我想它们内部早已经有过详细的论断或者决定。整体而言，作为将市场定位于全球范围内的手机品牌，手里掌握核心技术、关键元器件技术是没有错的。而站在普通消费者的立场去看，也不希望华为遇到的事情发生在其它手机厂商身上。那么，针对“谷歌没对华为下“狠手”，小米OV还有必要自研操作系统吗”的问题，大家又有什么看法呢？</content>
  </article>
  <article>
    <title>中超夺冠赔率国安优势再扩大 上港恒大未变动鲁能几出局</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 虽然豪取10连胜，国安并未继续扩大积分榜上的领跑优势，但夺冠赔率在拿满前10轮的30个积分后再度被调整。御林军的赔率从1.83调整为1.66，而上港（4.00）、恒大（4.33）均维持不变，鲁能和苏宁夺冠赔率均为21.00，基本意味着没戏。国安2-1击败天海，10连胜拿满了30个积分，不过上港则是取得4连胜，双方之间的分差始终维持在5分。双方本周末会迎来第11轮的焦点战役，国安客场战胜上港，领跑优势将扩大至8分，但上港即便取胜，也只能将双方之间的分差缩小至2分。国安争冠已经完全占据了主动权，夺冠赔率从1.83被调整为1.66，上港则维持4.00的赔率不变。国安虽然积分榜上的领先优势没有扩大，但夺冠赔率的优势进一步扩大，也就意味着博彩公司更加看好御林军能够最终加冕。恒大3-2击败卓尔后，终于摆脱了不胜颓势，但与领头羊国安之间的分差，依旧维持在8分。恒大的夺冠赔率也没有被调整，维持4.33没有变动。鲁能虽然3-1击败申花，重新回到积分榜的第4位置，不过夺冠赔率却从17.00调整为21.00。苏宁3-1逆转重庆之后，夺冠赔率也被调整，从26.00降至21.00，与鲁能完全一致。不过苏鲁两队，与前3名之间的差距太过悬殊，基本上意味着没戏。其余11队的夺冠赔率，均达到三位数甚至四位数，均只存在理论夺冠的可能。其中，富力、泰达和重庆3队的夺冠赔率均为201.00，深圳与建业为251.00，大连（501.00）、卓尔+申花（1001.00）、天海+华夏（2001.00）、人和（2501.00）5队排名后5位。附：中超第10轮后夺冠赔率（括号里为赛前赔率）1.北京国安 1.66（ 1.83）2.上海上港 4.00（4.00）3.广州恒大 4.33（4.33）4.山东鲁能 21.00（17.00）5.江苏苏宁 21.00（26.00）(扎库米)</content>
  </article>
  <article>
    <title>中超夺冠赔率国安优势再扩大 上港恒大未变动鲁能几出局</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 虽然豪取10连胜，国安并未继续扩大积分榜上的领跑优势，但夺冠赔率在拿满前10轮的30个积分后再度被调整。御林军的赔率从1.83调整为1.66，而上港（4.00）、恒大（4.33）均维持不变，鲁能和苏宁夺冠赔率均为21.00，基本意味着没戏。国安2-1击败天海，10连胜拿满了30个积分，不过上港则是取得4连胜，双方之间的分差始终维持在5分。双方本周末会迎来第11轮的焦点战役，国安客场战胜上港，领跑优势将扩大至8分，但上港即便取胜，也只能将双方之间的分差缩小至2分。国安争冠已经完全占据了主动权，夺冠赔率从1.83被调整为1.66，上港则维持4.00的赔率不变。国安虽然积分榜上的领先优势没有扩大，但夺冠赔率的优势进一步扩大，也就意味着博彩公司更加看好御林军能够最终加冕。恒大3-2击败卓尔后，终于摆脱了不胜颓势，但与领头羊国安之间的分差，依旧维持在8分。恒大的夺冠赔率也没有被调整，维持4.33没有变动。鲁能虽然3-1击败申花，重新回到积分榜的第4位置，不过夺冠赔率却从17.00调整为21.00。苏宁3-1逆转重庆之后，夺冠赔率也被调整，从26.00降至21.00，与鲁能完全一致。不过苏鲁两队，与前3名之间的差距太过悬殊，基本上意味着没戏。其余11队的夺冠赔率，均达到三位数甚至四位数，均只存在理论夺冠的可能。其中，富力、泰达和重庆3队的夺冠赔率均为201.00，深圳与建业为251.00，大连（501.00）、卓尔+申花（1001.00）、天海+华夏（2001.00）、人和（2501.00）5队排名后5位。附：中超第10轮后夺冠赔率（括号里为赛前赔率）1.北京国安 1.66（ 1.83）2.上海上港 4.00（4.00）3.广州恒大 4.33（4.33）4.山东鲁能 21.00（17.00）5.江苏苏宁 21.00（26.00）(扎库米)</content>
  </article>
  <article>
    <title>数据帝：字母哥成历史第二人 小卡季后赛6次35+队史称雄</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>北京时间5月20日，NBA东部决赛展开第三场较量，猛龙依靠双加时118-112击败雄鹿，将总比分扳成1-2，莱昂纳德季后赛6次拿到35+在队史排名第一；字母哥得到12分23个篮板7次助攻4次封盖，成为继比尔-沃顿之后，历史上第二位在季后赛中拿到这组数据的球员，以下是今日数据汇总——字母哥成历史第二人雄鹿112-118不敌猛龙，总比分变成2-1，阿德托昆博此役得到12分23个篮板7次助攻4次封盖，字母哥也成为了NBA季后赛历史第二位拿到这组数据的球员，在1977年的季后赛里，比尔-沃顿曾经拿到20分23个篮板7次助攻8次封盖。字母哥抢23篮板成队史第二人字母哥在本场比赛里抢下了23个篮板，他也成为了雄鹿队史第三位在季后赛里至少拿到23个篮板的球员，贾巴尔当年曾经7次做到这点，柯蒂斯-佩里也曾打出过2次这样的数据。雄鹿上一次有人拿到这样的数据是1974年的“天勾”，他在对阵公牛的系列赛里抢下24个篮板。同时，上一位在东部决赛客场比赛里拿到23个篮板的球员是1979年的埃尔文-海耶斯。字母哥一数据比肩两大名宿在分区决赛前场比赛里，字母哥场均拿到22分18个篮板6次助攻，他也成为了自1972年的贾巴尔和2003年的邓肯之后，历史上第三位在分区决赛前三场比赛里场均拿到至少20分15个篮板5次助攻的球员。字母哥8失误追平队史第三高纪录字母哥在本场比赛里出现了8次失误，刷新了生涯季后赛失误纪录，同时也追平了雄鹿队史季后赛第三高失误纪录。在1978年的季后赛里，奎因-巴克纳曾经出现了10次失误。在1986年季后赛里，保罗-普莱西则出现过9次失误。东决近12年首次出现双加时猛龙和雄鹿打到双加时才分出胜负，上一次，东部决赛出现双加时还要追溯到2007年，当时骑士利用双加时以109-107险胜活塞，勒布朗-詹姆斯在那场比赛里拿到48分9个篮板7次助攻。雄鹿两替补包揽球队得分前两名雄鹿不敌猛龙，在本场比赛里，雄鹿得分最高的是两位替补球员，其中乔治-希尔拿到24分，布罗格登则是得到20分。上一次，联盟分区决赛出现两位替补包揽球队得分榜前两名的情况出现在28年前，当时，活塞替补马克-阿吉雷（25分）和威尼尔-约翰逊（21分）曾经做到过这点。莱昂纳德一数据仅逊两人在击败雄鹿一战，莱昂纳德拿到36分，在本赛季前15场季后赛里，莱昂纳德有10场比赛至少得到30分，在NBA历史上，此前只有两位球员在前15场季后赛拿到的30+场次更多，分别是2017年的勒布朗（前15场季后赛11次拿到30+）和2005年的斯塔德迈尔（前15场季后赛11次得到至少30分）。莱昂纳德季后赛6次35+队史第一这是莱昂纳德加盟猛龙以来第六次在季后赛中拿到至少35分，超越洛瑞（5次），在队史排名第一，除了这两人外，卡特和德罗赞分别在季后赛中3次拿到至少35分。小卡一数据成历史第五人在打完的前15场季后赛里，莱昂纳德一共得到480分128个篮板，他也成为了历史上第五位在季后赛前15场至少拿到475分125个篮板的球员，前四位分别是詹姆斯（三个赛季做到这点）、埃尔金-贝勒（1962年）、贾巴尔（1974年）和奥拉朱旺（1995年）。莱昂纳德三分命中数升至历史第32莱昂纳德在本场比赛里三分球4投2中，他的生涯季后赛三分命中数达到158个，追平了乔-约翰逊，升至NBA历史季后赛三分榜第32位。（猫大熊）</content>
  </article>
  <article>
    <title>数据帝：字母哥成历史第二人 小卡季后赛6次35+队史称雄</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>北京时间5月20日，NBA东部决赛展开第三场较量，猛龙依靠双加时118-112击败雄鹿，将总比分扳成1-2，莱昂纳德季后赛6次拿到35+在队史排名第一；字母哥得到12分23个篮板7次助攻4次封盖，成为继比尔-沃顿之后，历史上第二位在季后赛中拿到这组数据的球员，以下是今日数据汇总——字母哥成历史第二人雄鹿112-118不敌猛龙，总比分变成2-1，阿德托昆博此役得到12分23个篮板7次助攻4次封盖，字母哥也成为了NBA季后赛历史第二位拿到这组数据的球员，在1977年的季后赛里，比尔-沃顿曾经拿到20分23个篮板7次助攻8次封盖。字母哥抢23篮板成队史第二人字母哥在本场比赛里抢下了23个篮板，他也成为了雄鹿队史第三位在季后赛里至少拿到23个篮板的球员，贾巴尔当年曾经7次做到这点，柯蒂斯-佩里也曾打出过2次这样的数据。雄鹿上一次有人拿到这样的数据是1974年的“天勾”，他在对阵公牛的系列赛里抢下24个篮板。同时，上一位在东部决赛客场比赛里拿到23个篮板的球员是1979年的埃尔文-海耶斯。字母哥一数据比肩两大名宿在分区决赛前场比赛里，字母哥场均拿到22分18个篮板6次助攻，他也成为了自1972年的贾巴尔和2003年的邓肯之后，历史上第三位在分区决赛前三场比赛里场均拿到至少20分15个篮板5次助攻的球员。字母哥8失误追平队史第三高纪录字母哥在本场比赛里出现了8次失误，刷新了生涯季后赛失误纪录，同时也追平了雄鹿队史季后赛第三高失误纪录。在1978年的季后赛里，奎因-巴克纳曾经出现了10次失误。在1986年季后赛里，保罗-普莱西则出现过9次失误。东决近12年首次出现双加时猛龙和雄鹿打到双加时才分出胜负，上一次，东部决赛出现双加时还要追溯到2007年，当时骑士利用双加时以109-107险胜活塞，勒布朗-詹姆斯在那场比赛里拿到48分9个篮板7次助攻。雄鹿两替补包揽球队得分前两名雄鹿不敌猛龙，在本场比赛里，雄鹿得分最高的是两位替补球员，其中乔治-希尔拿到24分，布罗格登则是得到20分。上一次，联盟分区决赛出现两位替补包揽球队得分榜前两名的情况出现在28年前，当时，活塞替补马克-阿吉雷（25分）和威尼尔-约翰逊（21分）曾经做到过这点。莱昂纳德一数据仅逊两人在击败雄鹿一战，莱昂纳德拿到36分，在本赛季前15场季后赛里，莱昂纳德有10场比赛至少得到30分，在NBA历史上，此前只有两位球员在前15场季后赛拿到的30+场次更多，分别是2017年的勒布朗（前15场季后赛11次拿到30+）和2005年的斯塔德迈尔（前15场季后赛11次得到至少30分）。莱昂纳德季后赛6次35+队史第一这是莱昂纳德加盟猛龙以来第六次在季后赛中拿到至少35分，超越洛瑞（5次），在队史排名第一，除了这两人外，卡特和德罗赞分别在季后赛中3次拿到至少35分。小卡一数据成历史第五人在打完的前15场季后赛里，莱昂纳德一共得到480分128个篮板，他也成为了历史上第五位在季后赛前15场至少拿到475分125个篮板的球员，前四位分别是詹姆斯（三个赛季做到这点）、埃尔金-贝勒（1962年）、贾巴尔（1974年）和奥拉朱旺（1995年）。莱昂纳德三分命中数升至历史第32莱昂纳德在本场比赛里三分球4投2中，他的生涯季后赛三分命中数达到158个，追平了乔-约翰逊，升至NBA历史季后赛三分榜第32位。（猫大熊）</content>
  </article>
  <article>
    <title>皇马宣布与克罗斯续约至2023年 本赛季贡献1球6助攻</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 今日下午，皇马官方宣布与球队中场克罗斯续约，双方续约至2023年6月30日 。皇马官方消息称，在西班牙时间下午1点（北京时间晚上7点）克罗斯将会在皇马主场举行新闻发布会。在最近一段期间，关于克罗斯离开皇马的消息层出不穷，各方豪门都想买入这位德国中场。法国媒体《法国足球报》就曾多次爆料称克罗斯将会被皇马交易去法甲球队巴黎圣日耳曼，而《罗马体育报》就称皇马不再把克罗斯当成非卖品，在今夏他将会被交易至尤文。对于众多的谣言，皇马官方在今日下午用一记重拳击垮了这些绯闻：皇马官方宣布与球队中场克罗斯续约，双方续约至2023年6月（在16年，皇马就曾与克罗斯续约至2022年）。这一消息，无疑让广大的皇马球迷放下悬着的心。克罗斯现年29岁，在14年夏天以2500万欧的身价从拜仁加盟皇马，开始了他的银河战舰的生涯。在加盟皇马后，他一共为皇马出战各项赛事226场，打进12球，奉献49次助攻，是皇马阵中不可或缺的中场大将。而本赛季，他一共为皇马出战41场，打进1球并且奉献6次助攻。在效力皇马期间，他一共为银河战舰斩获12座奖杯，其中包括了3座欧冠冠军（15-16赛季、16-17赛季和17-18赛季）、4座世俱杯冠军（14年、16年、17年和18年）、3座欧洲超级杯冠军（14-15赛季、16-17赛季和17-18赛季）、1座西甲冠军（16-17赛季）和1座西超杯冠军（17-18赛季）。（球场小小云）</content>
  </article>
  <article>
    <title>皇马宣布与克罗斯续约至2023年 本赛季贡献1球6助攻</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日讯 今日下午，皇马官方宣布与球队中场克罗斯续约，双方续约至2023年6月30日 。皇马官方消息称，在西班牙时间下午1点（北京时间晚上7点）克罗斯将会在皇马主场举行新闻发布会。在最近一段期间，关于克罗斯离开皇马的消息层出不穷，各方豪门都想买入这位德国中场。法国媒体《法国足球报》就曾多次爆料称克罗斯将会被皇马交易去法甲球队巴黎圣日耳曼，而《罗马体育报》就称皇马不再把克罗斯当成非卖品，在今夏他将会被交易至尤文。对于众多的谣言，皇马官方在今日下午用一记重拳击垮了这些绯闻：皇马官方宣布与球队中场克罗斯续约，双方续约至2023年6月（在16年，皇马就曾与克罗斯续约至2022年）。这一消息，无疑让广大的皇马球迷放下悬着的心。克罗斯现年29岁，在14年夏天以2500万欧的身价从拜仁加盟皇马，开始了他的银河战舰的生涯。在加盟皇马后，他一共为皇马出战各项赛事226场，打进12球，奉献49次助攻，是皇马阵中不可或缺的中场大将。而本赛季，他一共为皇马出战41场，打进1球并且奉献6次助攻。在效力皇马期间，他一共为银河战舰斩获12座奖杯，其中包括了3座欧冠冠军（15-16赛季、16-17赛季和17-18赛季）、4座世俱杯冠军（14年、16年、17年和18年）、3座欧洲超级杯冠军（14-15赛季、16-17赛季和17-18赛季）、1座西甲冠军（16-17赛季）和1座西超杯冠军（17-18赛季）。（球场小小云）</content>
  </article>
  <article>
    <title>施密特：张稀哲会缺席国安亚冠生死战 巴萨轮换后也输了</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日东京 （文/赵宇）5月21日晚客场挑战浦和红钻，国安队必须赢球或者取得一场有进球的平局才能获得出线权。球队主教练施密特赛前表示，这场比赛对于我们来说是一场真正的决赛，“这场比赛会有各种各样的困难，对我们来说是很大的挑战，但我们目前球队状况不错，充满斗志，希望继续留在亚冠赛场上。”上一场跟天津天海队比赛，张稀哲只踢了半场球就被王子铭替换下场。这是一次意外的换人，因为施密特本来计划用王子铭换张玉宁，但由于张稀哲受伤了，这个换人也提前了，而且并不是对位换人。谈到张稀哲的伤病情况，施密特说：“他就是有些肌肉的小伤，他没有跟随大部队来到日本，所以明天不会参加这场比赛。”据了解，张稀哲的伤病主要是大腿肌肉，上一场比赛之前就有些问题，所以把他提前换下。由于无法短时间内恢复，所以没有来到日本，但相信他的伤病应该不会耽误太长时间。除此之外，李磊也因两张黄牌停赛，没有来到日本。“对方之前进行了轮换，所以他们非常重视这场比赛。但也很难说这样的轮换对球队是否有帮助，我们也看到了巴萨跟利物浦比赛的时候也进行了比较大的轮换，但最终还是0比4输掉了比赛，所有这一切都要等到比赛场上去看。”施密特说。国安队比赛中需要战胜对手，或者拿到进球的平局，0比0都会被淘汰，“这确实是非常特殊局面，浦和占据主场优势，所以对我们来说也比较有困难。过去这几周的表现来看，球队进攻端还是不错的，能够制造威胁。我们的防守也是很稳固的。比赛肯定有意思，但整体对我们有利，必须要进球，否则就出局了，我们带着决心面对这场比赛。”日本记者询问施密特希望外援有什么样的表现，他的回答是：“我对内外援的要求都是一样的，我希望他们能够帮助球队顺利运转，在战术执行层面团结一致。比赛肯定会有困难，但希望他们一如既往做到最好。”</content>
  </article>
  <article>
    <title>施密特：张稀哲会缺席国安亚冠生死战 巴萨轮换后也输了</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日东京 （文/赵宇）5月21日晚客场挑战浦和红钻，国安队必须赢球或者取得一场有进球的平局才能获得出线权。球队主教练施密特赛前表示，这场比赛对于我们来说是一场真正的决赛，“这场比赛会有各种各样的困难，对我们来说是很大的挑战，但我们目前球队状况不错，充满斗志，希望继续留在亚冠赛场上。”上一场跟天津天海队比赛，张稀哲只踢了半场球就被王子铭替换下场。这是一次意外的换人，因为施密特本来计划用王子铭换张玉宁，但由于张稀哲受伤了，这个换人也提前了，而且并不是对位换人。谈到张稀哲的伤病情况，施密特说：“他就是有些肌肉的小伤，他没有跟随大部队来到日本，所以明天不会参加这场比赛。”据了解，张稀哲的伤病主要是大腿肌肉，上一场比赛之前就有些问题，所以把他提前换下。由于无法短时间内恢复，所以没有来到日本，但相信他的伤病应该不会耽误太长时间。除此之外，李磊也因两张黄牌停赛，没有来到日本。“对方之前进行了轮换，所以他们非常重视这场比赛。但也很难说这样的轮换对球队是否有帮助，我们也看到了巴萨跟利物浦比赛的时候也进行了比较大的轮换，但最终还是0比4输掉了比赛，所有这一切都要等到比赛场上去看。”施密特说。国安队比赛中需要战胜对手，或者拿到进球的平局，0比0都会被淘汰，“这确实是非常特殊局面，浦和占据主场优势，所以对我们来说也比较有困难。过去这几周的表现来看，球队进攻端还是不错的，能够制造威胁。我们的防守也是很稳固的。比赛肯定有意思，但整体对我们有利，必须要进球，否则就出局了，我们带着决心面对这场比赛。”日本记者询问施密特希望外援有什么样的表现，他的回答是：“我对内外援的要求都是一样的，我希望他们能够帮助球队顺利运转，在战术执行层面团结一致。比赛肯定会有困难，但希望他们一如既往做到最好。”</content>
  </article>
  <article>
    <title>上港主帅：胡尔克将缺阵亚冠出线生死战 用精神斗志拼下胜利</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日上海（文/李旭）本赛季亚冠小组赛最后一轮将在明天打响，上港主场迎战蔚山现代，唯有取胜才能确保出线权。上港主教练佩雷拉强调精神斗志的重要性，希望弟子们用胜利来锁定晋级资格。亚冠小组赛前五轮战罢，位居小组第一的蔚山现代已经提前锁定出线权。上海上港取得1胜3平1负，积6分，排在积分榜第二位，仅比排名第三的川崎前锋高出1分。如此排名形势，意味着上海上港最后一轮必须取胜，才能够确保小组出线。赛前发布会上，佩雷拉介绍备战情况：“准备工作方面，基本以恢复为主，由于赛程密集，不可能进行常规性的训练。这一周有两场重要的比赛，这场亚冠和周末对阵国安，大家的精神斗志非常重要。”展望明天的比赛，佩雷拉告诉弟子们不要关注其他比赛的结果，必须用取胜获得晋级主动权。“目前我们的体能状况不在最佳状态，最重要的是精神斗志。技战术方面我们必须做好阵型的紧凑，每个人保持专注度，用强大的精神斗志去取得胜利去晋级。不想关注其他比赛的结果，只是我们的队员全力以赴地争取胜利。”值得一提的是，蔚山阵中包括儒尼奥尔在内的一些主力没有随队来到上海，而在双方首回合交锋中，正是这位巴西前锋打入了全场比赛的唯一进球。对此，主教练说：“明天比赛中，韩国队队员的体能肯定非常充分，能够在场上进行奔跑和拼抢。相反我们一方，会有一些球员因为伤病缺席，这样的情况下，我认为队员们的精神斗志是非常重要的。”胡尔克因伤缺席了上周末的联赛，佩雷拉介绍：“其实明天的比赛，不光胡尔克会缺席，还包括其他队员也无法上场。我们要把明天的比赛当做决赛，去争取留在亚冠的资格。”</content>
  </article>
<article>
    <title>上港主帅：胡尔克将缺阵亚冠出线生死战 用精神斗志拼下胜利</title>
    <date>2019-05-20</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月20日上海（文/李旭）本赛季亚冠小组赛最后一轮将在明天打响，上港主场迎战蔚山现代，唯有取胜才能确保出线权。上港主教练佩雷拉强调精神斗志的重要性，希望弟子们用胜利来锁定晋级资格。亚冠小组赛前五轮战罢，位居小组第一的蔚山现代已经提前锁定出线权。上海上港取得1胜3平1负，积6分，排在积分榜第二位，仅比排名第三的川崎前锋高出1分。如此排名形势，意味着上海上港最后一轮必须取胜，才能够确保小组出线。赛前发布会上，佩雷拉介绍备战情况：“准备工作方面，基本以恢复为主，由于赛程密集，不可能进行常规性的训练。这一周有两场重要的比赛，这场亚冠和周末对阵国安，大家的精神斗志非常重要。”展望明天的比赛，佩雷拉告诉弟子们不要关注其他比赛的结果，必须用取胜获得晋级主动权。“目前我们的体能状况不在最佳状态，最重要的是精神斗志。技战术方面我们必须做好阵型的紧凑，每个人保持专注度，用强大的精神斗志去取得胜利去晋级。不想关注其他比赛的结果，只是我们的队员全力以赴地争取胜利。”值得一提的是，蔚山阵中包括儒尼奥尔在内的一些主力没有随队来到上海，而在双方首回合交锋中，正是这位巴西前锋打入了全场比赛的唯一进球。对此，主教练说：“明天比赛中，韩国队队员的体能肯定非常充分，能够在场上进行奔跑和拼抢。相反我们一方，会有一些球员因为伤病缺席，这样的情况下，我认为队员们的精神斗志是非常重要的。”胡尔克因伤缺席了上周末的联赛，佩雷拉介绍：“其实明天的比赛，不光胡尔克会缺席，还包括其他队员也无法上场。我们要把明天的比赛当做决赛，去争取留在亚冠的资格。”</content>
  </article>
</articles>
