<articles>
  <article>
    <title>热化了！才5月份，局地突破40℃高温！你几分熟了？</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>今天早上本以为做足了心理准备出门，结果还是差点被热化了，八九点钟的太阳就已经诠释了什么叫不友好。
多地越过蒸笼模式，直接迈进入烧烤模式。一张图感受一下图片来源：中国天气网
北京、天津、河北、河南、山东、内蒙古等地的部分地区最高气温直奔37～39℃，局地已破40℃大关。眼看就要破纪录的高温，不禁让人发出灵魂一问：这是5月份该有的温度吗？图片来源：中国天气网
而此时，本以为会高调炫热的南方城市微笑着穿起了秋裤。
为什么5月份就逼近40℃大关，这波高温要持续到什么时候？哪些地方开启了烧烤模式？今天高温地区分布于中国的东半部大片地区，其中河北、北京最甚，还有山东、东北、以及云南，都有许多高温区。例如河北省会石家庄，今天可能达到39~40度。
为什么5月份就逼近40℃高温？主要原因是5000米高空有一个暖性高压脊，就像夏季的副热带高压使长江一带出现的全国最高气温一样，在这个暖性高压脊的控制下，尽管夏季还未到来，但同样也会出现异常的高温。
由于河北一带正处于这个高压脊中心的控制之下，因此三天内气温仍然比较高。这波高温将持续到什么时候？这种暖性高压脊并非稳定的天气系统，不会长时间占据一个地区，因此估计本轮高温以今天为最高，明天就会有所降低。
但要恢复常温则得在25日以后，这时候将有一股冷空气影响华北地区，但必须注意在降温前仍会出现一个高温天气。如何预防高温危害？这个季节这么高气温是非常不正常的，我们的身体仍然处于温性状态，还来不及调整到如盛夏般对高温的适应，也最容易致病。因此，最主要的预防措施是降温：1、尽量减少外出或在太阳下暴晒，尤其每天上午11点至下午16点，紫外线最强太阳最为毒辣；2、如需外出一定要做好防晒准备，防晒衣、遮阳伞、防晒霜可以用起来了；
3、在室内需保持适宜的气温，空调不要开太低，以免忽冷忽热更易生病；4、夏季出汗身体会丧失过多水分，因此应多喝水，在感觉身体烦热的时候，可以适当喝点冷饮（当然不宜多）。这样的天气，向烈日下坚守岗位的人，说一句“谢谢”！你那里几成熟了？</content>
  </article>
  <article>
    <title>热化了！才5月份，局地突破40℃高温！你几分熟了？</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>今天早上本以为做足了心理准备出门，结果还是差点被热化了，八九点钟的太阳就已经诠释了什么叫不友好。
多地越过蒸笼模式，直接迈进入烧烤模式。一张图感受一下图片来源：中国天气网
北京、天津、河北、河南、山东、内蒙古等地的部分地区最高气温直奔37～39℃，局地已破40℃大关。眼看就要破纪录的高温，不禁让人发出灵魂一问：这是5月份该有的温度吗？图片来源：中国天气网
而此时，本以为会高调炫热的南方城市微笑着穿起了秋裤。
为什么5月份就逼近40℃大关，这波高温要持续到什么时候？哪些地方开启了烧烤模式？今天高温地区分布于中国的东半部大片地区，其中河北、北京最甚，还有山东、东北、以及云南，都有许多高温区。例如河北省会石家庄，今天可能达到39~40度。
为什么5月份就逼近40℃高温？主要原因是5000米高空有一个暖性高压脊，就像夏季的副热带高压使长江一带出现的全国最高气温一样，在这个暖性高压脊的控制下，尽管夏季还未到来，但同样也会出现异常的高温。
由于河北一带正处于这个高压脊中心的控制之下，因此三天内气温仍然比较高。这波高温将持续到什么时候？这种暖性高压脊并非稳定的天气系统，不会长时间占据一个地区，因此估计本轮高温以今天为最高，明天就会有所降低。
但要恢复常温则得在25日以后，这时候将有一股冷空气影响华北地区，但必须注意在降温前仍会出现一个高温天气。如何预防高温危害？这个季节这么高气温是非常不正常的，我们的身体仍然处于温性状态，还来不及调整到如盛夏般对高温的适应，也最容易致病。因此，最主要的预防措施是降温：1、尽量减少外出或在太阳下暴晒，尤其每天上午11点至下午16点，紫外线最强太阳最为毒辣；2、如需外出一定要做好防晒准备，防晒衣、遮阳伞、防晒霜可以用起来了；
3、在室内需保持适宜的气温，空调不要开太低，以免忽冷忽热更易生病；4、夏季出汗身体会丧失过多水分，因此应多喝水，在感觉身体烦热的时候，可以适当喝点冷饮（当然不宜多）。这样的天气，向烈日下坚守岗位的人，说一句“谢谢”！你那里几成熟了？</content>
  </article>
  <article>
    <title>冲刺篮球世界杯！中国男篮集结108天 详解5大阶段</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>距离2019篮球世界杯还有100天腾讯体育5月23日讯 5月23日是距离2019篮球世界杯开幕倒计时100天的日子，三个多月的时间看似很长，但是对于志在冲击东京奥运会入场券的中国男篮来说，却是时不我待，因为从本月中旬集训到8月31日世界杯揭幕战实际上分成了五个阶段，每一阶段的备战时间都非常紧张。5月15日中国男篮集结第一阶段：5月15日-6月18日，身体恢复和体能储备中国男篮第一批集训成员已经从5月15日开始集中，打了CBA总决赛的新疆和广东两队国手也将在不久后归队，而阿不都沙拉木已提前动身前往国家队会合。在这个阶段中国男篮主要以恢复为主，经过了一个漫长的赛季，球员们的身心普遍比较疲惫，而且并没有得到多少休整时间便前往国家队报到，所以李楠及其教练组首先要做的就是恢复球员的体能，逐步调整他们的状态。另外像丁彦雨航、赵继伟、刘志轩等刚伤愈不久或伤愈后尚未找到状态，以及周琦这样长期没打正式比赛的球员，则需要通过训练尽快恢复到受伤之前的水准。易建联与郭艾伦第二阶段：6月19日-7月5日，国内热身初步磨合从6月19-23日，中国男篮将分别在山东青岛、江苏南通以及江苏常州参加三场中澳男篮对抗赛，与来自澳大利亚的NBL联队进行热身。虽然对手的实力并不是特别强，但这却是在这一阶段中国男篮能够找到的最合适对手，而且这是国家队集训一个多月以来首度在外界面前公开亮相，他们第一阶段的集训效果如何将会在这几场比赛中得到展现。这几场热身赛的胜负并不是国家队教练组所关心的，球员们的状态、整支球队的战术磨合，尤其是丁彦雨航等几位久疏战阵的主要球员恢复的情况如何，才是李楠最关注的问题。通过热身赛的表现，教练组将会在前往美国参加NBA夏季联赛之前有针对性地训练，弥补不足，甚至有可能进行人员方面的初步调整。丁彦雨航归队第三阶段：7月6日-7月16日，NBA夏季联赛提高阶段北京时间7月6日-16日将举行NBA夏季联赛拉斯维加斯站的比赛，中国男篮应邀参加，这是球队历史上第二次参加该项赛事，去年中国男篮与数支NBA夏季联赛队伍过招，但几乎都是内部教学赛，并非正式比赛。在这将近10天的时间里，中国男篮将打多场高质量的夏季联赛，这是他们提升自我的关键阶段，同时更是周琦、丁彦雨航、王哲林等向NBA球队展现自己的大好机会。中国男篮将会在比赛中着重磨合此前训练中演练过的技战术，力争更上一层楼。阿不都第四阶段：7月17日-中国男篮12人名单公布前，收获与总结NBA夏季联赛结束后，李楠对于所有球员的状态已经了然于胸，另外，球队还会对夏季联赛的情况进行总结，世界杯12人或13人的大名单极有可能在此期间进行公布，以便为世界杯的最后冲刺做准备，离开国家队的球员也将回到各自俱乐部备战新赛季联赛。因为今年篮球世界杯在中国本土举行，届时会有不少球队来华热身踩场，所以中国男篮势必会与世界杯队伍进行教学赛或热身赛，根据小组赛球队的特点，提前与不同风格球队比赛，感受世界杯的强度。周鹏第五阶段：中国队12人名单公布-篮球世界杯开幕前，全力冲刺中国男篮12人名单公布后至篮球世界杯开幕之前，国家队将会和巴西、委内瑞拉等队打数场热身赛，这也是他们在世界杯开始之前最后的比赛，这一阶段李楠的主要任务是要将球员状态调整至最佳，同时避免不必要的伤病。根据以往的经验，这期间热身赛的结果并不能作为正赛成绩的参考，比如在2008年北京奥运会之前的斯杯中，中国男篮甚至输给过同组对手安哥拉，但是在奥运会开打之后，中国男篮却让人眼前一亮，不仅大胜安哥拉，甚至差一点将世界冠军西班牙斩于马下。因此，球员们切勿背上包袱，需轻装上阵，球迷们更要带着一颗平常心看球。易建联率队出征结语由此可见，100天的时间转瞬即逝，每一分每一秒都显得尤为重要，要想获得直接晋级东京奥运会的门票，甚至追平或反超前辈们创下的第八名的世界杯历史最好成绩，中国男篮的小伙子们必须在每一阶段都全力以赴，以致于量变达到质变，像11年前的北京奥运会那样，在8月31日与科特迪瓦揭幕战打响的时候，让我们看到一支气贯长虹、状态达到巅峰的中国男篮！（白边）</content>
  </article>
  <article>
    <title>冲刺篮球世界杯！中国男篮集结108天 详解5大阶段</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>距离2019篮球世界杯还有100天腾讯体育5月23日讯 5月23日是距离2019篮球世界杯开幕倒计时100天的日子，三个多月的时间看似很长，但是对于志在冲击东京奥运会入场券的中国男篮来说，却是时不我待，因为从本月中旬集训到8月31日世界杯揭幕战实际上分成了五个阶段，每一阶段的备战时间都非常紧张。5月15日中国男篮集结第一阶段：5月15日-6月18日，身体恢复和体能储备中国男篮第一批集训成员已经从5月15日开始集中，打了CBA总决赛的新疆和广东两队国手也将在不久后归队，而阿不都沙拉木已提前动身前往国家队会合。在这个阶段中国男篮主要以恢复为主，经过了一个漫长的赛季，球员们的身心普遍比较疲惫，而且并没有得到多少休整时间便前往国家队报到，所以李楠及其教练组首先要做的就是恢复球员的体能，逐步调整他们的状态。另外像丁彦雨航、赵继伟、刘志轩等刚伤愈不久或伤愈后尚未找到状态，以及周琦这样长期没打正式比赛的球员，则需要通过训练尽快恢复到受伤之前的水准。易建联与郭艾伦第二阶段：6月19日-7月5日，国内热身初步磨合从6月19-23日，中国男篮将分别在山东青岛、江苏南通以及江苏常州参加三场中澳男篮对抗赛，与来自澳大利亚的NBL联队进行热身。虽然对手的实力并不是特别强，但这却是在这一阶段中国男篮能够找到的最合适对手，而且这是国家队集训一个多月以来首度在外界面前公开亮相，他们第一阶段的集训效果如何将会在这几场比赛中得到展现。这几场热身赛的胜负并不是国家队教练组所关心的，球员们的状态、整支球队的战术磨合，尤其是丁彦雨航等几位久疏战阵的主要球员恢复的情况如何，才是李楠最关注的问题。通过热身赛的表现，教练组将会在前往美国参加NBA夏季联赛之前有针对性地训练，弥补不足，甚至有可能进行人员方面的初步调整。丁彦雨航归队第三阶段：7月6日-7月16日，NBA夏季联赛提高阶段北京时间7月6日-16日将举行NBA夏季联赛拉斯维加斯站的比赛，中国男篮应邀参加，这是球队历史上第二次参加该项赛事，去年中国男篮与数支NBA夏季联赛队伍过招，但几乎都是内部教学赛，并非正式比赛。在这将近10天的时间里，中国男篮将打多场高质量的夏季联赛，这是他们提升自我的关键阶段，同时更是周琦、丁彦雨航、王哲林等向NBA球队展现自己的大好机会。中国男篮将会在比赛中着重磨合此前训练中演练过的技战术，力争更上一层楼。阿不都第四阶段：7月17日-中国男篮12人名单公布前，收获与总结NBA夏季联赛结束后，李楠对于所有球员的状态已经了然于胸，另外，球队还会对夏季联赛的情况进行总结，世界杯12人或13人的大名单极有可能在此期间进行公布，以便为世界杯的最后冲刺做准备，离开国家队的球员也将回到各自俱乐部备战新赛季联赛。因为今年篮球世界杯在中国本土举行，届时会有不少球队来华热身踩场，所以中国男篮势必会与世界杯队伍进行教学赛或热身赛，根据小组赛球队的特点，提前与不同风格球队比赛，感受世界杯的强度。周鹏第五阶段：中国队12人名单公布-篮球世界杯开幕前，全力冲刺中国男篮12人名单公布后至篮球世界杯开幕之前，国家队将会和巴西、委内瑞拉等队打数场热身赛，这也是他们在世界杯开始之前最后的比赛，这一阶段李楠的主要任务是要将球员状态调整至最佳，同时避免不必要的伤病。根据以往的经验，这期间热身赛的结果并不能作为正赛成绩的参考，比如在2008年北京奥运会之前的斯杯中，中国男篮甚至输给过同组对手安哥拉，但是在奥运会开打之后，中国男篮却让人眼前一亮，不仅大胜安哥拉，甚至差一点将世界冠军西班牙斩于马下。因此，球员们切勿背上包袱，需轻装上阵，球迷们更要带着一颗平常心看球。易建联率队出征结语由此可见，100天的时间转瞬即逝，每一分每一秒都显得尤为重要，要想获得直接晋级东京奥运会的门票，甚至追平或反超前辈们创下的第八名的世界杯历史最好成绩，中国男篮的小伙子们必须在每一阶段都全力以赴，以致于量变达到质变，像11年前的北京奥运会那样，在8月31日与科特迪瓦揭幕战打响的时候，让我们看到一支气贯长虹、状态达到巅峰的中国男篮！（白边）</content>
  </article>
  <article>
    <title>俞敏洪回应《别了，马云！》：文字不是我写的 没针对马云</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>5月23日消息，针对最近流行的《别了，马云！》一文，俞敏洪今日在微博声明如下：1、该篇文字和我没有什么关系，里面的文字不是我写的，也不是我说的；2、在去年的中国企业家亚布力论坛上，我确实批判过中国一些企业挣快钱的行为，但并没有针对马云；3、我确实认为华为是值得中国企业，也包括新东方学习的榜样；4、在不挣快钱的行为上，新东方并不比别的企业做得更好，我需要深刻反思；5、贸易战当前，需要全中国人民，包括企业家共同努力，共度难关；相信经此考验，中国一定会有更好的发展。据了解，近日自媒体《别了，马云！》一文提到，俞敏洪在“亚布力中国企业家论坛2018年夏季高峰会”上对包括马云在内的中国企业家进行了言辞激烈地批评。俞敏洪对此表示，在去年的中国企业家亚布力论坛上，我确实批判过中国一些企业挣快钱的行为，但并没有针对马云。他还表示，华为是值得中国企业，贸易战当前，需要全中国人民，包括企业家共同努力，共度难关；相信经此考验，中国一定会有更好的发展。以下为《别了，马云！》全文：
</content>
  </article>
  <article>
    <title>俞敏洪回应《别了，马云！》：文字不是我写的 没针对马云</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>5月23日消息，针对最近流行的《别了，马云！》一文，俞敏洪今日在微博声明如下：1、该篇文字和我没有什么关系，里面的文字不是我写的，也不是我说的；2、在去年的中国企业家亚布力论坛上，我确实批判过中国一些企业挣快钱的行为，但并没有针对马云；3、我确实认为华为是值得中国企业，也包括新东方学习的榜样；4、在不挣快钱的行为上，新东方并不比别的企业做得更好，我需要深刻反思；5、贸易战当前，需要全中国人民，包括企业家共同努力，共度难关；相信经此考验，中国一定会有更好的发展。据了解，近日自媒体《别了，马云！》一文提到，俞敏洪在“亚布力中国企业家论坛2018年夏季高峰会”上对包括马云在内的中国企业家进行了言辞激烈地批评。俞敏洪对此表示，在去年的中国企业家亚布力论坛上，我确实批判过中国一些企业挣快钱的行为，但并没有针对马云。他还表示，华为是值得中国企业，贸易战当前，需要全中国人民，包括企业家共同努力，共度难关；相信经此考验，中国一定会有更好的发展。以下为《别了，马云！》全文：
</content>
  </article>
  <article>
    <title>哈特质疑湖人阵容安排：大多数时候自己被迫当投手</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯 湖人队无缘季后赛，他们本赛季的征程早早就结束了。不过，关于湖人本赛季的一些讨论似乎还没有消停。湖人后卫约什-哈特今天参加美国国内一档播客节目时就表示，湖人队在2018-19赛季的阵容建设方面存在问题，需要控球权的人太多了，他大多数时候不得不去当投手，而这并不是他的强项。哈特对湖人阵容安排颇有微词“我们球队在2018-19赛季的阵容是怎么建设的？我了解建队概念，但是化学反应却有很大的不同，因为我们队有那么多对控球权要求很高的球员。”哈特说道，“队里有朗佐-波尔，有拉简-朗多，有兰斯，有勒布朗-詹姆斯等，他们都是需要很多控球权的球员。”“詹姆斯将会掌控球权，他会打30到35分钟的时候。所以，有了詹姆斯之后，然后你还得安排其他球员来控制球权，这样你在其间就几乎没什么空间了。”哈特继续说道。湖人队拥有那么多控球手，带来的结果就是哈特被迫去扮演他并不擅长的投手角色，他的表现就陷入挣扎状态。本赛季，哈特的三分球命中率只有33.6%。“这是我在过去这个赛季最重大的一件事。”哈特补充道，“我以前接受的训练都是要扮演好自己的角色，但是后来我们得到了勒布朗，那就有点像我夏天训练要实施的内容了，必须做出切换。你得去想，自己将来可能更多扮演的是组织进攻者还是进攻终结者，需要更多控球还是只做个投手，诸如此类的。”整个赛季下来，哈特场均出场25.6分钟，得到7.8分和3.7个篮板，投篮命中率只有40.7%，罚球命中率68.8%。这些数据与哈特的新秀赛季相比还是有所退步的。从哈特所说的话来看，他显然不喜欢自己在2018-19赛季所扮演的球队角色。湖人队现在有了新的主帅，那就是弗兰克-沃格尔。哈特现在正在努力训练，希望下个赛季不要再次碰到同样的问题，但是他的第一步就是要与湖人新帅好好谈谈。“我们现在有了新的主教练，我已经和他谈过了，后面还会再和他谈谈。我不会直接问他‘你觉得我应该在球队扮演什么样的角色？’，我会和他好好讲讲自己所擅长的是什么。”哈特说道，“你可以整个夏天刻苦训练，但是如果你得到的角色是站在边角地带接球投三分，那我可能就要针对这一点好好进行练习了。”（伟衡）</content>
  </article>
  <article>
    <title>哈特质疑湖人阵容安排：大多数时候自己被迫当投手</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯 湖人队无缘季后赛，他们本赛季的征程早早就结束了。不过，关于湖人本赛季的一些讨论似乎还没有消停。湖人后卫约什-哈特今天参加美国国内一档播客节目时就表示，湖人队在2018-19赛季的阵容建设方面存在问题，需要控球权的人太多了，他大多数时候不得不去当投手，而这并不是他的强项。哈特对湖人阵容安排颇有微词“我们球队在2018-19赛季的阵容是怎么建设的？我了解建队概念，但是化学反应却有很大的不同，因为我们队有那么多对控球权要求很高的球员。”哈特说道，“队里有朗佐-波尔，有拉简-朗多，有兰斯，有勒布朗-詹姆斯等，他们都是需要很多控球权的球员。”“詹姆斯将会掌控球权，他会打30到35分钟的时候。所以，有了詹姆斯之后，然后你还得安排其他球员来控制球权，这样你在其间就几乎没什么空间了。”哈特继续说道。湖人队拥有那么多控球手，带来的结果就是哈特被迫去扮演他并不擅长的投手角色，他的表现就陷入挣扎状态。本赛季，哈特的三分球命中率只有33.6%。“这是我在过去这个赛季最重大的一件事。”哈特补充道，“我以前接受的训练都是要扮演好自己的角色，但是后来我们得到了勒布朗，那就有点像我夏天训练要实施的内容了，必须做出切换。你得去想，自己将来可能更多扮演的是组织进攻者还是进攻终结者，需要更多控球还是只做个投手，诸如此类的。”整个赛季下来，哈特场均出场25.6分钟，得到7.8分和3.7个篮板，投篮命中率只有40.7%，罚球命中率68.8%。这些数据与哈特的新秀赛季相比还是有所退步的。从哈特所说的话来看，他显然不喜欢自己在2018-19赛季所扮演的球队角色。湖人队现在有了新的主帅，那就是弗兰克-沃格尔。哈特现在正在努力训练，希望下个赛季不要再次碰到同样的问题，但是他的第一步就是要与湖人新帅好好谈谈。“我们现在有了新的主教练，我已经和他谈过了，后面还会再和他谈谈。我不会直接问他‘你觉得我应该在球队扮演什么样的角色？’，我会和他好好讲讲自己所擅长的是什么。”哈特说道，“你可以整个夏天刻苦训练，但是如果你得到的角色是站在边角地带接球投三分，那我可能就要针对这一点好好进行练习了。”（伟衡）</content>
  </article>
  <article>
    <title>报名就必定能去！NASA征集去火星签名，明年发射，后年到达！</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
哈哈！我已经预定了去火星的机票了，你需要吗？赶快来吧，只需简单填写几项信息，2021年你就可以登陆火星表面哦！当然，不是你自己去，而是你的名字可以登陆火星。此前各次火星任务登陆的地方
这是美国宇航局（NASA）搞的一项全球性签名活动，你只需在9月30日前提交你的名字，你就将获得NASA下一辆火星车的登机牌，让自己的名字刻在一块微芯片上，而这个微芯片将搭载火星车，永远留在火星上。杰泽罗陨石坑（右下方）
随着新的历史性火星任务的开始，NASA希望让更多人分享这次探索之旅，因此像以前的一些太空探测活动一样，在全球征集签名，并将这些签名刻在微芯片上，和探测器一起送去遥远的外星球。虽然现在的科技水平还无法让每个人的肉身去外太空悠游，但让自己的名字先去体验一下，也是一个不错的选择，不是吗？杰泽罗陨石坑（中间，远观）
NASA的火星2020探测任务，将于明年夏天发射，于2021年2月18日降落在火星的杰泽罗陨石坑，该陨石坑直径约45公里，在古代曾经有一条河流三角洲。杰泽罗陨石坑（近看）
这次任务的主要目的就是寻找可能存在的生命迹象。为此火星车将寻找埋葬的水冰，搜索可能存在的古代火星生命痕迹，描绘该地区的地形地貌，并收集存储一些疑似生命物质的样本，以备将来的火星任务送回地球研究。火星2020还将测试一种可从火星大气中二氧化碳生产氧气的装置，一旦成功，就可以在未来帮助人类建立火星前哨站。杰泽罗陨石坑（登陆地详细地形）
以前的数次签名活动我都参加了，其实非常简单，你只需打开这个页面，填上自己的名（First Name）C，姓（Last Name]，国家（Country），邮政编码（Postal Code）和邮箱（Email），再发送（SEND）就行了，然后你的邮箱就会收到机票，你也可以直接在页面上下载，看看我的：
目前火星车还没有正式命名，NASA仍将举办一个征集活动，由学生来为火星车命名，此前的好奇号就采用了一位六年级华裔女生马天琪（Clara Ma）取的名字。想去火星吗？快去这里报名吧：Send Your Name to Mars徐德文公众号：xudewen028，最新、最前沿、最有趣的科学！</content>
  </article>
  <article>
    <title>报名就必定能去！NASA征集去火星签名，明年发射，后年到达！</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
哈哈！我已经预定了去火星的机票了，你需要吗？赶快来吧，只需简单填写几项信息，2021年你就可以登陆火星表面哦！当然，不是你自己去，而是你的名字可以登陆火星。此前各次火星任务登陆的地方
这是美国宇航局（NASA）搞的一项全球性签名活动，你只需在9月30日前提交你的名字，你就将获得NASA下一辆火星车的登机牌，让自己的名字刻在一块微芯片上，而这个微芯片将搭载火星车，永远留在火星上。杰泽罗陨石坑（右下方）
随着新的历史性火星任务的开始，NASA希望让更多人分享这次探索之旅，因此像以前的一些太空探测活动一样，在全球征集签名，并将这些签名刻在微芯片上，和探测器一起送去遥远的外星球。虽然现在的科技水平还无法让每个人的肉身去外太空悠游，但让自己的名字先去体验一下，也是一个不错的选择，不是吗？杰泽罗陨石坑（中间，远观）
NASA的火星2020探测任务，将于明年夏天发射，于2021年2月18日降落在火星的杰泽罗陨石坑，该陨石坑直径约45公里，在古代曾经有一条河流三角洲。杰泽罗陨石坑（近看）
这次任务的主要目的就是寻找可能存在的生命迹象。为此火星车将寻找埋葬的水冰，搜索可能存在的古代火星生命痕迹，描绘该地区的地形地貌，并收集存储一些疑似生命物质的样本，以备将来的火星任务送回地球研究。火星2020还将测试一种可从火星大气中二氧化碳生产氧气的装置，一旦成功，就可以在未来帮助人类建立火星前哨站。杰泽罗陨石坑（登陆地详细地形）
以前的数次签名活动我都参加了，其实非常简单，你只需打开这个页面，填上自己的名（First Name）C，姓（Last Name]，国家（Country），邮政编码（Postal Code）和邮箱（Email），再发送（SEND）就行了，然后你的邮箱就会收到机票，你也可以直接在页面上下载，看看我的：
目前火星车还没有正式命名，NASA仍将举办一个征集活动，由学生来为火星车命名，此前的好奇号就采用了一位六年级华裔女生马天琪（Clara Ma）取的名字。想去火星吗？快去这里报名吧：Send Your Name to Mars徐德文公众号：xudewen028，最新、最前沿、最有趣的科学！</content>
  </article>
  <article>
    <title>篮球世界杯倒计时100天我们该干点啥？学习科比伊巴卡</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>时间过得可真快，一眨眼的工夫，再有100天，篮球世界杯就要在中国举办了。这个时间当口，球星们还忙着打个自己的俱乐部联赛，球队们还在忙着制定集训热身计划，我们作为球迷，暂时还没有太多事情可做……谁说的？有件很重要的事儿，大家从现在开始就该行动起来了！你一定知道，这届大赛是在咱们国家举行，而作为东道主，我们又该干点啥呢？其实，2008年奥运会前中国掀起学英语热潮的事情，可以给我们一些暗示吧……嗯，是时候把外语工夫捡一捡了！这样到了比赛开始的时候，人家场内场外说了啥，你猜听得懂嘛。诶，那位同学你别跑，是不是觉得学语言很难，在学校的时候四六级挂科来着？就知道这样的同学有很多。所以今天，篮球世界杯倒数100天的时候，我们为你请来几位位篮球界的外语狂魔——现役西班牙球星伊巴卡、曾经最国际化的GDP组合，以及篮球世界杯大使科比，让他们给你打打鸡血。伊巴卡秘笈：学不会西语就要被遣返？关于伊巴卡秀外语的段子有很多，最近有两个特别火：2019年猛龙对76人的东部半决赛，抢七大战后TNT记者罗莎琳·高德-昂伍德透露，猛龙伊巴卡在比赛中大展语言天赋，用法语和西亚卡姆交流，用西班牙语和小加索尔交流，用英语和其他队友交流。当伊巴卡和小加索尔夹击恩比德时，因为他们说英语，恩比德根本听不懂！那场比赛，恩比德18次出手仅中6球，显然是中了猛龙双塔“西”星大法的道儿。几天之后的东决第四战后，伊巴卡再次展示了他的语言天赋。这场比赛，他打了24分钟，贡献17分、13个篮板和1次抢断。赛后，伊巴卡在新闻发布会上回答记者提问，先用英语再用法语然后用西班牙语。最后，他还不忘问问记者：“有人说意大利语或葡萄牙语么？”生于曾是法国殖民地的刚果，17岁时被球员经纪人带到欧洲，并在西班牙联赛崭露头角，如今在美国NBA打球，这是伊巴卡能法西英自如切换的原因。从出生到离开，伊巴卡成年前的时光都在刚果度过，精通法语理所当然。自2009年登陆NBA，伊巴卡在美国也生活了10年，就算英语是从头学起也该掌握了。事实上他说得最差的就是英语，毕竟英语属于日耳曼语族，而法语西语则属于罗曼语族。但相传伊巴卡能说七门语言，归根到底，无非“用心”二字。这里面先要说说西语。说实在的，当时伊巴卡到了西班牙后，境遇很不好：如果打得不好，就会被送回刚果去。可因为听不懂西语，伊巴卡没法和队友、教练交流，球也自然打不好。无奈之下，他只能疯狂练习。但要知道2007年被带到西班牙时，18岁的伊巴卡可是一点儿西语都不会说。“刚来球队时他显得非常紧张。”时任主帅回忆道，“我也发觉因为不懂西语，他根本不明白我说的话是什么意思。”年轻时代的伊巴卡这时候，伊巴卡的高情商就显露出来了。他通过日常生活和身边人积极交流，以及阅读球队各种刊物，很快就学会了西语。仅仅三个月，伊巴卡已经能够毫无障碍地听懂战术，和人聊天了。加上他性格随和，很快就融入集体，与队友打成一片。“无论是谁都会告诉你，伊巴卡的学习能力超级强，他简直太聪明了。”“从刚果到西班牙是一场苦旅，尤其是语言不通。但我就是这样一个人，喜欢通过努力迅速适应周边环境。”伊巴卡说得没错，如果不是迅速攻克语言关，他不可能迅速得到教练和队友信任，并在2007-08赛季打出名堂，进而受到NBA雷霆队球探的关注。伊巴卡能够作为特殊人才，在2011年就得到西班牙国籍，除了球技出众，能够与西班牙球员顺畅沟通，自然也是利好条件之一。和这些用“话疗”逆天改命的操作比起来，和小加索尔用西语交流锁死恩比德，以及赛后新闻发布会的舌战全球记者，只能算是伊巴卡小秀一把。而比伊巴卡名气大得多的多位足球明星，就是因为没过语言关未能在西班牙取得过人成就，也成了当地媒体列举的反面事例。比如先后效力豪门球队皇家马德里的麦克马纳曼、欧文、贝克汉姆以及贝尔，他们在西班牙淘金时间有长有短，但期间都未能掌握西语。被英国媒体戏称为“西班牙人”的麦克马纳曼，也只是得了这个虚名；贝克汉姆很快学会了“加油皇马”这句西语，但此后几无进展；在西语方面，贝克汉姆可能是个学渣贝尔在这几人中效力皇马时间最长已有6年，但仍不会说西语，队友马塞洛就半开玩笑半认真地吐槽：“我们只能用手语交流，‘你好！’‘干杯！’”如果他们有伊巴卡学西语的劲头，豪门生涯肯定会更上一层楼。GDP秘笈：都怪波波维奇在NBA，像伊巴卡这样会多门语言的球员不多，但也不乏苦修外语之人。毕竟，外籍球员越来越多了。本赛季开始时NBA官方统计显示，共有来自42个国家和地区（平历史最高纪录）的108名国际球员，包括马刺、独行侠、爵士在内的8支球队都有至少5名国际球员。如果想和这些队友多亲多近，用他们的母语交流是个不错的办法。并肩作战了14个赛季的马刺GDP组合，就是最典型的例子。来NBA前在意大利打拼的吉诺比利，西语意语英语都说得不错，加上性格开朗，很快就和马刺球员打成一片，除了“邓肯说的话我很多也不太懂，但他本就是个内向的人。慢慢地你了解他后，就会有更多沟通。”而来NBA时只会说法语的帕克，日子就没那么舒服：整个新秀赛季他都没能和当家球星邓肯说上一句话。邓肯也觉得有些无奈：“他绝大多数时间都在说法语，我根本听不懂，所以没法和他沟通。”邓肯还开玩笑道，因为马刺喜欢招募国际球员，而且来自各个国家操各种语言的都有，他不得不临时抱佛脚学两句外语，免得落得个“耍大牌不理人”的恶名。由此来看，GDP精通外语，都要怪老帅波波维奇全世界挖人。科比秘笈：#￥%…！！？？科比的语言天赋显然比邓肯高得多了。这得益于儿时旅居意大利，他精通意语；再加上拉丁裔的妻子，又能说一口流利的西语，甚至可以直接用西语接受采访，此前和保罗·加索尔并肩作战时，他们就经常用西语沟通战术。但你可能不知道，科比还出于某些不可公开言明的原因，学习过其他语言——比如法语。“我很喜欢和马刺对阵。”科比在接受法国NBA电视节目采访时透露，“我会说些法语，但这些话我没法在这里说。每次说完，托尼·帕克都会一脸迷茫地看着我，‘你说什么？谁教你的？’”比如波斯尼亚语。这是开拓者的波黑籍中锋努尔基奇的母语。今年三月努尔基奇首度披露了这件往事：“当时站在罚球线上的科比，用我的母语骂了句脏话！开始我以为自己听错了，他怎么可能会说我的母语？可几个回合后，他又对我说了同样的词，我很确信他说了。后来有人告诉我，比赛开始前科比会去研究所有对手，包括学习这样的垃圾话。我很吃惊，要知道整座球馆恐怕只有我和我的家人能听到这个词。”别以为只有科比这样对胜利无比渴望的偏执狂会这么做。虽然垃圾话已不再是NBA主流，但很多防守高手都会这一招。比如当今NBA最好的防守中锋戈贝尔，为了能够限制希腊怪兽字母哥，他专门学了些希腊脏话，在对雄鹿时滋扰对方。可惜的是，随着爵士被淘汰，他今年是没机会了。当然，骂人始终是不对的。即便想学外语，也应该参考土耳其人坎特当年英语速成的方法——看《海绵宝宝》，绝对无毒无害！（文/ Eamon）</content>
  </article>
  <article>
    <title>篮球世界杯倒计时100天我们该干点啥？学习科比伊巴卡</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>时间过得可真快，一眨眼的工夫，再有100天，篮球世界杯就要在中国举办了。这个时间当口，球星们还忙着打个自己的俱乐部联赛，球队们还在忙着制定集训热身计划，我们作为球迷，暂时还没有太多事情可做……谁说的？有件很重要的事儿，大家从现在开始就该行动起来了！你一定知道，这届大赛是在咱们国家举行，而作为东道主，我们又该干点啥呢？其实，2008年奥运会前中国掀起学英语热潮的事情，可以给我们一些暗示吧……嗯，是时候把外语工夫捡一捡了！这样到了比赛开始的时候，人家场内场外说了啥，你猜听得懂嘛。诶，那位同学你别跑，是不是觉得学语言很难，在学校的时候四六级挂科来着？就知道这样的同学有很多。所以今天，篮球世界杯倒数100天的时候，我们为你请来几位位篮球界的外语狂魔——现役西班牙球星伊巴卡、曾经最国际化的GDP组合，以及篮球世界杯大使科比，让他们给你打打鸡血。伊巴卡秘笈：学不会西语就要被遣返？关于伊巴卡秀外语的段子有很多，最近有两个特别火：2019年猛龙对76人的东部半决赛，抢七大战后TNT记者罗莎琳·高德-昂伍德透露，猛龙伊巴卡在比赛中大展语言天赋，用法语和西亚卡姆交流，用西班牙语和小加索尔交流，用英语和其他队友交流。当伊巴卡和小加索尔夹击恩比德时，因为他们说英语，恩比德根本听不懂！那场比赛，恩比德18次出手仅中6球，显然是中了猛龙双塔“西”星大法的道儿。几天之后的东决第四战后，伊巴卡再次展示了他的语言天赋。这场比赛，他打了24分钟，贡献17分、13个篮板和1次抢断。赛后，伊巴卡在新闻发布会上回答记者提问，先用英语再用法语然后用西班牙语。最后，他还不忘问问记者：“有人说意大利语或葡萄牙语么？”生于曾是法国殖民地的刚果，17岁时被球员经纪人带到欧洲，并在西班牙联赛崭露头角，如今在美国NBA打球，这是伊巴卡能法西英自如切换的原因。从出生到离开，伊巴卡成年前的时光都在刚果度过，精通法语理所当然。自2009年登陆NBA，伊巴卡在美国也生活了10年，就算英语是从头学起也该掌握了。事实上他说得最差的就是英语，毕竟英语属于日耳曼语族，而法语西语则属于罗曼语族。但相传伊巴卡能说七门语言，归根到底，无非“用心”二字。这里面先要说说西语。说实在的，当时伊巴卡到了西班牙后，境遇很不好：如果打得不好，就会被送回刚果去。可因为听不懂西语，伊巴卡没法和队友、教练交流，球也自然打不好。无奈之下，他只能疯狂练习。但要知道2007年被带到西班牙时，18岁的伊巴卡可是一点儿西语都不会说。“刚来球队时他显得非常紧张。”时任主帅回忆道，“我也发觉因为不懂西语，他根本不明白我说的话是什么意思。”年轻时代的伊巴卡这时候，伊巴卡的高情商就显露出来了。他通过日常生活和身边人积极交流，以及阅读球队各种刊物，很快就学会了西语。仅仅三个月，伊巴卡已经能够毫无障碍地听懂战术，和人聊天了。加上他性格随和，很快就融入集体，与队友打成一片。“无论是谁都会告诉你，伊巴卡的学习能力超级强，他简直太聪明了。”“从刚果到西班牙是一场苦旅，尤其是语言不通。但我就是这样一个人，喜欢通过努力迅速适应周边环境。”伊巴卡说得没错，如果不是迅速攻克语言关，他不可能迅速得到教练和队友信任，并在2007-08赛季打出名堂，进而受到NBA雷霆队球探的关注。伊巴卡能够作为特殊人才，在2011年就得到西班牙国籍，除了球技出众，能够与西班牙球员顺畅沟通，自然也是利好条件之一。和这些用“话疗”逆天改命的操作比起来，和小加索尔用西语交流锁死恩比德，以及赛后新闻发布会的舌战全球记者，只能算是伊巴卡小秀一把。而比伊巴卡名气大得多的多位足球明星，就是因为没过语言关未能在西班牙取得过人成就，也成了当地媒体列举的反面事例。比如先后效力豪门球队皇家马德里的麦克马纳曼、欧文、贝克汉姆以及贝尔，他们在西班牙淘金时间有长有短，但期间都未能掌握西语。被英国媒体戏称为“西班牙人”的麦克马纳曼，也只是得了这个虚名；贝克汉姆很快学会了“加油皇马”这句西语，但此后几无进展；在西语方面，贝克汉姆可能是个学渣贝尔在这几人中效力皇马时间最长已有6年，但仍不会说西语，队友马塞洛就半开玩笑半认真地吐槽：“我们只能用手语交流，‘你好！’‘干杯！’”如果他们有伊巴卡学西语的劲头，豪门生涯肯定会更上一层楼。GDP秘笈：都怪波波维奇在NBA，像伊巴卡这样会多门语言的球员不多，但也不乏苦修外语之人。毕竟，外籍球员越来越多了。本赛季开始时NBA官方统计显示，共有来自42个国家和地区（平历史最高纪录）的108名国际球员，包括马刺、独行侠、爵士在内的8支球队都有至少5名国际球员。如果想和这些队友多亲多近，用他们的母语交流是个不错的办法。并肩作战了14个赛季的马刺GDP组合，就是最典型的例子。来NBA前在意大利打拼的吉诺比利，西语意语英语都说得不错，加上性格开朗，很快就和马刺球员打成一片，除了“邓肯说的话我很多也不太懂，但他本就是个内向的人。慢慢地你了解他后，就会有更多沟通。”而来NBA时只会说法语的帕克，日子就没那么舒服：整个新秀赛季他都没能和当家球星邓肯说上一句话。邓肯也觉得有些无奈：“他绝大多数时间都在说法语，我根本听不懂，所以没法和他沟通。”邓肯还开玩笑道，因为马刺喜欢招募国际球员，而且来自各个国家操各种语言的都有，他不得不临时抱佛脚学两句外语，免得落得个“耍大牌不理人”的恶名。由此来看，GDP精通外语，都要怪老帅波波维奇全世界挖人。科比秘笈：#￥%…！！？？科比的语言天赋显然比邓肯高得多了。这得益于儿时旅居意大利，他精通意语；再加上拉丁裔的妻子，又能说一口流利的西语，甚至可以直接用西语接受采访，此前和保罗·加索尔并肩作战时，他们就经常用西语沟通战术。但你可能不知道，科比还出于某些不可公开言明的原因，学习过其他语言——比如法语。“我很喜欢和马刺对阵。”科比在接受法国NBA电视节目采访时透露，“我会说些法语，但这些话我没法在这里说。每次说完，托尼·帕克都会一脸迷茫地看着我，‘你说什么？谁教你的？’”比如波斯尼亚语。这是开拓者的波黑籍中锋努尔基奇的母语。今年三月努尔基奇首度披露了这件往事：“当时站在罚球线上的科比，用我的母语骂了句脏话！开始我以为自己听错了，他怎么可能会说我的母语？可几个回合后，他又对我说了同样的词，我很确信他说了。后来有人告诉我，比赛开始前科比会去研究所有对手，包括学习这样的垃圾话。我很吃惊，要知道整座球馆恐怕只有我和我的家人能听到这个词。”别以为只有科比这样对胜利无比渴望的偏执狂会这么做。虽然垃圾话已不再是NBA主流，但很多防守高手都会这一招。比如当今NBA最好的防守中锋戈贝尔，为了能够限制希腊怪兽字母哥，他专门学了些希腊脏话，在对雄鹿时滋扰对方。可惜的是，随着爵士被淘汰，他今年是没机会了。当然，骂人始终是不对的。即便想学外语，也应该参考土耳其人坎特当年英语速成的方法——看《海绵宝宝》，绝对无毒无害！（文/ Eamon）</content>
  </article>
  <article>
    <title>猛龙主帅：小卡伤病并无大碍 洛瑞左手忍受巨大痛苦</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>（作者/Tim Bontemps，ESPN撰稿人）猛龙同雄鹿的东部决赛目前战成2-2平，天王山之战将移师雄鹿主场进行。猛龙虽然顽强将大比分追平，但也付出不小代价，目前科怀-莱昂纳德和凯尔-洛瑞都有伤在身。据猛龙主帅尼克-纳斯透露，莱昂纳德伤病没什么大碍。东部决赛第三场时，莱昂纳德的左膝有些撞伤，不过他一直坚持出战。在场上，莱昂纳德经常一瘸一拐，看上去脚步沉重。“他感觉很好，”纳斯说道，“现阶段不需要担心，他很好。”猛龙主帅称无需为莱昂纳德膝伤担心纳斯看上去并不担心莱昂纳德的伤病，但是谈及洛瑞，他看上去有些担心。洛瑞在东部半决赛打76人时左手拇指就有些受伤，他一直带伤出战。洛瑞近期一直戴着特别定制的手套，希望能加速伤势的恢复，但纳斯透露洛瑞一直忍受着疼痛在打球。“洛瑞的手情况不太好，”纳斯说道，“你知道，他的手受伤了，伤处引发了巨大的疼痛。但是看上去洛瑞能在比赛中调整，做他能做的那些工作。”“很明显洛瑞在得分，在他一直在做的那些事情上他表现很棒，我们真的看到了他的坚韧、斗志，他渴望上场，竭尽所能帮助球队。”东部决赛洛瑞的表现并不稳定，第二场他只得到15分猛龙惨败，第三场猛龙虽然赢球，但洛瑞打了32分钟拿到11分就六犯离场。关键的第四场，洛瑞总算爆发，他开场不久就拿下12分，早早为比赛奠定基调，帮猛龙确立了领先优势。“我觉得洛瑞是那种擅长抢开局的得分手，他知道领先优势的重要性，他就是努力抢开局，”纳斯说道，“上一场比赛他表现极为出色，我们开局本来并不好，但他靠一己之力改变了局面。”因为受伤，阿努诺比季后赛至今没有出战，他的缺席对于猛龙而言是巨大损失。纳斯透露，阿努诺比何时复出还是未知数，他距离复出还有一段距离。纳斯说道：“他还没有复出时间表，他每天都在进步，接近进入下一个阶段，他的移动很好，也在练投篮之类的，但他距离能对抗还有一段距离。”在扳平系列赛大比分后，猛龙重新看到了杀入总决赛的希望，不过猛龙没有想那么远，纳斯说道：“我记得跟76人的系列赛结束后，洛瑞在更衣室让每个人安静下来说，‘听着，享受这场比赛，但我们接下来还有一段路要走，所以明天让我们回到这里，继续努力。’你知道，我们需要的就是这种心态。”（从一打到五）</content>
  </article>
  <article>
    <title>猛龙主帅：小卡伤病并无大碍 洛瑞左手忍受巨大痛苦</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>（作者/Tim Bontemps，ESPN撰稿人）猛龙同雄鹿的东部决赛目前战成2-2平，天王山之战将移师雄鹿主场进行。猛龙虽然顽强将大比分追平，但也付出不小代价，目前科怀-莱昂纳德和凯尔-洛瑞都有伤在身。据猛龙主帅尼克-纳斯透露，莱昂纳德伤病没什么大碍。东部决赛第三场时，莱昂纳德的左膝有些撞伤，不过他一直坚持出战。在场上，莱昂纳德经常一瘸一拐，看上去脚步沉重。“他感觉很好，”纳斯说道，“现阶段不需要担心，他很好。”猛龙主帅称无需为莱昂纳德膝伤担心纳斯看上去并不担心莱昂纳德的伤病，但是谈及洛瑞，他看上去有些担心。洛瑞在东部半决赛打76人时左手拇指就有些受伤，他一直带伤出战。洛瑞近期一直戴着特别定制的手套，希望能加速伤势的恢复，但纳斯透露洛瑞一直忍受着疼痛在打球。“洛瑞的手情况不太好，”纳斯说道，“你知道，他的手受伤了，伤处引发了巨大的疼痛。但是看上去洛瑞能在比赛中调整，做他能做的那些工作。”“很明显洛瑞在得分，在他一直在做的那些事情上他表现很棒，我们真的看到了他的坚韧、斗志，他渴望上场，竭尽所能帮助球队。”东部决赛洛瑞的表现并不稳定，第二场他只得到15分猛龙惨败，第三场猛龙虽然赢球，但洛瑞打了32分钟拿到11分就六犯离场。关键的第四场，洛瑞总算爆发，他开场不久就拿下12分，早早为比赛奠定基调，帮猛龙确立了领先优势。“我觉得洛瑞是那种擅长抢开局的得分手，他知道领先优势的重要性，他就是努力抢开局，”纳斯说道，“上一场比赛他表现极为出色，我们开局本来并不好，但他靠一己之力改变了局面。”因为受伤，阿努诺比季后赛至今没有出战，他的缺席对于猛龙而言是巨大损失。纳斯透露，阿努诺比何时复出还是未知数，他距离复出还有一段距离。纳斯说道：“他还没有复出时间表，他每天都在进步，接近进入下一个阶段，他的移动很好，也在练投篮之类的，但他距离能对抗还有一段距离。”在扳平系列赛大比分后，猛龙重新看到了杀入总决赛的希望，不过猛龙没有想那么远，纳斯说道：“我记得跟76人的系列赛结束后，洛瑞在更衣室让每个人安静下来说，‘听着，享受这场比赛，但我们接下来还有一段路要走，所以明天让我们回到这里，继续努力。’你知道，我们需要的就是这种心态。”（从一打到五）</content>
  </article>
  <article>
    <title>国际足联宣布2022世界杯不扩军 国足晋级难度陡增</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯 北京时间5月23日凌晨消息，国际足联在官网上宣布，2022年卡塔尔世界杯将不会进行扩军，由于政治和后勤上的原因，国际足联放弃将世界杯扩军提前至2022年的计划，仍保持32支球队参赛。FIFA宣布2022年世界杯不扩军原本有消息称，国际足联计划在2022年将参赛队伍从32支球队增加至48支球队，这样一来，亚洲的名额将从目前的4.5个增加到8.5个，国足自2002年后再进世界杯的希望将大大增加。国际足联主席因凡蒂诺多次表态支持这一决议并积极推动。但由于邻国不能承担部分比赛，这项扩军计划最终只能延迟。原本，国际足联在3月份的理事大会上表示，2022提前扩军是可行的，前提是卡塔尔的邻国能承担一部分比赛，还称90%的FIFA成员同意这项决定。由于2022世界杯筹备工作进展较晚，将参赛球队增加到48队后或将造成难以预料的后果。FIFA官方是这么说的：“在进行全面的讨论和磋商后，得出的结论是目前无法提出这样的建议。因此2022世界杯将保留原计划的32支球队，并且在6月5月的国际足联大会上也不会再有提案。”6月5日，国际足联将在巴黎举行大会，大会上将正式宣布卡塔尔世界杯不扩军，不会提交任何提案。2022世界杯仍旧会是32支参赛队，而2026世界杯已经确定会扩军至48队。里皮基本已经确定再次执教国足，这次他将从世预赛第一场带国足，按照相关报道，里皮会执教完2022年世界杯周期，而国际足联宣布不扩军，无疑是对他执教难度的一个拔高，国足2022年世界杯晋级难度陡增。里皮率队闯2022年世界杯难度陡增这意味着2022年世界杯，亚洲的参赛席位仍然大概率是4.5个，国足进军卡塔尔世界杯难度不小。2018世预赛中国队进入到了亚洲区12强赛，并最终拿到第5的排名，只比A组第2名韩国少3分。卡塔尔世界杯赶不上，但2026年的美国、加拿大和墨西哥三国合办的世界杯应当正式扩军至48队。国足无缘2018年世界杯 武磊抱头遗憾不过3月FIFA还通过了对世俱杯的改制，新的世俱杯将在2021年6月-7月举行，每四年一届，它将在原本联合会杯的举办的时间段进行。联合会杯也将就此取消，有关世界性洲际赛事的组织规划将在未来进行讨论。</content>
  </article>
  <article>
    <title>国际足联宣布2022世界杯不扩军 国足晋级难度陡增</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯 北京时间5月23日凌晨消息，国际足联在官网上宣布，2022年卡塔尔世界杯将不会进行扩军，由于政治和后勤上的原因，国际足联放弃将世界杯扩军提前至2022年的计划，仍保持32支球队参赛。FIFA宣布2022年世界杯不扩军原本有消息称，国际足联计划在2022年将参赛队伍从32支球队增加至48支球队，这样一来，亚洲的名额将从目前的4.5个增加到8.5个，国足自2002年后再进世界杯的希望将大大增加。国际足联主席因凡蒂诺多次表态支持这一决议并积极推动。但由于邻国不能承担部分比赛，这项扩军计划最终只能延迟。原本，国际足联在3月份的理事大会上表示，2022提前扩军是可行的，前提是卡塔尔的邻国能承担一部分比赛，还称90%的FIFA成员同意这项决定。由于2022世界杯筹备工作进展较晚，将参赛球队增加到48队后或将造成难以预料的后果。FIFA官方是这么说的：“在进行全面的讨论和磋商后，得出的结论是目前无法提出这样的建议。因此2022世界杯将保留原计划的32支球队，并且在6月5月的国际足联大会上也不会再有提案。”6月5日，国际足联将在巴黎举行大会，大会上将正式宣布卡塔尔世界杯不扩军，不会提交任何提案。2022世界杯仍旧会是32支参赛队，而2026世界杯已经确定会扩军至48队。里皮基本已经确定再次执教国足，这次他将从世预赛第一场带国足，按照相关报道，里皮会执教完2022年世界杯周期，而国际足联宣布不扩军，无疑是对他执教难度的一个拔高，国足2022年世界杯晋级难度陡增。里皮率队闯2022年世界杯难度陡增这意味着2022年世界杯，亚洲的参赛席位仍然大概率是4.5个，国足进军卡塔尔世界杯难度不小。2018世预赛中国队进入到了亚洲区12强赛，并最终拿到第5的排名，只比A组第2名韩国少3分。卡塔尔世界杯赶不上，但2026年的美国、加拿大和墨西哥三国合办的世界杯应当正式扩军至48队。国足无缘2018年世界杯 武磊抱头遗憾不过3月FIFA还通过了对世俱杯的改制，新的世俱杯将在2021年6月-7月举行，每四年一届，它将在原本联合会杯的举办的时间段进行。联合会杯也将就此取消，有关世界性洲际赛事的组织规划将在未来进行讨论。</content>
  </article>
  <article>
    <title>松下辟谣断供华为！“断供”传闻屡遭反转，谁在制造恐慌？</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>外媒刚报道松下断供华为就遭正主下场“辟谣”5月23日，松下电器官网发布声明表示，目前松下集团向华为公司供货正常，对于网络媒体上所提及的“断供”等表述均为不实之辞。此前据外媒报道，松下公司在一份声明中表示，松下已指示员工暂停与华为及其在美国禁令所涵盖的68家附属公司之间的交易，并表示称公司将遵守美国出口管制法规。松下公司主要生产用于智能手机、汽车和工厂自动化设备的各种设备，该公司主要的零部件生产基地并不在美国境内，但它表示美国的禁令适用于含25%或更多美国技术或材料的产品。松下公司拒绝就哪些零部件受禁令限制以及它们在哪里生产发表评论。
不过，就在5月23日，松下集团发布“辟谣”声明，声明中称：目前松下集团向华为公司供货正常，对于网络媒体上所提及的“断供”等表述均为不实之辞，华为是松下一直以来的重要合作伙伴，我们将严格遵守松下所在国家和地区的相关法律及合规条例的基础上，持续向华为等中国客户销售商品和提供服务，在中国贡献松下集团的微薄之力，为中国事业发展添砖加瓦。在松下发布辟谣声明后，华为官方也迅速回应：“松下是华为重要的合作伙伴，双方在多领域展开密切合作。松下集团与华为公司的所有业务合作持续正常开展。感谢松下集团对华为的一贯支持。同时，我们也感谢所有长期以来支持华为业务发展的全球供应商伙伴！”“断供华为”传闻反转不止一例德国芯片生产商英飞凌否认断供华为连日来“断供华为”传闻反转，不止松下这一例。本周一，有日本媒体报道，德国芯片生产商英飞凌已经暂停向华为供货。不过，英飞凌21日对新华社记者表示，将继续向中国企业华为提供“绝大部分”产品，否认此前媒体报道的“英飞凌暂停向华为供货”。英飞凌在当天提供的一份声明中说，迄今为止，英飞凌向华为提供的绝大部分产品不受美国出口管制影响，将继续对华为出货。英飞凌同时也指出，受美方规定影响，英飞凌“原产于美国的货物不得不停止交付”。但英飞凌将采取一切必要措施，保证满足客户需求的可靠性。
英飞凌还在声明中表示，公司已制定一系列措施，以全面监控各个市场的法律框架，使公司的国际供应链能够适应可能出现的变化，并使公司能够进行有效和主动的调整，以支持交付货物的能力。英飞凌主要提供微电子产品和解决方案。2018财年，该公司的销售额达76亿欧元。在该公司2018年年报中，华为位列该公司某一业务条线的“主要客户”之一。DHL声明停收华为公司快件报道不实5月23日凌晨，DHL快递在官方微信发布声明表示：近期部分媒体针对DHL香港停收华为公司快件的报道不实。声明强调：作为行业领先的国际快递供应商，DHL快递中国一如既往地致力于向包含华为公司在内的所有客户提供高品质的国际快递服务。
早前，曾有报道引述递四方发布的公司通知称，“接香港DHL通知：接到香港特别行政区政府相关部门通知，即时起停收所有华为（HUAWEI）品牌的货件，直至另行通知”。DHL是总部位于德国的世界快运巨头，在全球220 多个国家和地区拥有约38万名员工。“断供华为”传闻屡遭反转警惕谣言制造恐慌自美国将华为列入所谓“实体名单”后，各种“断供华为”的传闻甚嚣尘上，以至于有网友感慨，“光看新闻感觉华为都要倒闭了。”实际上，“断供华为”本身，就是美国政客们，滥用国家力量，以莫须有“罪名”，对中国实施“技术霸凌”的行为，是政客们为一己之私，阻滞全球经济增长和人类科技进步的行为，是人类文明进程中一大逆流。在这种“技术霸凌”下，不少企业的正常市场行为受到了干扰和破坏。在这种“至暗时刻”，更值得警惕的是，别有居心者借此大作文章，炮制“断供”谣言，煽风点火――屡遭反转的“断供”传闻，就是“打脸”实证。昨天，中国财政部宣布对已获利的集成电路设计和软件企业前两年免征企业所得税，第三年至第五年所得税减半。这就是中国用做好自己的事情来反击美国对华贸易战的真正举措。
没错，越是复杂的环境，越是艰难的时刻，我们更要沉得住气、稳得住神，拿出“乱云飞渡仍从容”的定力决心和“狭路相逢勇者胜”的斗争精神，集中精力办好自己的事情。如此，谣言不攻自破，政客们的企图终将流产！北京日报客户端记者 孙杰、张力监制：张力编辑：初心</content>
  </article>
  <article>
    <title>松下辟谣断供华为！“断供”传闻屡遭反转，谁在制造恐慌？</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>外媒刚报道松下断供华为就遭正主下场“辟谣”5月23日，松下电器官网发布声明表示，目前松下集团向华为公司供货正常，对于网络媒体上所提及的“断供”等表述均为不实之辞。此前据外媒报道，松下公司在一份声明中表示，松下已指示员工暂停与华为及其在美国禁令所涵盖的68家附属公司之间的交易，并表示称公司将遵守美国出口管制法规。松下公司主要生产用于智能手机、汽车和工厂自动化设备的各种设备，该公司主要的零部件生产基地并不在美国境内，但它表示美国的禁令适用于含25%或更多美国技术或材料的产品。松下公司拒绝就哪些零部件受禁令限制以及它们在哪里生产发表评论。
不过，就在5月23日，松下集团发布“辟谣”声明，声明中称：目前松下集团向华为公司供货正常，对于网络媒体上所提及的“断供”等表述均为不实之辞，华为是松下一直以来的重要合作伙伴，我们将严格遵守松下所在国家和地区的相关法律及合规条例的基础上，持续向华为等中国客户销售商品和提供服务，在中国贡献松下集团的微薄之力，为中国事业发展添砖加瓦。在松下发布辟谣声明后，华为官方也迅速回应：“松下是华为重要的合作伙伴，双方在多领域展开密切合作。松下集团与华为公司的所有业务合作持续正常开展。感谢松下集团对华为的一贯支持。同时，我们也感谢所有长期以来支持华为业务发展的全球供应商伙伴！”“断供华为”传闻反转不止一例德国芯片生产商英飞凌否认断供华为连日来“断供华为”传闻反转，不止松下这一例。本周一，有日本媒体报道，德国芯片生产商英飞凌已经暂停向华为供货。不过，英飞凌21日对新华社记者表示，将继续向中国企业华为提供“绝大部分”产品，否认此前媒体报道的“英飞凌暂停向华为供货”。英飞凌在当天提供的一份声明中说，迄今为止，英飞凌向华为提供的绝大部分产品不受美国出口管制影响，将继续对华为出货。英飞凌同时也指出，受美方规定影响，英飞凌“原产于美国的货物不得不停止交付”。但英飞凌将采取一切必要措施，保证满足客户需求的可靠性。
英飞凌还在声明中表示，公司已制定一系列措施，以全面监控各个市场的法律框架，使公司的国际供应链能够适应可能出现的变化，并使公司能够进行有效和主动的调整，以支持交付货物的能力。英飞凌主要提供微电子产品和解决方案。2018财年，该公司的销售额达76亿欧元。在该公司2018年年报中，华为位列该公司某一业务条线的“主要客户”之一。DHL声明停收华为公司快件报道不实5月23日凌晨，DHL快递在官方微信发布声明表示：近期部分媒体针对DHL香港停收华为公司快件的报道不实。声明强调：作为行业领先的国际快递供应商，DHL快递中国一如既往地致力于向包含华为公司在内的所有客户提供高品质的国际快递服务。
早前，曾有报道引述递四方发布的公司通知称，“接香港DHL通知：接到香港特别行政区政府相关部门通知，即时起停收所有华为（HUAWEI）品牌的货件，直至另行通知”。DHL是总部位于德国的世界快运巨头，在全球220 多个国家和地区拥有约38万名员工。“断供华为”传闻屡遭反转警惕谣言制造恐慌自美国将华为列入所谓“实体名单”后，各种“断供华为”的传闻甚嚣尘上，以至于有网友感慨，“光看新闻感觉华为都要倒闭了。”实际上，“断供华为”本身，就是美国政客们，滥用国家力量，以莫须有“罪名”，对中国实施“技术霸凌”的行为，是政客们为一己之私，阻滞全球经济增长和人类科技进步的行为，是人类文明进程中一大逆流。在这种“技术霸凌”下，不少企业的正常市场行为受到了干扰和破坏。在这种“至暗时刻”，更值得警惕的是，别有居心者借此大作文章，炮制“断供”谣言，煽风点火――屡遭反转的“断供”传闻，就是“打脸”实证。昨天，中国财政部宣布对已获利的集成电路设计和软件企业前两年免征企业所得税，第三年至第五年所得税减半。这就是中国用做好自己的事情来反击美国对华贸易战的真正举措。
没错，越是复杂的环境，越是艰难的时刻，我们更要沉得住气、稳得住神，拿出“乱云飞渡仍从容”的定力决心和“狭路相逢勇者胜”的斗争精神，集中精力办好自己的事情。如此，谣言不攻自破，政客们的企图终将流产！北京日报客户端记者 孙杰、张力监制：张力编辑：初心</content>
  </article>
  <article>
    <title>中美能否重返谈判桌？外交部：美无端打压科技企业不利于磋商氛围</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
外交部发言人 陆慷【环球时报-环球网报道 记者 白云怡】据外媒报道，美国财长姆努钦22日在众议院表示，对中美重返谈判桌仍然感到乐观。对此，中国外交部发言人陆慷23日回应相关问询时表示，中方希望美方对“重回谈判桌”的态度是认真的。“我们多次说过，中方的大门是敞开的，但磋商要有意义，必须要抱有诚意，一个互利的协议必须建立在相互尊重和平等互利的基础上。”陆慷表示，美国出于政治目的、动用国家力量无端打压中国科技企业，严重影响全球科技发展与合作，也损害了相关国家企业的切身利益，不会得到国际社会的认同和支持，也显然不利于为磋商营造一个良好的氛围。</content>
  </article>
  <article>
    <title>中美能否重返谈判桌？外交部：美无端打压科技企业不利于磋商氛围</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
外交部发言人 陆慷【环球时报-环球网报道 记者 白云怡】据外媒报道，美国财长姆努钦22日在众议院表示，对中美重返谈判桌仍然感到乐观。对此，中国外交部发言人陆慷23日回应相关问询时表示，中方希望美方对“重回谈判桌”的态度是认真的。“我们多次说过，中方的大门是敞开的，但磋商要有意义，必须要抱有诚意，一个互利的协议必须建立在相互尊重和平等互利的基础上。”陆慷表示，美国出于政治目的、动用国家力量无端打压中国科技企业，严重影响全球科技发展与合作，也损害了相关国家企业的切身利益，不会得到国际社会的认同和支持，也显然不利于为磋商营造一个良好的氛围。</content>
  </article>
  <article>
    <title>曝欧文不抗拒再与詹皇联手 他对加盟湖人持开放态度</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯   根据ESPN记者温德霍斯特报道，欧文与詹姆斯的误会已经消除，他对加盟湖人再度联手詹姆斯持开放态度。湖人现在可能不是欧文的首选，但确实有机会在今夏将他签下。詹姆斯曾和欧文共同效力于骑士，并在2016年携手率队获得了总冠军。但在2017年夏天，詹姆斯和欧文之间出现了一些问题，当时欧文知道了骑士想要交易自己的消息，有媒体报道这与詹姆斯有关。与此同时，欧文也想摆脱詹姆斯的阴影，他渴望成为球队的大当家证明自己。欧文后来被骑士交易至凯尔特人，在一段时间里，他与詹姆斯没有任何的交流。温德霍斯特就指出，如果两人关系这样持续下去，是不可能再度合作的。“如果在6个月前，你问我欧文是否会加盟湖人跟詹姆斯联手，我的答案是否定的。”温德霍斯特说道，“他们不可能再在一起打球，这扇大门已经关闭了。”但在本赛季，欧文身为凯尔特人头号球星，他带队成绩并未达到预期，在更衣室里与年轻人的关系也出现了问题。此时此刻，欧文才明白当初在骑士詹姆斯扮演领袖的不易，他还打电话给詹姆斯道歉，并询问如何做好一支球队的领袖。从那时候起，欧文和詹姆斯的关系有了明显的改善。在温德霍斯特看来，欧文的这个电话为他和詹姆斯可能的再度合作埋下了伏笔。“在最近的几个月里，詹姆斯和欧文的关系毫无疑问已经解冻了，欧文对加盟湖人的态度更加开放了。”温德霍斯特说道，“事实上，欧文已经对湖人这支球队做了一定的调查研究。”不过，温德霍斯特也透露，在今夏自由市场，争夺欧文的球队会非常多，湖人现在可能并不是欧文的首选，但至少相比6个月前，他们签下欧文的机会要大很多。“在今夏自由市场，尼克斯和篮网都有不错的机会签下欧文，凯尔特人也会竭尽全力续约留下欧文。”温德霍斯特说道，“我觉得在欧文的心仪球队中，湖人的位置要稍低一些，但他们在欧文的名单之中，湖人有机会签下这位全明星控卫。”“总之，在欧文的争夺战中，湖人是凯尔特人需要去提防的对手。”温德霍斯特最后说道。（肖恩）</content>
  </article>
  <article>
    <title>曝欧文不抗拒再与詹皇联手 他对加盟湖人持开放态度</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯   根据ESPN记者温德霍斯特报道，欧文与詹姆斯的误会已经消除，他对加盟湖人再度联手詹姆斯持开放态度。湖人现在可能不是欧文的首选，但确实有机会在今夏将他签下。詹姆斯曾和欧文共同效力于骑士，并在2016年携手率队获得了总冠军。但在2017年夏天，詹姆斯和欧文之间出现了一些问题，当时欧文知道了骑士想要交易自己的消息，有媒体报道这与詹姆斯有关。与此同时，欧文也想摆脱詹姆斯的阴影，他渴望成为球队的大当家证明自己。欧文后来被骑士交易至凯尔特人，在一段时间里，他与詹姆斯没有任何的交流。温德霍斯特就指出，如果两人关系这样持续下去，是不可能再度合作的。“如果在6个月前，你问我欧文是否会加盟湖人跟詹姆斯联手，我的答案是否定的。”温德霍斯特说道，“他们不可能再在一起打球，这扇大门已经关闭了。”但在本赛季，欧文身为凯尔特人头号球星，他带队成绩并未达到预期，在更衣室里与年轻人的关系也出现了问题。此时此刻，欧文才明白当初在骑士詹姆斯扮演领袖的不易，他还打电话给詹姆斯道歉，并询问如何做好一支球队的领袖。从那时候起，欧文和詹姆斯的关系有了明显的改善。在温德霍斯特看来，欧文的这个电话为他和詹姆斯可能的再度合作埋下了伏笔。“在最近的几个月里，詹姆斯和欧文的关系毫无疑问已经解冻了，欧文对加盟湖人的态度更加开放了。”温德霍斯特说道，“事实上，欧文已经对湖人这支球队做了一定的调查研究。”不过，温德霍斯特也透露，在今夏自由市场，争夺欧文的球队会非常多，湖人现在可能并不是欧文的首选，但至少相比6个月前，他们签下欧文的机会要大很多。“在今夏自由市场，尼克斯和篮网都有不错的机会签下欧文，凯尔特人也会竭尽全力续约留下欧文。”温德霍斯特说道，“我觉得在欧文的心仪球队中，湖人的位置要稍低一些，但他们在欧文的名单之中，湖人有机会签下这位全明星控卫。”“总之，在欧文的争夺战中，湖人是凯尔特人需要去提防的对手。”温德霍斯特最后说道。（肖恩）</content>
  </article>
  <article>
    <title>倒计时100天世界杯进度条走到哪了？7宗最告诉你答案</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯 今天，2019年篮球世界杯进入倒计时100天，今年的8月31日，篮球世界杯将在中国开幕。这是中国首次举办篮球世界杯（前身是篮球世锦赛），也是这项世界篮球顶级赛事扩军至32支球队后的首次大战，全世界篮球精英集结于中国的8座承办城市，将奉送最高水准的篮球盛宴。对于这项赛事，你一定已有所了解。在经历了长达6个窗口期的篮球世界杯预选赛后，有资格登陆中国的32强球队诞生；3月16日，盛大的篮球世界杯32强分组抽签仪式上，赛事的全球大使科比和助力大使杨超越，合力将32强球队的分组落位确定；而5月16日，继姚明、科比之后，刚刚在NBA退役的德国篮球名宿德克·诺维茨基正式成为篮球世界杯的第三位全球大使。这一系列引人关注的大事件，将篮球世界杯的热度一再在推向高潮。对于我们中国球迷来说，首次作为篮球世界杯的东道主是骄傲的，而能够不受时差影响，在家门口观看顶级赛事是幸福的。所以，我们也更有理由更加关心：到目前为止，32强球队备战世界杯的情况如何了？都有哪些球星会在夏秋交替之际，来中国为我们奉上精彩的比赛？在篮球世界杯倒计时100天之际，让我们一起来看看这项赛事的进度条究竟走到了哪里？哪些球星一定会来？最大牌：哈登目前，尽管NBA赛事仍未结束，世界其他主要篮球联赛也在收官阶段，但这并不妨碍32强球队国家篮协纷纷出动，与各国当家球星探讨出战事宜。因此，在各国大名单公布之前，已有不少顶级球星做出了自己的表态。要说最早表态，恐怕谁也争不过火箭球星哈登。北京时间2019年3月18日，据《休斯顿纪事报》报道，詹姆斯-哈登表示愿意重返美国男篮参加中国世界杯。为国出征是他乐于去做的事，这是目前为止，公开表态要参加篮球世界杯的球星中，最大牌的了。曾在2012年奥运会和2014年男篮世界杯帮助美国登顶摘金的哈登说：“我当然想参加，这是一个代表你的国家出征的机会，这正是我乐于去做的。不是每个人都能得到这样的机会。身为篮球运动员，这是你能在篮球领域得到的最高荣誉之一。毫无疑问，你在NBA打球，赢得总冠军什么的，这都是为了各自的城市。但不管你来自何方，你代表的都是整个国家。“其实，美国队早已公布过一次35人大名单。所以对他们来说，最大的问题是，谁可能会落选吧。哈登应该是不在其列的。最波折：伊巴卡与美国队的”幸福烦恼“相比，世界排名第二的西班牙就没那么幸运了。可以用左右为难来形容。一方面，此前被排除在国家队阵容之外的猛龙球星伊巴卡，积极表示想重回国家队。但尴尬的是，雄鹿球星米罗蒂奇和他一样都是西班牙的归化球员。而根据国际篮联的规则，他们二人中只有一人可以为西班牙队效力。更尴尬的是，米罗蒂奇在伤愈复出之后打出的状态要比伊巴卡好得多。如果继续这样的表现，伊巴卡怕是没有机会得到西班牙队的橄榄枝了。看起来，米罗蒂奇才更像是西班牙4号位的真命天子。不过，由于FIBA第一中锋，同样在雄鹿效力的西班牙球星保罗·加索尔意外受伤，伊巴卡的国家队前景再现曙光。北京时间5月10日，据NBA官网报道，西班牙中锋保罗-加索尔已经成功接受了左脚手术修复足舟骨应力性骨折。而根据目前的最新消息，他已经确认无缘本届篮球世界杯。今年即将年满39岁的他，可能在东京奥运会后从国家队退役。加索尔的伤退，让西班牙内线配置空出了一个名额，不知这样的变化，对更偏向传统4号位的伊巴卡来说，是否更有利呢？最扭捏：亚当斯或许你都没有意识到，雷霆球星史蒂夫·亚当斯并没有替他的祖国新西兰效力过。出于对新西兰体育管理机构的某些不满，亚当斯此前一直在拒绝国家队的征召。不过今日，他的口气却有了180度的变化。“是的，我绝对愿意代表新西兰出战！很显然，我希望我的国家能够取得胜利，那是一个伟大的国家，我最大的目标就是能够击败澳大利亚，因为我们总是输给他们。”亚当斯说。说击败澳大利亚是让亚当斯改变主意的所有原因，这似乎与事实并不完全相符。据外界观察，亚当斯与国家队仍在”暧昧“的谈判当中，恐怕这名球星也有向国家队要一些明星特权的小心思吧。最感人：斯科拉+瓦莱霍与亚当斯的态度不明朗不同，阿根廷老将斯科拉的精忠报国让人感动。此前，篮球世预赛中，斯科拉为兢兢业业，俱乐部、国家队两线作战。这在全世界所有篮球球星中实属罕见。而本届世界杯，在阿根廷媒体目前的报道中，斯科拉也应该会被再次征召入队。不出意外的话，这很可能是斯科拉最后一次为国效力了，中国球迷且行窃珍惜。其实，本届世界杯还有可能成为很多老将的告别舞台。除了阿根廷的斯科拉，还有他们的死敌，巴西队的瓦莱霍。许多人可能认为，在经历了伤病之后，我们可能再也不会看到这位大个子穿上巴西队的战袍了。然而，出于自己的信仰和对国家的热爱，瓦莱乔仍然是第一个举起手参加此前世界杯预选赛的巴西运动员。如今，他也表示希望再次为国出战。如果最终成形，中国的球迷可以近距离观看“影帝”真正的谢幕演出了。（实际上，自从抽签仪式结束之后，每隔几天就有球星表示愿意为国出战。他们包括，法国球星戈贝尔、西班牙球星卢比奥、欧洲豪强CSKA球星德科洛、日本新星渡边熊太等。然而最终哪些球星会入选国家队，还要等待各国公布大名单后才能确定）32强球队在干啥？聊完了球星，咱们说说32强球队。俗话说兵马未动，粮草先行。这话放在备战篮球世界杯上也适用。虽然现在球星还没到位，但32强国家的篮协早已开始定制备战计划。而最能被我们看到了，就是他们的热身赛计划。最关注：中国vs NBA夏联目前，32支球队中很多都已经安排了热身赛赛程。已经得知的比较重头的比赛中，中国队将在7月5日-15日间与NBA的夏联球队和克罗地亚队展开比赛。实际上，国家队在CBA赛季结束之后，就已经开始了国家队的集训。为备战篮球世界杯，他们是最早的球队。最大胆：波兰提前来中国溜达？波兰是中国队小组赛最主要的竞争对手。在我们普遍的预计中，击败他们将让中国队小组赛出现的机率倍增。而对波兰来说，同样如此。所以，我们和他们彼此之间都很关注对方的动向。通常来说，在和主要对手交手之前，球队会选择保持神秘。尤其对波兰来说这支时隔52年重返世界杯的球队，神秘之师本身就是他们的优势之一。然而，出乎意料的是，他们竟然是最早来中国踩场打热身赛的球队。波兰国家队计划在6月13日-25日开始热身赛。除此之外，8月15日-27日，阿根廷男篮则会分别挑战西班牙，黑山，法国，巴西，日本等队伍。其中，日本的教练朱里奥-拉马斯被看作是阿根廷国内最优秀的教练员之一。法国男篮也正如戈贝尔所说，展现了自己想要夺得奖牌的雄心壮志。7月30到8月4日，他们会展开集训。随后以战代练，在8月份会连打8场热身赛，对手分别为土耳其，突尼斯，黑山，巴西，阿根廷，新西兰，意大利，塞尔维亚。8月20日，将会飞往中国。韩国队则会在首尔迎来捷克、立陶宛和安哥拉的热身挑战。捷克和立陶宛被当作同组假想敌俄罗斯，安哥拉则被当成尼日利亚。最折腾：立陶宛环游世界？以目前公布的热身计划来看，在所有32强球队中，立陶宛队是打热身赛外出国家最多的球队，9场热身赛横跨欧亚大陆，西班牙，塞尔维亚，芬兰，韩国四个国家。而与之相比，世界霸主美国似乎就没那么热衷于热身赛了。他们只安排了4场热身赛（两场在美国本土，两场在澳大利亚），而日本，突尼斯，土耳其都只安排了最少的一场热身赛。而如果以热身赛比赛地的维度来看，中国作为东道主，目前将帮助举办最多的18场热身赛，法国队紧随其后将会举办7场热身赛，之后则是韩国举办6场。其他各队也正在陆续完成阵容组建训练，随后都将逐支开赴中国。最牛篮球世界杯进行时显然，从球星到球队，一切的一切似乎都预示着，2019篮球世界杯很可能成为史上最牛的一届篮球世界杯。为什么这么说？让我们从这项赛事的历史开始说起。男篮世界杯，是国际篮球联合会（FIBA）主办的世界最高水平的国家队级篮球赛事，每四年举办一次（说起来，很多小伙伴可能觉得有点耳熟又觉得有点不太习惯，因为篮球世界杯的前身是从1950年开始举办的世界男子篮球锦标赛，也就是我们熟知的世锦赛）。2012年1月国际篮联方才宣布男篮世锦赛更名为男篮世界杯。2014年的西班牙篮球世界杯是男篮世锦赛更名为“篮球世界杯”后举办的第一届世界杯。而为了不与男足世界杯在2018年产生冲突，于是男篮世界杯推迟至2019年举行。一直以来，男篮的国际赛事利润都不能与男足赛事相提并论。国际篮联不仅拼不过国际足联，还拼不过奥运会。因此，很多国家的男篮只有在奥运会的时候才会让精锐部队倾巢而出。以世界篮球第一强国美国来说，他们在奥运会的阵容配置明显要比世锦赛更豪华一些。所以，为了避免这个尴尬的局面，国际篮联将男篮世界杯与奥运会资格关联在了一起，而洲际比赛（亚锦赛等）将和奥运会资格完全脱钩。从2019年中国篮球世界杯开始，球队只能从世界杯上获得参加东京奥运会的资格，如若不然只能通过4场奥运会资格预选赛决出名额。这便意味着——想打奥运会，就必须打好世界杯。这也意味着——我们将能看到世界上最顶级的篮球表演出现在中国大地上。“我们要让篮球成为世界第一运动，成为世界最受喜爱的体育运动。我认为，从西安开始，我们已经走上了一条正途。”在首届世界篮球峰会上，已故前国际篮联秘书长鲍曼充满信心地说。在世界人口数量第一经济体量第二的中国里，篮球的受欢迎程度超过足球在所有体育项目当中高居第一。所以，中国也将成为鲍曼口中篮球上位“世界第一运动”的路上，手握的一张最大王牌。而篮球向足球的挑战中，中国便是最大的主战场。此外，这还是第一次有高达32支球队参加篮球世界杯决赛圈的赛事，也是第一次出现八座城市联合举办的盛况。“这将是开创历史的比赛，” 鲍曼如是说。它标志着本届篮球世界杯将是国际篮球赛事的里程碑。2019篮球世界杯大事记2015年8月7日，在日本东京举行的国际篮联最高议事机构中央局会议上，国际篮联（FIBA）主席穆拉特瑞宣布该项赛事将在中国举办。2016年12月4日，2019年篮球世界杯进入倒计时1000天活动，国际篮联（FIBA）在本次活动中正式宣布将由姚明出任2019年篮球世界杯的形象大使。作为亚洲篮球当之无愧的第一人，姚明代表着黄种人篮球的最高水准。像08年奥运会一样，在家乡举行的世界杯也将成为他与中国男篮最自豪的战场。2017年11月开始直到2019年2月26日，在6个窗口期的比赛中，共有80支国家队参加了2019年国际篮联世界杯预选赛。比赛分为四大地区举行：非洲、美洲、欧洲和亚洲[包括大洋洲]。最终，32支球队得以顺利晋级，其中包括：东道主球队[中国]，7支亚洲球队，非洲5支球队，7支美洲球队，12支欧洲球队。2018年8月31日，这一天则是2019年男篮世界杯365天倒计时。在这具有里程碑意义的时刻，国际篮联（FIBA）在北京启动了2019篮球世界杯周年倒计时钟。接下来，世界杯的活动继续如火如荼般向前推进。2018年10月31日，国际篮联（FIBA）正式宣布了一项重大消息，前 NBA超级巨星、美国国家队员科比-布莱恩特成为2019年国际篮联篮球世界杯全球大使。黑曼巴将在接下来的一年当中参与宣传、推广2019年国际篮联篮球世界杯，以及一切相关活动。北京时间2019年3月16日，在NBA传奇科比-布莱恩特、乐坛“金曲制造机器”杰森-德鲁罗和“锦鲤”杨超越的跨界组合共同见证下，2019年男篮世界杯分组正式在深圳出炉。具体分组如下：A组：科特迪瓦、波兰、委内瑞拉、中国（北京）B组：俄罗斯、阿根廷、韩国、尼日利亚（武汉）C组：西班牙、伊朗、波多黎各、突尼斯（广州）D组：安哥拉、菲律宾、意大利、塞尔维亚（佛山）E组：土耳其、捷克、美国、日本（上海）F组：希腊、新西兰、巴西、黑山（南京）G组：多米尼加、法国、德国、约旦（深圳）H组：加拿大、塞内加尔、立陶宛、澳大利亚（东莞）而就在抽签仪式开始前的一个月，国际篮联（FIBA）刚刚宣布了，今年三项FIBA大赛（中国男篮世界杯、希腊U19世界杯和泰国U19女篮世界杯上），东道主都将会成为种子球队。这一重大变化对于志在本土举行的世界杯上取得佳绩的中国男篮来说是非常大的利好。由此，中国队便占据了A组第一档球队的位置，成功地避开了与其他第一档球队分在同组的危机，这样将十分有助于中国队的出线。在新规则之下，世界杯排名将会直接影响到中国出战2020年奥运会的参展资格。2019年5月16日晚，国际篮联（FIBA）又发布了重磅消息。继姚明与科比-布莱恩特之后，达拉斯的德国传奇球星德克-诺维茨基也将成为2019年篮球世界杯的全球推广大使。这样一来，三大人种的顶级篮球代表悉数到齐，世界杯开赛前的宣传活动进入高潮阶段。（文/ 看不清的篮球君）</content>
  </article>
  <article>
    <title>倒计时100天世界杯进度条走到哪了？7宗最告诉你答案</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯 今天，2019年篮球世界杯进入倒计时100天，今年的8月31日，篮球世界杯将在中国开幕。这是中国首次举办篮球世界杯（前身是篮球世锦赛），也是这项世界篮球顶级赛事扩军至32支球队后的首次大战，全世界篮球精英集结于中国的8座承办城市，将奉送最高水准的篮球盛宴。对于这项赛事，你一定已有所了解。在经历了长达6个窗口期的篮球世界杯预选赛后，有资格登陆中国的32强球队诞生；3月16日，盛大的篮球世界杯32强分组抽签仪式上，赛事的全球大使科比和助力大使杨超越，合力将32强球队的分组落位确定；而5月16日，继姚明、科比之后，刚刚在NBA退役的德国篮球名宿德克·诺维茨基正式成为篮球世界杯的第三位全球大使。这一系列引人关注的大事件，将篮球世界杯的热度一再在推向高潮。对于我们中国球迷来说，首次作为篮球世界杯的东道主是骄傲的，而能够不受时差影响，在家门口观看顶级赛事是幸福的。所以，我们也更有理由更加关心：到目前为止，32强球队备战世界杯的情况如何了？都有哪些球星会在夏秋交替之际，来中国为我们奉上精彩的比赛？在篮球世界杯倒计时100天之际，让我们一起来看看这项赛事的进度条究竟走到了哪里？哪些球星一定会来？最大牌：哈登目前，尽管NBA赛事仍未结束，世界其他主要篮球联赛也在收官阶段，但这并不妨碍32强球队国家篮协纷纷出动，与各国当家球星探讨出战事宜。因此，在各国大名单公布之前，已有不少顶级球星做出了自己的表态。要说最早表态，恐怕谁也争不过火箭球星哈登。北京时间2019年3月18日，据《休斯顿纪事报》报道，詹姆斯-哈登表示愿意重返美国男篮参加中国世界杯。为国出征是他乐于去做的事，这是目前为止，公开表态要参加篮球世界杯的球星中，最大牌的了。曾在2012年奥运会和2014年男篮世界杯帮助美国登顶摘金的哈登说：“我当然想参加，这是一个代表你的国家出征的机会，这正是我乐于去做的。不是每个人都能得到这样的机会。身为篮球运动员，这是你能在篮球领域得到的最高荣誉之一。毫无疑问，你在NBA打球，赢得总冠军什么的，这都是为了各自的城市。但不管你来自何方，你代表的都是整个国家。“其实，美国队早已公布过一次35人大名单。所以对他们来说，最大的问题是，谁可能会落选吧。哈登应该是不在其列的。最波折：伊巴卡与美国队的”幸福烦恼“相比，世界排名第二的西班牙就没那么幸运了。可以用左右为难来形容。一方面，此前被排除在国家队阵容之外的猛龙球星伊巴卡，积极表示想重回国家队。但尴尬的是，雄鹿球星米罗蒂奇和他一样都是西班牙的归化球员。而根据国际篮联的规则，他们二人中只有一人可以为西班牙队效力。更尴尬的是，米罗蒂奇在伤愈复出之后打出的状态要比伊巴卡好得多。如果继续这样的表现，伊巴卡怕是没有机会得到西班牙队的橄榄枝了。看起来，米罗蒂奇才更像是西班牙4号位的真命天子。不过，由于FIBA第一中锋，同样在雄鹿效力的西班牙球星保罗·加索尔意外受伤，伊巴卡的国家队前景再现曙光。北京时间5月10日，据NBA官网报道，西班牙中锋保罗-加索尔已经成功接受了左脚手术修复足舟骨应力性骨折。而根据目前的最新消息，他已经确认无缘本届篮球世界杯。今年即将年满39岁的他，可能在东京奥运会后从国家队退役。加索尔的伤退，让西班牙内线配置空出了一个名额，不知这样的变化，对更偏向传统4号位的伊巴卡来说，是否更有利呢？最扭捏：亚当斯或许你都没有意识到，雷霆球星史蒂夫·亚当斯并没有替他的祖国新西兰效力过。出于对新西兰体育管理机构的某些不满，亚当斯此前一直在拒绝国家队的征召。不过今日，他的口气却有了180度的变化。“是的，我绝对愿意代表新西兰出战！很显然，我希望我的国家能够取得胜利，那是一个伟大的国家，我最大的目标就是能够击败澳大利亚，因为我们总是输给他们。”亚当斯说。说击败澳大利亚是让亚当斯改变主意的所有原因，这似乎与事实并不完全相符。据外界观察，亚当斯与国家队仍在”暧昧“的谈判当中，恐怕这名球星也有向国家队要一些明星特权的小心思吧。最感人：斯科拉+瓦莱霍与亚当斯的态度不明朗不同，阿根廷老将斯科拉的精忠报国让人感动。此前，篮球世预赛中，斯科拉为兢兢业业，俱乐部、国家队两线作战。这在全世界所有篮球球星中实属罕见。而本届世界杯，在阿根廷媒体目前的报道中，斯科拉也应该会被再次征召入队。不出意外的话，这很可能是斯科拉最后一次为国效力了，中国球迷且行窃珍惜。其实，本届世界杯还有可能成为很多老将的告别舞台。除了阿根廷的斯科拉，还有他们的死敌，巴西队的瓦莱霍。许多人可能认为，在经历了伤病之后，我们可能再也不会看到这位大个子穿上巴西队的战袍了。然而，出于自己的信仰和对国家的热爱，瓦莱乔仍然是第一个举起手参加此前世界杯预选赛的巴西运动员。如今，他也表示希望再次为国出战。如果最终成形，中国的球迷可以近距离观看“影帝”真正的谢幕演出了。（实际上，自从抽签仪式结束之后，每隔几天就有球星表示愿意为国出战。他们包括，法国球星戈贝尔、西班牙球星卢比奥、欧洲豪强CSKA球星德科洛、日本新星渡边熊太等。然而最终哪些球星会入选国家队，还要等待各国公布大名单后才能确定）32强球队在干啥？聊完了球星，咱们说说32强球队。俗话说兵马未动，粮草先行。这话放在备战篮球世界杯上也适用。虽然现在球星还没到位，但32强国家的篮协早已开始定制备战计划。而最能被我们看到了，就是他们的热身赛计划。最关注：中国vs NBA夏联目前，32支球队中很多都已经安排了热身赛赛程。已经得知的比较重头的比赛中，中国队将在7月5日-15日间与NBA的夏联球队和克罗地亚队展开比赛。实际上，国家队在CBA赛季结束之后，就已经开始了国家队的集训。为备战篮球世界杯，他们是最早的球队。最大胆：波兰提前来中国溜达？波兰是中国队小组赛最主要的竞争对手。在我们普遍的预计中，击败他们将让中国队小组赛出现的机率倍增。而对波兰来说，同样如此。所以，我们和他们彼此之间都很关注对方的动向。通常来说，在和主要对手交手之前，球队会选择保持神秘。尤其对波兰来说这支时隔52年重返世界杯的球队，神秘之师本身就是他们的优势之一。然而，出乎意料的是，他们竟然是最早来中国踩场打热身赛的球队。波兰国家队计划在6月13日-25日开始热身赛。除此之外，8月15日-27日，阿根廷男篮则会分别挑战西班牙，黑山，法国，巴西，日本等队伍。其中，日本的教练朱里奥-拉马斯被看作是阿根廷国内最优秀的教练员之一。法国男篮也正如戈贝尔所说，展现了自己想要夺得奖牌的雄心壮志。7月30到8月4日，他们会展开集训。随后以战代练，在8月份会连打8场热身赛，对手分别为土耳其，突尼斯，黑山，巴西，阿根廷，新西兰，意大利，塞尔维亚。8月20日，将会飞往中国。韩国队则会在首尔迎来捷克、立陶宛和安哥拉的热身挑战。捷克和立陶宛被当作同组假想敌俄罗斯，安哥拉则被当成尼日利亚。最折腾：立陶宛环游世界？以目前公布的热身计划来看，在所有32强球队中，立陶宛队是打热身赛外出国家最多的球队，9场热身赛横跨欧亚大陆，西班牙，塞尔维亚，芬兰，韩国四个国家。而与之相比，世界霸主美国似乎就没那么热衷于热身赛了。他们只安排了4场热身赛（两场在美国本土，两场在澳大利亚），而日本，突尼斯，土耳其都只安排了最少的一场热身赛。而如果以热身赛比赛地的维度来看，中国作为东道主，目前将帮助举办最多的18场热身赛，法国队紧随其后将会举办7场热身赛，之后则是韩国举办6场。其他各队也正在陆续完成阵容组建训练，随后都将逐支开赴中国。最牛篮球世界杯进行时显然，从球星到球队，一切的一切似乎都预示着，2019篮球世界杯很可能成为史上最牛的一届篮球世界杯。为什么这么说？让我们从这项赛事的历史开始说起。男篮世界杯，是国际篮球联合会（FIBA）主办的世界最高水平的国家队级篮球赛事，每四年举办一次（说起来，很多小伙伴可能觉得有点耳熟又觉得有点不太习惯，因为篮球世界杯的前身是从1950年开始举办的世界男子篮球锦标赛，也就是我们熟知的世锦赛）。2012年1月国际篮联方才宣布男篮世锦赛更名为男篮世界杯。2014年的西班牙篮球世界杯是男篮世锦赛更名为“篮球世界杯”后举办的第一届世界杯。而为了不与男足世界杯在2018年产生冲突，于是男篮世界杯推迟至2019年举行。一直以来，男篮的国际赛事利润都不能与男足赛事相提并论。国际篮联不仅拼不过国际足联，还拼不过奥运会。因此，很多国家的男篮只有在奥运会的时候才会让精锐部队倾巢而出。以世界篮球第一强国美国来说，他们在奥运会的阵容配置明显要比世锦赛更豪华一些。所以，为了避免这个尴尬的局面，国际篮联将男篮世界杯与奥运会资格关联在了一起，而洲际比赛（亚锦赛等）将和奥运会资格完全脱钩。从2019年中国篮球世界杯开始，球队只能从世界杯上获得参加东京奥运会的资格，如若不然只能通过4场奥运会资格预选赛决出名额。这便意味着——想打奥运会，就必须打好世界杯。这也意味着——我们将能看到世界上最顶级的篮球表演出现在中国大地上。“我们要让篮球成为世界第一运动，成为世界最受喜爱的体育运动。我认为，从西安开始，我们已经走上了一条正途。”在首届世界篮球峰会上，已故前国际篮联秘书长鲍曼充满信心地说。在世界人口数量第一经济体量第二的中国里，篮球的受欢迎程度超过足球在所有体育项目当中高居第一。所以，中国也将成为鲍曼口中篮球上位“世界第一运动”的路上，手握的一张最大王牌。而篮球向足球的挑战中，中国便是最大的主战场。此外，这还是第一次有高达32支球队参加篮球世界杯决赛圈的赛事，也是第一次出现八座城市联合举办的盛况。“这将是开创历史的比赛，” 鲍曼如是说。它标志着本届篮球世界杯将是国际篮球赛事的里程碑。2019篮球世界杯大事记2015年8月7日，在日本东京举行的国际篮联最高议事机构中央局会议上，国际篮联（FIBA）主席穆拉特瑞宣布该项赛事将在中国举办。2016年12月4日，2019年篮球世界杯进入倒计时1000天活动，国际篮联（FIBA）在本次活动中正式宣布将由姚明出任2019年篮球世界杯的形象大使。作为亚洲篮球当之无愧的第一人，姚明代表着黄种人篮球的最高水准。像08年奥运会一样，在家乡举行的世界杯也将成为他与中国男篮最自豪的战场。2017年11月开始直到2019年2月26日，在6个窗口期的比赛中，共有80支国家队参加了2019年国际篮联世界杯预选赛。比赛分为四大地区举行：非洲、美洲、欧洲和亚洲[包括大洋洲]。最终，32支球队得以顺利晋级，其中包括：东道主球队[中国]，7支亚洲球队，非洲5支球队，7支美洲球队，12支欧洲球队。2018年8月31日，这一天则是2019年男篮世界杯365天倒计时。在这具有里程碑意义的时刻，国际篮联（FIBA）在北京启动了2019篮球世界杯周年倒计时钟。接下来，世界杯的活动继续如火如荼般向前推进。2018年10月31日，国际篮联（FIBA）正式宣布了一项重大消息，前 NBA超级巨星、美国国家队员科比-布莱恩特成为2019年国际篮联篮球世界杯全球大使。黑曼巴将在接下来的一年当中参与宣传、推广2019年国际篮联篮球世界杯，以及一切相关活动。北京时间2019年3月16日，在NBA传奇科比-布莱恩特、乐坛“金曲制造机器”杰森-德鲁罗和“锦鲤”杨超越的跨界组合共同见证下，2019年男篮世界杯分组正式在深圳出炉。具体分组如下：A组：科特迪瓦、波兰、委内瑞拉、中国（北京）B组：俄罗斯、阿根廷、韩国、尼日利亚（武汉）C组：西班牙、伊朗、波多黎各、突尼斯（广州）D组：安哥拉、菲律宾、意大利、塞尔维亚（佛山）E组：土耳其、捷克、美国、日本（上海）F组：希腊、新西兰、巴西、黑山（南京）G组：多米尼加、法国、德国、约旦（深圳）H组：加拿大、塞内加尔、立陶宛、澳大利亚（东莞）而就在抽签仪式开始前的一个月，国际篮联（FIBA）刚刚宣布了，今年三项FIBA大赛（中国男篮世界杯、希腊U19世界杯和泰国U19女篮世界杯上），东道主都将会成为种子球队。这一重大变化对于志在本土举行的世界杯上取得佳绩的中国男篮来说是非常大的利好。由此，中国队便占据了A组第一档球队的位置，成功地避开了与其他第一档球队分在同组的危机，这样将十分有助于中国队的出线。在新规则之下，世界杯排名将会直接影响到中国出战2020年奥运会的参展资格。2019年5月16日晚，国际篮联（FIBA）又发布了重磅消息。继姚明与科比-布莱恩特之后，达拉斯的德国传奇球星德克-诺维茨基也将成为2019年篮球世界杯的全球推广大使。这样一来，三大人种的顶级篮球代表悉数到齐，世界杯开赛前的宣传活动进入高潮阶段。（文/ 看不清的篮球君）</content>
  </article>
  <article>
    <title>64美金买块平板，沃尔玛到底要闹那样？</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
早在今年3月份的时候，就有媒体爆料沃尔玛向联邦通信委员会（FCC）提交了一项用于平板电脑设计的无线产品申请，并且将会以沃尔玛的ONN品牌销售。而这款设备据称将会由中国公司生产，并运行Android操作系统。现在传言似乎得到了证实。沃尔玛的ONN平板在今天将开始正式发售。沃尔玛共推出了三款平板，其中一款为8英寸、一款为10.1英寸，亚马逊也宣布了带键盘配件的第三款平板，但是官网并未罗列出来。而8英寸版本的售价为64美金，而10.1英寸版本的售价为79美金。事实上低廉的售价也注定了它不会采用高规格的配置。8英寸版本采用了一款型号未知的1.3GHz四核处理器，配备2GB内存、16GB存储，此外还搭载了30万像素前置摄像头以及200万像素后置摄像头。屏幕方面提供的则是1280*800的IPS屏。
10.1英寸版本规格基本一致。唯一特殊的点在于并未罗列其屏幕分辨率。两款平板均搭载Android 9 Pie系统。虽然3月份爆料的消息将由中国公司生产，但是似乎搭载的是原生Android系统。为什么沃尔玛会在这个时间推出售价如此低廉的平板设备？早前沃尔玛曾表示，今年会把业务重心放在电子产品和家居产品上，似乎现在的平板设备是对其此前承诺的兑现。另一方面，外界也把目光朝向了亚马逊Fire。认为沃尔玛的ONN平板是对亚马逊的叫板。亚马逊前不久对Fire7进行了更新，推出的新款Fire 7在屏幕尺寸上并未发生变化，但是在内部配置上进行了升级。新款的Fire 7平板搭载了主频为1.3GHz的四核处理器以及1GB内存。支持最高可选32GB ROM，并通过microSD卡槽拓展支持最大512GB存储空间。新款Fire 7平板电脑提供了自带广告的版本和纯净版可选。前者在锁屏页面上显示第三方广告，售价比后者同配置便宜15美元。去除所有广告的版本中，16GB内存版本售价约合人民币482元，32GB内存版本约合人民币585元。此外，亚马逊还推出了一款Fire 7 Kids Edition平板电脑，仅有16GB版本，售价为688元。沃尔玛Onn平板与亚马逊Fire似乎还是有叫板的实力的。
但是无论是亚马逊还是沃尔玛，可能都不得不面对一个事实。根据Strategy Analytics的数据，2018年平板电脑出货量整体下降了6.2%。苹果的iPad销量最佳，其次是三星和亚马逊的平板电脑。全球平板电脑出货量最高峰是2014年，出货量达2.296亿台，此后市场一直走下坡路，连续下滑。沃尔玛在平板电脑市场表现不佳时入局，多少让人诧异。考虑到整体市场的缩减，以及亚马逊的平板并没有太大的技术创新，要压过风头正劲的iPad，并在换代周期颇长的市场上闯出一条生路，似乎是件相当困难的事。具体表现如何，或许我们很快就能知晓。</content>
  </article>
  <article>
    <title>64美金买块平板，沃尔玛到底要闹那样？</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
早在今年3月份的时候，就有媒体爆料沃尔玛向联邦通信委员会（FCC）提交了一项用于平板电脑设计的无线产品申请，并且将会以沃尔玛的ONN品牌销售。而这款设备据称将会由中国公司生产，并运行Android操作系统。现在传言似乎得到了证实。沃尔玛的ONN平板在今天将开始正式发售。沃尔玛共推出了三款平板，其中一款为8英寸、一款为10.1英寸，亚马逊也宣布了带键盘配件的第三款平板，但是官网并未罗列出来。而8英寸版本的售价为64美金，而10.1英寸版本的售价为79美金。事实上低廉的售价也注定了它不会采用高规格的配置。8英寸版本采用了一款型号未知的1.3GHz四核处理器，配备2GB内存、16GB存储，此外还搭载了30万像素前置摄像头以及200万像素后置摄像头。屏幕方面提供的则是1280*800的IPS屏。
10.1英寸版本规格基本一致。唯一特殊的点在于并未罗列其屏幕分辨率。两款平板均搭载Android 9 Pie系统。虽然3月份爆料的消息将由中国公司生产，但是似乎搭载的是原生Android系统。为什么沃尔玛会在这个时间推出售价如此低廉的平板设备？早前沃尔玛曾表示，今年会把业务重心放在电子产品和家居产品上，似乎现在的平板设备是对其此前承诺的兑现。另一方面，外界也把目光朝向了亚马逊Fire。认为沃尔玛的ONN平板是对亚马逊的叫板。亚马逊前不久对Fire7进行了更新，推出的新款Fire 7在屏幕尺寸上并未发生变化，但是在内部配置上进行了升级。新款的Fire 7平板搭载了主频为1.3GHz的四核处理器以及1GB内存。支持最高可选32GB ROM，并通过microSD卡槽拓展支持最大512GB存储空间。新款Fire 7平板电脑提供了自带广告的版本和纯净版可选。前者在锁屏页面上显示第三方广告，售价比后者同配置便宜15美元。去除所有广告的版本中，16GB内存版本售价约合人民币482元，32GB内存版本约合人民币585元。此外，亚马逊还推出了一款Fire 7 Kids Edition平板电脑，仅有16GB版本，售价为688元。沃尔玛Onn平板与亚马逊Fire似乎还是有叫板的实力的。
但是无论是亚马逊还是沃尔玛，可能都不得不面对一个事实。根据Strategy Analytics的数据，2018年平板电脑出货量整体下降了6.2%。苹果的iPad销量最佳，其次是三星和亚马逊的平板电脑。全球平板电脑出货量最高峰是2014年，出货量达2.296亿台，此后市场一直走下坡路，连续下滑。沃尔玛在平板电脑市场表现不佳时入局，多少让人诧异。考虑到整体市场的缩减，以及亚马逊的平板并没有太大的技术创新，要压过风头正劲的iPad，并在换代周期颇长的市场上闯出一条生路，似乎是件相当困难的事。具体表现如何，或许我们很快就能知晓。</content>
  </article>
  <article>
    <title>媒体球员热议最佳防守阵容 小刺客为塔克落选叫屈</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯 NBA官方公布了2018-19赛季最佳防守阵容名单，阿德托昆博、鲁迪-戈贝尔、保罗-乔治、马库斯-斯马特和埃里克-布莱德索入选最佳防守阵容一队，乔尔-恩比德、莱昂纳德、克雷-汤普森、德雷蒙德-格林和朱-霍勒迪入选最佳防守阵容二队。最佳防守阵容的出炉引发热议，媒体、球迷、球员都参与了讨论。今年最大的争议可能就是火箭球员P.J.塔克落选最佳防守阵容，“小刺客”以赛亚-托马斯等人都为他叫屈。最大争议，塔克落选引发热议本赛季，塔克打出了极为出色的防守，哪怕火箭的防守相较上赛季有所退步，但全明星赛之后火箭的防守几乎联盟最强。整个赛季塔克的防守都很稳定，他也是火箭后半程防守提升的关键。塔克每一场都会对位对手核心得分手，他能防守多个位置，是火箭防守的根基。之前，麦克-德安东尼等都曾为塔克造势，认为他理应进入最佳防守阵容，结果最终，塔克得到38分，比莱昂纳德少了1分，遗憾无缘最佳防守阵容。对于这个结果，舆论非常不满，火箭随队记者比亚加尼写道：“最佳防守阵容公布了，没有一个火箭球员入选一队或者二队。塔克距离进入二队只差1分，在前锋中他落后于莱昂纳德。莱昂纳德打了60场常规赛，而塔克首发出战了全部82场常规赛。”火箭媒体《梦幻舞步》写道：“对于塔克而言这真是灾难，他首发打了82场比赛，而莱昂纳德因为什么‘负荷管理’只打了60场而已。”“塔克怎么会没有入选最佳防守阵容一队？？？太诡异了！”小托马斯在推特写道。杜德利则写道：“没有塔克！！！！莱昂纳德不在一队，拜托，兄弟！！！！”ESPN记者马克-琼斯写道：“最佳防守阵容没有塔克？什么！！！‘聪明的人看到的树跟傻子看到的不同，’威廉姆斯-布雷克说的。”终熬出头，多年媳妇熬成婆很多时候，最佳防守阵容的评选就是论资历，有些球员明明防守很强，但始终未能入选，等到多次引发热议后，他们终于熬出头。今年最具代表性的就是斯马特和汤普森。斯马特和汤普森都是联盟防守最强的后卫之一，他们拥有出色的防守全能性和单兵防守能力。但在本赛季开始前，两人从未进过最佳防守阵容。本赛季，两人都是第一次入选。在谈及斯马特和汤普森的入选时，大家都有几分“多年媳妇熬成婆”的感慨。像凯尔特人官推就写道：“这些年来，斯马特一直是我们防守端的灵魂和心脏，现在，他终于得到了一些硬荣誉来证明这一点。”小托马斯写道：“为我的兄弟斯马特感到开心！！他配得上这份荣誉，他的履历中本来应该已经有几次入选的经历了。”杜德利写道：“在这个联盟，有些最好的防守球员并非全明星，比如塔克、斯马特、贝弗利、霍勒迪还有伊戈达拉。”很多人在提到斯马特入选最佳防守阵容时都表达了“终于等到这一刻”的激动，在他们看来，斯马特入选最佳防守阵容是顺理成章的事情，谁也没想到会等这么久。对于终于收获荣誉，斯马特也很兴奋，他更新推特道：“爱死这个结果了，荣幸，也很感激所有人对我的爱以及给我的投票，感谢。”对于汤普森入选，美媒体《湾区纪事报》感慨：“或许，汤普森入选最佳防守阵容等待的时间太长了。”“汤普森要防守对手头号得分手，常规赛他把哈登命中率压制在25%，利拉德面对他命中率33.3%，比尔面对他命中率40%，季后赛他对哈登、路易斯-威廉姆斯、利拉德的防守是勇士进入总决赛的关键。在勇士内部，很多人不解为何汤普森无法入选最佳防守阵容。”论资排辈，名声真的很重要在NBA，防守是最难被评估的一项能力，虽然近几年数据分析有了飞速发展，但对于防守的量化依然很难。在投票中，论资排辈、重视名声仍很常见，有些评委明显是瞎投，很多人在呼吁改革投票机制。比如，本赛季哈登的防守有很大进步，他的防守积极性也有了提高，在很多数据方面，哈登的排名很靠前，但在最佳防守球员评选中，哈登仍被无视。这主要是因为哈登“眼神防守”的形象在很多人心目中已经根深蒂固，短时间难以改变。本赛季，哈登得到了2张最佳防守阵容一队的选票，虽然不多，但至少说明他的形象已经有所改变。“哈登在干扰传球、低位防守方面领跑联盟，他在抢断方面排在联盟第2位，他的抢断在后卫中排名第1位，盖帽后卫第5，他也得到了选票，‘哈登不防守’的论调正式灭亡了，安息吧。”一位球迷写道。名声究竟多重要，这一点在霍勒迪身上体现尤其明显，鹈鹕本赛季战绩糟糕，可霍勒迪仍入选最佳防守阵容。美记者斯科特-库什纳写道：“近10年来，霍勒迪是唯一一个球队胜率五成以下但却入选最佳防守阵容的球员（注：实际上不是，2016-17赛季的安东尼-戴维斯入选最佳防守阵容二队，当时鹈鹕胜率也是五成以下）。这充分说明了名声的重要性。”任何投票机制都有漏洞，最佳防守阵容的投票引来的不满非常多，杜德利呼吁：“我们必须得开始引入三方投票了，媒体、球员和教练！就像选全明星那样。”爵士随队记者安迪-劳伦则写道：“我知道哈登本赛季防守有了很大提升，但是两张一队选票？真的吗？利拉德也得到了二队选票？乔丹-贝尔场均打11分钟也得到了二队选票？有些人把凯尔-安德森排在了阿德托昆博、乔治、莱昂纳德、格林前面？还有两人投票给了多诺万-米切尔？我真是无力吐槽了。”（从一打到五）</content>
  </article>
  <article>
    <title>媒体球员热议最佳防守阵容 小刺客为塔克落选叫屈</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月23日讯 NBA官方公布了2018-19赛季最佳防守阵容名单，阿德托昆博、鲁迪-戈贝尔、保罗-乔治、马库斯-斯马特和埃里克-布莱德索入选最佳防守阵容一队，乔尔-恩比德、莱昂纳德、克雷-汤普森、德雷蒙德-格林和朱-霍勒迪入选最佳防守阵容二队。最佳防守阵容的出炉引发热议，媒体、球迷、球员都参与了讨论。今年最大的争议可能就是火箭球员P.J.塔克落选最佳防守阵容，“小刺客”以赛亚-托马斯等人都为他叫屈。最大争议，塔克落选引发热议本赛季，塔克打出了极为出色的防守，哪怕火箭的防守相较上赛季有所退步，但全明星赛之后火箭的防守几乎联盟最强。整个赛季塔克的防守都很稳定，他也是火箭后半程防守提升的关键。塔克每一场都会对位对手核心得分手，他能防守多个位置，是火箭防守的根基。之前，麦克-德安东尼等都曾为塔克造势，认为他理应进入最佳防守阵容，结果最终，塔克得到38分，比莱昂纳德少了1分，遗憾无缘最佳防守阵容。对于这个结果，舆论非常不满，火箭随队记者比亚加尼写道：“最佳防守阵容公布了，没有一个火箭球员入选一队或者二队。塔克距离进入二队只差1分，在前锋中他落后于莱昂纳德。莱昂纳德打了60场常规赛，而塔克首发出战了全部82场常规赛。”火箭媒体《梦幻舞步》写道：“对于塔克而言这真是灾难，他首发打了82场比赛，而莱昂纳德因为什么‘负荷管理’只打了60场而已。”“塔克怎么会没有入选最佳防守阵容一队？？？太诡异了！”小托马斯在推特写道。杜德利则写道：“没有塔克！！！！莱昂纳德不在一队，拜托，兄弟！！！！”ESPN记者马克-琼斯写道：“最佳防守阵容没有塔克？什么！！！‘聪明的人看到的树跟傻子看到的不同，’威廉姆斯-布雷克说的。”终熬出头，多年媳妇熬成婆很多时候，最佳防守阵容的评选就是论资历，有些球员明明防守很强，但始终未能入选，等到多次引发热议后，他们终于熬出头。今年最具代表性的就是斯马特和汤普森。斯马特和汤普森都是联盟防守最强的后卫之一，他们拥有出色的防守全能性和单兵防守能力。但在本赛季开始前，两人从未进过最佳防守阵容。本赛季，两人都是第一次入选。在谈及斯马特和汤普森的入选时，大家都有几分“多年媳妇熬成婆”的感慨。像凯尔特人官推就写道：“这些年来，斯马特一直是我们防守端的灵魂和心脏，现在，他终于得到了一些硬荣誉来证明这一点。”小托马斯写道：“为我的兄弟斯马特感到开心！！他配得上这份荣誉，他的履历中本来应该已经有几次入选的经历了。”杜德利写道：“在这个联盟，有些最好的防守球员并非全明星，比如塔克、斯马特、贝弗利、霍勒迪还有伊戈达拉。”很多人在提到斯马特入选最佳防守阵容时都表达了“终于等到这一刻”的激动，在他们看来，斯马特入选最佳防守阵容是顺理成章的事情，谁也没想到会等这么久。对于终于收获荣誉，斯马特也很兴奋，他更新推特道：“爱死这个结果了，荣幸，也很感激所有人对我的爱以及给我的投票，感谢。”对于汤普森入选，美媒体《湾区纪事报》感慨：“或许，汤普森入选最佳防守阵容等待的时间太长了。”“汤普森要防守对手头号得分手，常规赛他把哈登命中率压制在25%，利拉德面对他命中率33.3%，比尔面对他命中率40%，季后赛他对哈登、路易斯-威廉姆斯、利拉德的防守是勇士进入总决赛的关键。在勇士内部，很多人不解为何汤普森无法入选最佳防守阵容。”论资排辈，名声真的很重要在NBA，防守是最难被评估的一项能力，虽然近几年数据分析有了飞速发展，但对于防守的量化依然很难。在投票中，论资排辈、重视名声仍很常见，有些评委明显是瞎投，很多人在呼吁改革投票机制。比如，本赛季哈登的防守有很大进步，他的防守积极性也有了提高，在很多数据方面，哈登的排名很靠前，但在最佳防守球员评选中，哈登仍被无视。这主要是因为哈登“眼神防守”的形象在很多人心目中已经根深蒂固，短时间难以改变。本赛季，哈登得到了2张最佳防守阵容一队的选票，虽然不多，但至少说明他的形象已经有所改变。“哈登在干扰传球、低位防守方面领跑联盟，他在抢断方面排在联盟第2位，他的抢断在后卫中排名第1位，盖帽后卫第5，他也得到了选票，‘哈登不防守’的论调正式灭亡了，安息吧。”一位球迷写道。名声究竟多重要，这一点在霍勒迪身上体现尤其明显，鹈鹕本赛季战绩糟糕，可霍勒迪仍入选最佳防守阵容。美记者斯科特-库什纳写道：“近10年来，霍勒迪是唯一一个球队胜率五成以下但却入选最佳防守阵容的球员（注：实际上不是，2016-17赛季的安东尼-戴维斯入选最佳防守阵容二队，当时鹈鹕胜率也是五成以下）。这充分说明了名声的重要性。”任何投票机制都有漏洞，最佳防守阵容的投票引来的不满非常多，杜德利呼吁：“我们必须得开始引入三方投票了，媒体、球员和教练！就像选全明星那样。”爵士随队记者安迪-劳伦则写道：“我知道哈登本赛季防守有了很大提升，但是两张一队选票？真的吗？利拉德也得到了二队选票？乔丹-贝尔场均打11分钟也得到了二队选票？有些人把凯尔-安德森排在了阿德托昆博、乔治、莱昂纳德、格林前面？还有两人投票给了多诺万-米切尔？我真是无力吐槽了。”（从一打到五）</content>
  </article>
  <article>
    <title>解读最佳防守阵容：字母哥首入一阵 两人获现金奖励</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>NBA今天公布了2018-19赛季的最佳防守阵容名单，字母哥、戈贝尔、乔治、斯马特和布莱德索入选最佳防守阵容第一阵，恩比德、莱昂纳德、克雷-汤普森、德雷蒙德-格林和霍勒迪入选最佳防守阵容第二阵。这其中，有些球员是生涯第一次入选最佳防守阵容，也有一些球员打破了一些纪录。三人首次入选防守一阵这是阿德托昆博职业生涯首次入选最佳防守阵容一队，2016-17赛季的时候，阿德托昆博也进入过最佳防守阵容，但当时阿德托昆博入选的是第二阵容。马库斯-斯马特虽然以防守而著称，但这也是他职业生涯首次入选最佳防守阵容一队。斯马特的入选，标志着凯尔特人队连续两年有球员入选最佳防守阵容，上个赛季，霍福德入选了最佳防守阵容二队。与此同时，斯马特也成为了2015-16赛季的布莱德利之后，第一位入选最佳防守阵容一队的凯尔特人球员。布莱德索是2010年进入的联盟，最佳防守阵容一队也是他职业生涯目前最重要的荣誉。在此之前，布莱德索只是入选过最佳新秀的第二阵容。这也是克莱-汤普森首次入选最佳防守阵容（二队），一直以来，很多人都认为克莱-汤普森的防守是被低估的，今年的三月份，杜兰特曾认为，汤普森配得上最佳防守阵容的荣誉，还吐槽，“NBA的最佳防守阵容，是由一帮不懂球的人评选出来的。”职业生涯，莱昂纳德已经3次入选过最佳防守阵容的一队。今年他再次入选了最佳防守阵容二队，不过，这是莱昂纳德作为猛龙球员，第一次入选最佳防守阵容。字母哥血布同时入选今年的最佳防守阵容一队，阿德托昆博和布莱德索同时入选，根据雄鹿官方的统计，这是自从1990-91赛季的罗伯特森之后，雄鹿队首次有球员入选了最佳防守阵容一队。与此同时，这也是雄鹿队史上，第三次在同一个赛季，有两名球员入选最佳防守阵容一队，1985年和1986年的时候，雄鹿队的西蒙尼-蒙克里夫还有保罗-普雷西曾经连续两年同时进入最佳防守阵容一队。在阿德托昆博和布莱德索的带领下，雄鹿队成为了本赛季防守最好的球队，他们限制对手的命中率达到了联盟最好的43.3%。阿德托昆博场均可以送出1.5次盖帽，这是他职业生涯第二高的数据，而布莱德索职业生涯场均可以送出1.5次抢断。泡椒迎来里程碑保罗-乔治再次入选了最佳防守阵容一队，如果从全明星、最佳阵容、最佳防守阵容三大荣誉来说，他已经成为了为步行者效力过的明星球员中最强的。职业生涯至今，保罗-乔治已经6次入选全明星，而曾经在步行者队效力过的球星中，只有小奥尼尔6次进入全明星，雷吉-米勒生涯5次入选全明星，奥拉迪波两次，慈世平1次，希伯特没有入选过全明星。保罗-乔治职业生涯已经4次入选最佳阵容，本赛季也有望再次入选，而曾经为步行者队效力过的球星中，雷吉-米勒和小奥尼尔都是3次入选，慈世平和奥拉迪波都只1次入选过NBA的最佳阵容，希伯特职业生涯未曾入选过最佳阵容。而算上今年的入选最佳防守阵容一队，保罗-乔治已经在职业生涯中4次入选最佳防守阵容。而雷吉-米勒和小奥尼尔，职业生涯中没有入选过最佳防守阵容，慈世平4次入选最佳防守阵容，奥拉迪波和希伯特都是一次。也就是说，目前，保罗-乔治是曾经为步行者队效力过的球星中，入选全明星、最佳阵容、最佳防守阵容三项荣誉综合次数最多的球员。恩比德成穆大叔后首人恩比德影响比赛的防守有很多，这其中，他在防守端的影响力最为明显。今天，联盟宣布恩比德入选最佳防守阵容二队，这已经是恩比德连续第二年获得如此荣誉，他也成为了穆托姆博之后，76人第二位连续两年入选最佳防守阵容的球员。2001年，穆托姆博作为76人的成员入选了最佳防守阵容一队，2002年，穆托姆博入选了最佳防守阵容二队。这个赛季，在每场至少出战30分钟，至少出战60分钟的球员中。恩比德的个人防守效率为103.3，排名NBA的第五位。他场均可以拿到11.1个防守篮板，排名全联盟的第一位。季后赛中，恩比德将自己出色的防守延续了下来，在今年的季后赛中，恩比德的个人防守效率为91.4，全联盟最好。东部半决赛，当恩比德不在场的99分钟，猛龙比76人多得到了109分。追梦连续入选防守阵容过去的五个赛季，德雷蒙德-格林全部入选了最佳防守阵容，他也成为了球队历史上，首位连续五个赛季都入选最佳防守阵容的球员。他也追平了内特-瑟蒙德，成为了球队历史上，入选最佳防守最多的球员。整个职业生涯，瑟蒙德两次入选最佳防守阵容一队，三次入选最佳防守阵容二队。格林还曾在2016-17赛季的时候，当选NBA的年度最佳防守球员，他也是球队历史上，首位连续五个赛季，场均至少送出1次抢断1次封盖的球员。除了格林之外，今年克莱-汤普森也进入到了最佳防守阵容，这是勇士队史上，第四次出现至少两人入选最佳防守阵容的情况。1968-69赛季，内特-瑟蒙德入选了最佳防守阵容一队，鲁迪-拉鲁索入选了最佳防守阵容二队。1975-76赛季，菲尔-史密斯和贾马尔-威尔克斯一起入选了最佳防守阵容二队。2014-15赛季，格林入选了最佳防守阵容一队，而博古特入选了最佳防守阵容二队。丹尼-格林成最大遗珠今年的最佳防守阵容评选中，猛龙队的丹尼-格林一共得到了19张第一阵容选票，第二阵容选票为28张，他总共得到了66分，这个分数，比入选第二阵容的德雷蒙德-格林的61分，以及莱昂纳德的39分都要高，但因为格林的位置是后卫，格林无法入选，而入选最佳阵容二队的霍勒迪一共获得了90分的评分，汤普森获得了82分。丹尼-格林66分的总得分，也成为了落选球员中最高的。另外，火箭前锋塔克也是惜败，莱昂纳德在最佳防守阵容的评选中，一共获得了5张一阵选票，29张二阵选票，总分为39分，而塔克遗憾以一分之差，输给莱昂纳德，无缘最佳防守阵容。霍勒迪戈贝尔获得奖励霍勒迪再次入选最佳防守阵容，根据薪资专家鲍比-马克斯的报道称，这也让霍勒迪获得了10万美元的奖金，这个赛季，霍勒迪一共得到了110万美元的奖励。值得一提的是，入选最佳防守阵容的球员中，霍勒迪是唯一一位球队没有进入季后赛的球员，这也是很多人质疑霍勒迪的原因。霍勒迪是鹈鹕队史上，第三位多次获得最佳防守阵容荣誉的球员。2007-08赛季，保罗入选最佳防守阵容二队，2008-09赛季，保罗入选了最佳防守阵容一队，当时的鹈鹕还叫新奥尔良黄蜂。安东尼戴维斯曾经在2014-15赛季以及2016-17赛季，入选最佳防守阵容二队，2017-18赛季，安东尼-戴维斯入选最佳防守阵容一队。与此同时的是，戈贝尔入选了最佳防守阵容一队，而这也让爵士中锋获得了50万美元的奖金。（格桑）</content>
  </article>
  <article>
    <title>解读最佳防守阵容：字母哥首入一阵 两人获现金奖励</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>NBA今天公布了2018-19赛季的最佳防守阵容名单，字母哥、戈贝尔、乔治、斯马特和布莱德索入选最佳防守阵容第一阵，恩比德、莱昂纳德、克雷-汤普森、德雷蒙德-格林和霍勒迪入选最佳防守阵容第二阵。这其中，有些球员是生涯第一次入选最佳防守阵容，也有一些球员打破了一些纪录。三人首次入选防守一阵这是阿德托昆博职业生涯首次入选最佳防守阵容一队，2016-17赛季的时候，阿德托昆博也进入过最佳防守阵容，但当时阿德托昆博入选的是第二阵容。马库斯-斯马特虽然以防守而著称，但这也是他职业生涯首次入选最佳防守阵容一队。斯马特的入选，标志着凯尔特人队连续两年有球员入选最佳防守阵容，上个赛季，霍福德入选了最佳防守阵容二队。与此同时，斯马特也成为了2015-16赛季的布莱德利之后，第一位入选最佳防守阵容一队的凯尔特人球员。布莱德索是2010年进入的联盟，最佳防守阵容一队也是他职业生涯目前最重要的荣誉。在此之前，布莱德索只是入选过最佳新秀的第二阵容。这也是克莱-汤普森首次入选最佳防守阵容（二队），一直以来，很多人都认为克莱-汤普森的防守是被低估的，今年的三月份，杜兰特曾认为，汤普森配得上最佳防守阵容的荣誉，还吐槽，“NBA的最佳防守阵容，是由一帮不懂球的人评选出来的。”职业生涯，莱昂纳德已经3次入选过最佳防守阵容的一队。今年他再次入选了最佳防守阵容二队，不过，这是莱昂纳德作为猛龙球员，第一次入选最佳防守阵容。字母哥血布同时入选今年的最佳防守阵容一队，阿德托昆博和布莱德索同时入选，根据雄鹿官方的统计，这是自从1990-91赛季的罗伯特森之后，雄鹿队首次有球员入选了最佳防守阵容一队。与此同时，这也是雄鹿队史上，第三次在同一个赛季，有两名球员入选最佳防守阵容一队，1985年和1986年的时候，雄鹿队的西蒙尼-蒙克里夫还有保罗-普雷西曾经连续两年同时进入最佳防守阵容一队。在阿德托昆博和布莱德索的带领下，雄鹿队成为了本赛季防守最好的球队，他们限制对手的命中率达到了联盟最好的43.3%。阿德托昆博场均可以送出1.5次盖帽，这是他职业生涯第二高的数据，而布莱德索职业生涯场均可以送出1.5次抢断。泡椒迎来里程碑保罗-乔治再次入选了最佳防守阵容一队，如果从全明星、最佳阵容、最佳防守阵容三大荣誉来说，他已经成为了为步行者效力过的明星球员中最强的。职业生涯至今，保罗-乔治已经6次入选全明星，而曾经在步行者队效力过的球星中，只有小奥尼尔6次进入全明星，雷吉-米勒生涯5次入选全明星，奥拉迪波两次，慈世平1次，希伯特没有入选过全明星。保罗-乔治职业生涯已经4次入选最佳阵容，本赛季也有望再次入选，而曾经为步行者队效力过的球星中，雷吉-米勒和小奥尼尔都是3次入选，慈世平和奥拉迪波都只1次入选过NBA的最佳阵容，希伯特职业生涯未曾入选过最佳阵容。而算上今年的入选最佳防守阵容一队，保罗-乔治已经在职业生涯中4次入选最佳防守阵容。而雷吉-米勒和小奥尼尔，职业生涯中没有入选过最佳防守阵容，慈世平4次入选最佳防守阵容，奥拉迪波和希伯特都是一次。也就是说，目前，保罗-乔治是曾经为步行者队效力过的球星中，入选全明星、最佳阵容、最佳防守阵容三项荣誉综合次数最多的球员。恩比德成穆大叔后首人恩比德影响比赛的防守有很多，这其中，他在防守端的影响力最为明显。今天，联盟宣布恩比德入选最佳防守阵容二队，这已经是恩比德连续第二年获得如此荣誉，他也成为了穆托姆博之后，76人第二位连续两年入选最佳防守阵容的球员。2001年，穆托姆博作为76人的成员入选了最佳防守阵容一队，2002年，穆托姆博入选了最佳防守阵容二队。这个赛季，在每场至少出战30分钟，至少出战60分钟的球员中。恩比德的个人防守效率为103.3，排名NBA的第五位。他场均可以拿到11.1个防守篮板，排名全联盟的第一位。季后赛中，恩比德将自己出色的防守延续了下来，在今年的季后赛中，恩比德的个人防守效率为91.4，全联盟最好。东部半决赛，当恩比德不在场的99分钟，猛龙比76人多得到了109分。追梦连续入选防守阵容过去的五个赛季，德雷蒙德-格林全部入选了最佳防守阵容，他也成为了球队历史上，首位连续五个赛季都入选最佳防守阵容的球员。他也追平了内特-瑟蒙德，成为了球队历史上，入选最佳防守最多的球员。整个职业生涯，瑟蒙德两次入选最佳防守阵容一队，三次入选最佳防守阵容二队。格林还曾在2016-17赛季的时候，当选NBA的年度最佳防守球员，他也是球队历史上，首位连续五个赛季，场均至少送出1次抢断1次封盖的球员。除了格林之外，今年克莱-汤普森也进入到了最佳防守阵容，这是勇士队史上，第四次出现至少两人入选最佳防守阵容的情况。1968-69赛季，内特-瑟蒙德入选了最佳防守阵容一队，鲁迪-拉鲁索入选了最佳防守阵容二队。1975-76赛季，菲尔-史密斯和贾马尔-威尔克斯一起入选了最佳防守阵容二队。2014-15赛季，格林入选了最佳防守阵容一队，而博古特入选了最佳防守阵容二队。丹尼-格林成最大遗珠今年的最佳防守阵容评选中，猛龙队的丹尼-格林一共得到了19张第一阵容选票，第二阵容选票为28张，他总共得到了66分，这个分数，比入选第二阵容的德雷蒙德-格林的61分，以及莱昂纳德的39分都要高，但因为格林的位置是后卫，格林无法入选，而入选最佳阵容二队的霍勒迪一共获得了90分的评分，汤普森获得了82分。丹尼-格林66分的总得分，也成为了落选球员中最高的。另外，火箭前锋塔克也是惜败，莱昂纳德在最佳防守阵容的评选中，一共获得了5张一阵选票，29张二阵选票，总分为39分，而塔克遗憾以一分之差，输给莱昂纳德，无缘最佳防守阵容。霍勒迪戈贝尔获得奖励霍勒迪再次入选最佳防守阵容，根据薪资专家鲍比-马克斯的报道称，这也让霍勒迪获得了10万美元的奖金，这个赛季，霍勒迪一共得到了110万美元的奖励。值得一提的是，入选最佳防守阵容的球员中，霍勒迪是唯一一位球队没有进入季后赛的球员，这也是很多人质疑霍勒迪的原因。霍勒迪是鹈鹕队史上，第三位多次获得最佳防守阵容荣誉的球员。2007-08赛季，保罗入选最佳防守阵容二队，2008-09赛季，保罗入选了最佳防守阵容一队，当时的鹈鹕还叫新奥尔良黄蜂。安东尼戴维斯曾经在2014-15赛季以及2016-17赛季，入选最佳防守阵容二队，2017-18赛季，安东尼-戴维斯入选最佳防守阵容一队。与此同时的是，戈贝尔入选了最佳防守阵容一队，而这也让爵士中锋获得了50万美元的奖金。（格桑）</content>
  </article>
  <article>
    <title>吸擦两用，快速切换，松下MC-SD787手持吸尘器</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>对于居家环境清洁来说，地面和床铺清洁是最让人头疼的，面积大，比较费劲。手持吸尘器近几年在国内发展迅速，认可手持吸尘器的消费者也越来越多。松下产品覆盖范围广泛，手持吸尘器的研发也未落下。对于松下吸尘器产品来说，印象最深的就是微尘感知功能，通过精准的传感器对灰尘微粒进行监测，从而适时调整吸力，以达到最佳的清洁率和续航时间。
创新向来是企业前行的支柱，松下推出的 “吸擦”一体吸尘器MC-SD787，在手持吸尘器的概念上增加了“擦”的概念。MC-SD787同时解决了吸尘、擦地的问题，能保证更加高效的地面清洁效率。
松下MC-SD787手持吸尘器与市面上的大部分产品不同，自带充电底座，底座上基本可以收纳所有的吸嘴，最下面的吸嘴收纳盒设计巧妙，保证居家的美观性，也方便更换吸嘴。
松下MC-SD787手持吸尘器配件丰富，除了常用的电动边角净吸嘴，还有电动拖擦清洁头、电动除螨吸嘴和二代两用吸嘴。另外还附赠了备用海绵过滤网和清洁刷子，至于左下角的圆环，后面再告诉你它的具体用途。

先来感受一下这个电动拖擦清洁头，当更换之后，会默认关闭吸尘功能，避免水渍吸入电机内部，造成损坏，使用时只需要打开滚刷开关即可。利用特定尺寸的湿纸巾，可以避免反复清洗滚筒的步骤，卷纸巾可以完全自动，展开后平铺地面，之后对准后向前推进即可自动缠绕。一张湿纸巾建议清理15平米左右的地板。不过不同的湿巾含水量和挥发速度不同，具体的清洁面积还是需要结合自身的使用来调整，建议的湿巾尺寸在300mm*200mm为宜。为了验证其清洁效果，在木地板撒上模拟污渍，来看看松下MC-SD787的表现：咖啡渍
酱油渍
咖啡渍清洁前后对比
酱油渍部分清理对比
对于咖啡渍，由于含有糖分，附着力较强，所以需要多次擦拭。对于酱油渍来说，基本一推一拉就已经可以较为完美的进行清理。对于日常地面来说，其实电动拖擦清洁头对地面浮土也有着非常不错的清理效果，尤其是在干燥的冬季，因静电吸附在地面的浮土，可以轻松被湿巾擦拭。
来看下湿纸巾清理前后对比，右侧为清理14平米之后的湿巾效果。
清理滚筒
清洁滚筒拆卸方便，清洗同样省心，上面说到的神秘圆环就是用来清理滚筒上多余的水用的，套上之后，旋转向下即可沥干水分。松下MC-SD787手持吸尘器的电动拖擦清洁头确实可以让我们的地面清洁更彻底。不过作为一台吸尘器，整体的清洁能力如何？我们按照知电实验室的测试项目，进行了专项测试：硬质地板专项测试
在常规的硬质底板清理测试项当中，松下MC-SD787的清洁率达到了98.4%，综合排名靠前，模拟的测试图无论大颗粒还是粉尘，都能很好的进行清理。
特殊的模拟颗粒测试当中，可以将小米完整的清理，并未出现扫飞或是遗漏，地面清洁的整体表现令人满意。

松下特有的电动边角净吸嘴可以充分适应复杂的居家环境，保证整体的清洁体验。

刷头前方的盖子在触碰到墙壁时会受到挤压，自动打开，内部凸出的V字型滚刷可以更加充分的清扫墙角，而内置的高速马达会带动V字形滚刷，高速旋转，保证灰尘不会残留。据我所知，手持吸尘器最受关注的一点就是可以充当除螨仪来使用，松下MC-SD787也是如此，配置的专用电动除螨吸头可以适用于沙发、床铺甚至是汽车坐垫的深度清理，内部的拍打滚刷可以充分松动深层次的污垢。模拟除螨测试


在我们的模拟出满测试项里，经过多次拍打清理后，清洁率达到98.4%，表现不错，可以看到清洁前后对比鲜明。看下官方的99.9%除螨率，除去清洁误差，整体的结果呈现非常接近。
松下MC-SD787吸尘器内置2200mAh电池电芯，拖擦模式中可实现大约60分钟的续航，标准模式可实现40分钟续航，强劲模式为9分钟。机器设有常规档、强档两档吸力模式，满足日常大面积清洁、局部顽固垃圾清洁等不同需求。



切换为二代两用吸头后，可以直接清理沙发缝隙或是各种家具的角落，整体使用下来，感觉是我使用过的手持吸尘器里最轻便的，顺手称了一下，果然，机身重量仅为1.2千克。微尘感知

另外，微尘感知能可以帮助我们更直观、更轻松的清理家中的重污染区，当清理到重污地区后，机身内部的传感器会感应到灰尘，指示灯随着灰尘的增多由常亮变为快速闪烁，同时会加大吸力，直到清理干净后自动熄灭。
尘桶内部为五重过滤，全部支持水洗，拆卸比较方便，不过需要注意，清洗之后一定要完全晾干再使用，否则残留的水渍会对机器造成损害。
松下吸尘器做为老牌产品，产品质量毋庸置疑，对于居家环境下的细小灰尘有着非常不错的清洁效果，特有的微尘感知技术能更好的辅助我们清理看不到的污渍，清洁更加彻底。将托擦技术融入到一台手持吸尘器当中，吸擦两用的MC-SD787手持吸尘器可以适用于更多的使用场景。
而在本次的手持吸尘器/除螨仪年度会议上，松下MC-SD787手持吸尘器当选智享之选《行业技术革新奖》，也是对产品本身的充分肯定。</content>
  </article>
  <article>
    <title>吸擦两用，快速切换，松下MC-SD787手持吸尘器</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>对于居家环境清洁来说，地面和床铺清洁是最让人头疼的，面积大，比较费劲。手持吸尘器近几年在国内发展迅速，认可手持吸尘器的消费者也越来越多。松下产品覆盖范围广泛，手持吸尘器的研发也未落下。对于松下吸尘器产品来说，印象最深的就是微尘感知功能，通过精准的传感器对灰尘微粒进行监测，从而适时调整吸力，以达到最佳的清洁率和续航时间。
创新向来是企业前行的支柱，松下推出的 “吸擦”一体吸尘器MC-SD787，在手持吸尘器的概念上增加了“擦”的概念。MC-SD787同时解决了吸尘、擦地的问题，能保证更加高效的地面清洁效率。
松下MC-SD787手持吸尘器与市面上的大部分产品不同，自带充电底座，底座上基本可以收纳所有的吸嘴，最下面的吸嘴收纳盒设计巧妙，保证居家的美观性，也方便更换吸嘴。
松下MC-SD787手持吸尘器配件丰富，除了常用的电动边角净吸嘴，还有电动拖擦清洁头、电动除螨吸嘴和二代两用吸嘴。另外还附赠了备用海绵过滤网和清洁刷子，至于左下角的圆环，后面再告诉你它的具体用途。

先来感受一下这个电动拖擦清洁头，当更换之后，会默认关闭吸尘功能，避免水渍吸入电机内部，造成损坏，使用时只需要打开滚刷开关即可。利用特定尺寸的湿纸巾，可以避免反复清洗滚筒的步骤，卷纸巾可以完全自动，展开后平铺地面，之后对准后向前推进即可自动缠绕。一张湿纸巾建议清理15平米左右的地板。不过不同的湿巾含水量和挥发速度不同，具体的清洁面积还是需要结合自身的使用来调整，建议的湿巾尺寸在300mm*200mm为宜。为了验证其清洁效果，在木地板撒上模拟污渍，来看看松下MC-SD787的表现：咖啡渍
酱油渍
咖啡渍清洁前后对比
酱油渍部分清理对比
对于咖啡渍，由于含有糖分，附着力较强，所以需要多次擦拭。对于酱油渍来说，基本一推一拉就已经可以较为完美的进行清理。对于日常地面来说，其实电动拖擦清洁头对地面浮土也有着非常不错的清理效果，尤其是在干燥的冬季，因静电吸附在地面的浮土，可以轻松被湿巾擦拭。
来看下湿纸巾清理前后对比，右侧为清理14平米之后的湿巾效果。
清理滚筒
清洁滚筒拆卸方便，清洗同样省心，上面说到的神秘圆环就是用来清理滚筒上多余的水用的，套上之后，旋转向下即可沥干水分。松下MC-SD787手持吸尘器的电动拖擦清洁头确实可以让我们的地面清洁更彻底。不过作为一台吸尘器，整体的清洁能力如何？我们按照知电实验室的测试项目，进行了专项测试：硬质地板专项测试
在常规的硬质底板清理测试项当中，松下MC-SD787的清洁率达到了98.4%，综合排名靠前，模拟的测试图无论大颗粒还是粉尘，都能很好的进行清理。
特殊的模拟颗粒测试当中，可以将小米完整的清理，并未出现扫飞或是遗漏，地面清洁的整体表现令人满意。

松下特有的电动边角净吸嘴可以充分适应复杂的居家环境，保证整体的清洁体验。

刷头前方的盖子在触碰到墙壁时会受到挤压，自动打开，内部凸出的V字型滚刷可以更加充分的清扫墙角，而内置的高速马达会带动V字形滚刷，高速旋转，保证灰尘不会残留。据我所知，手持吸尘器最受关注的一点就是可以充当除螨仪来使用，松下MC-SD787也是如此，配置的专用电动除螨吸头可以适用于沙发、床铺甚至是汽车坐垫的深度清理，内部的拍打滚刷可以充分松动深层次的污垢。模拟除螨测试


在我们的模拟出满测试项里，经过多次拍打清理后，清洁率达到98.4%，表现不错，可以看到清洁前后对比鲜明。看下官方的99.9%除螨率，除去清洁误差，整体的结果呈现非常接近。
松下MC-SD787吸尘器内置2200mAh电池电芯，拖擦模式中可实现大约60分钟的续航，标准模式可实现40分钟续航，强劲模式为9分钟。机器设有常规档、强档两档吸力模式，满足日常大面积清洁、局部顽固垃圾清洁等不同需求。



切换为二代两用吸头后，可以直接清理沙发缝隙或是各种家具的角落，整体使用下来，感觉是我使用过的手持吸尘器里最轻便的，顺手称了一下，果然，机身重量仅为1.2千克。微尘感知

另外，微尘感知能可以帮助我们更直观、更轻松的清理家中的重污染区，当清理到重污地区后，机身内部的传感器会感应到灰尘，指示灯随着灰尘的增多由常亮变为快速闪烁，同时会加大吸力，直到清理干净后自动熄灭。
尘桶内部为五重过滤，全部支持水洗，拆卸比较方便，不过需要注意，清洗之后一定要完全晾干再使用，否则残留的水渍会对机器造成损害。
松下吸尘器做为老牌产品，产品质量毋庸置疑，对于居家环境下的细小灰尘有着非常不错的清洁效果，特有的微尘感知技术能更好的辅助我们清理看不到的污渍，清洁更加彻底。将托擦技术融入到一台手持吸尘器当中，吸擦两用的MC-SD787手持吸尘器可以适用于更多的使用场景。
而在本次的手持吸尘器/除螨仪年度会议上，松下MC-SD787手持吸尘器当选智享之选《行业技术革新奖》，也是对产品本身的充分肯定。</content>
  </article>
  <article>
    <title>手机烫的想扔掉？只需几步轻松解决！</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>hi，大家好我是月月鸟气温一天比一天高又到了出门五分钟，流汗两小时的季节活下来全靠空调“保命”
然而比人更热的是握在手上的手机这段时间月月鸟觉得手机的处理器从「骁龙」变身“喷火龙”别说玩王者、吃鸡这些大游戏就算是看个视频、打个电话都烫的想把手机扔掉
这是为什么呢难道是手机坏了？？？仔细检查了一下原来是在手机设置上出了问题接下来一起学习下给手机“消消火”的方法吧1. 关闭不常用功能手机上有不少功能是“耗电大户”长期使用会造成严重发热例如蓝牙、GPS、移动热点、共享无线充电等等虽然这些功能用起来十分方便但是用完记随手得关掉哟
有些功能是可以设置超时自动关闭的设置之后就不怕忘记关啦
2. 限制后台应用软件切换到后台后还会继续占用资源造成发热所以，关闭应用程序时不能只切换回主界面而是要彻底结束进程（这个过程还是挺解压的）
除此之外还可以在手机设置中或者通过第三方软件设置应用程序的后台权限禁止不常用的软件在后台启动3. 保持手机信号良好尽量在信号良好的地方使用手机因为信号不好时手机会加大功率接收信号会造成大量发热
对了，别说月月鸟没有告诉你同样的信号条件下手机用 WiFi 比移动网络更加“冷静”4. 物理降温除了上面这些设置之外我们还有最后的“杀手锏”――物理降温首先天气热时尽量不要使用过厚、散热性差的手机壳和我们一样手机夏天也需要“透透气”
还要避免在高温环境下玩手机注意及时散热例如可以放到风扇、空调前吹一吹如果你手机支持 IP68 级防尘防水的话还可以试着用水降降温
最后要提的是尽量不要边充电边玩手机会不会爆炸不清楚但一定会造成手机严重发热</content>
  </article>
<article>
    <title>手机烫的想扔掉？只需几步轻松解决！</title>
    <date>2019-05-23</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>hi，大家好我是月月鸟气温一天比一天高又到了出门五分钟，流汗两小时的季节活下来全靠空调“保命”
然而比人更热的是握在手上的手机这段时间月月鸟觉得手机的处理器从「骁龙」变身“喷火龙”别说玩王者、吃鸡这些大游戏就算是看个视频、打个电话都烫的想把手机扔掉
这是为什么呢难道是手机坏了？？？仔细检查了一下原来是在手机设置上出了问题接下来一起学习下给手机“消消火”的方法吧1. 关闭不常用功能手机上有不少功能是“耗电大户”长期使用会造成严重发热例如蓝牙、GPS、移动热点、共享无线充电等等虽然这些功能用起来十分方便但是用完记随手得关掉哟
有些功能是可以设置超时自动关闭的设置之后就不怕忘记关啦
2. 限制后台应用软件切换到后台后还会继续占用资源造成发热所以，关闭应用程序时不能只切换回主界面而是要彻底结束进程（这个过程还是挺解压的）
除此之外还可以在手机设置中或者通过第三方软件设置应用程序的后台权限禁止不常用的软件在后台启动3. 保持手机信号良好尽量在信号良好的地方使用手机因为信号不好时手机会加大功率接收信号会造成大量发热
对了，别说月月鸟没有告诉你同样的信号条件下手机用 WiFi 比移动网络更加“冷静”4. 物理降温除了上面这些设置之外我们还有最后的“杀手锏”――物理降温首先天气热时尽量不要使用过厚、散热性差的手机壳和我们一样手机夏天也需要“透透气”
还要避免在高温环境下玩手机注意及时散热例如可以放到风扇、空调前吹一吹如果你手机支持 IP68 级防尘防水的话还可以试着用水降降温
最后要提的是尽量不要边充电边玩手机会不会爆炸不清楚但一定会造成手机严重发热</content>
  </article>
</articles>
