<articles>
  <article>
    <title>12位中年程序员：代码一敲十年，收入虽高前途摇摆</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
燃财经（ID:rancaijing）原创作者 | 王琳 苏琦 魏佳 晓通 刘景丰 蓝予 闫丽娇编辑 | 魏佳程序员群体曾是低调多金的代表，但最近996话题、甲骨文大裁员等事件持续发酵，让这个群体成了大众眼中的“失意中年人”。年轻时的拼命，换来的却是中年时的焦虑。收入虽高，但前途摇摆。30岁真的是程序员迈不过去的坎吗？曾经梦想着用技术改变世界的程序员们，又是如何看待自己的职业规划和人生价值？穿越喧嚣，我们采访了12位中年程序员，听听他们的故事和人生。要点速览：我们被固定在“敲代码”的坑里，一干就是10年，再干别的早已不会。敲代码已经成了一项流水线般的工作，就像搬砖工一样。公司把有创造性的事情全部标准化，每个人负责一部分，还会安排几个人“备份”，每个人随时能被替代，我没有一点安全感。这个行业根本不存在吃青春饭这一说，关键是40岁就要干40岁该干的活，35岁就要干35岁该干的活，你不能35岁还在干30岁干的活。加班和掉头发是肯定的，不敢天天洗头，生怕哪天秃顶。我来谷歌快三年，只有一次是真正为了赶进度加班到晚上12点。不过，硅谷的创业公司很羡慕国内的刻苦劲儿，因为对初创公司来说，真的是效率决定生死。不论是什么技术，只会把低端的程序员消灭掉。同样一个东西，普通的程序员和有爱好的程序员都能实现，但是有爱好的会把它实现得更好。老一代程序员喜欢亲力亲为，现在的一代多是拿来主义。我们老一辈是木工，喜欢从木头做成家具，现在的年轻人像宜家，买来现成的再自己搭。新兴程序员效率更高，我们这一辈更能追根溯源。年龄越来越大，身体确实有点吃不消，上个月后背上还起了一大片带状疱疹。就算如此，我从没想过换行业，我会做一辈子程序员，这是一个有技术含量，让我愿意一直打怪升级的工作！从业十年，从“工程师”变“码农”Luke 33岁 入行10年 北京 游戏行业10年前我入行时，整个行业一片欣欣向荣，那时候老板更喜欢称我们为“工程师”，但是现在，我们已经成为“码农”了。之所以有这个变化，一个是因为工种越来越细化，每个程序员负责的任务越来越精细、单一，时间长了，我们只熟悉那一个模块的工作；另外一个，是因为我们自身的知识结构越来越跟不上新技术的需求。软件行业的开发模式，是对一个框架的修改和堆砌。说得更贴切一点，就是堆积木。只要掌握了编程技能，一个程序员每天的工作几乎就是从开源网站上扒一段程序，然后根据公司需要不断在框架上添加、修改。程序是24小时不间断运行的，我们在开发和维护程序的时候，每天都需要加班到很晚，熬夜是常态，这真是一个体力活儿。
时间长了，我们就被固定在一个“敲代码”的坑里，一干就是10年。这时候，再干别的早已不会了，敲代码已经成了一项流水线般的工作，甚至不用动脑子就能完成，就像搬砖工一样。出卖力气，就对身体有很高的要求。对于我们30多岁的程序员来说，已经熬不了夜，思维已经基本固定，但为了养家糊口，要求的工资却越来越高。我们长期固定在一个岗位已经形成惯性，上不去也下不来，但这不是我们自愿的，而是对我们的一种摧残。在这种压力下，我们也习惯了996的工作节奏。有些时候即使早早做完了工作，看着别人不下班，我们也会拖一拖，至少在老板看来这样比较敬业。两年前我曾想过跳出这样的循环，可是当我从原单位离职后，发现再去别的岗位已经成了一个零基础的新人，而且工资比之前还低。考虑了两个月，我又回到了程序员的岗位上。我现在最大的想法就是干好当前的工作，趁着还有机会拓展自己，延伸自己的技能。以后如果跳出这个行业，不会被技能限制。有时候很羡慕年轻同事，说辞职就辞职Bruce 34岁 入行7年 成都 手机厂商我们团队15个人，平均年龄35岁以下，只有三个人比我年纪大。我们公司是出了名的用人“狠”，一方面，公司每年会招很多新人，减少用人成本，让我们这些领着高薪的老员工瑟瑟发抖。另一方面，为了保持稳定，公司会把有创造性的事情全部标准化，把任务分得很细，每个人负责一部分，还会安排几个人“备份”，这就让我们没有不可替代性，自然也没有安全感。做程序员要么是一直写代码，要么是往上走，做整体规划。如果工作几年还没有升职，确实会很有危机感，我身边合同到了不续签的情况很常见，小组的leader也是随时可以被换掉，或者整个小组被分流。在这种压力下，我的工作时长远超996，没有时间学习新东西提升自己，更别说健身追剧。虽然看起来我的外表和90后没什么区别，但我已经是两个孩子的爸爸了，要挣钱，只能花时间去换。
有时候很羡慕一些年轻的同事，觉得劳动强度大，说走就走。有的换到国企，还有的转行去做销售，听说有技术背景的销售挺吃香。我也不是没想过换工作，但这份工作离家近，收入也不错，还是先干着吧。有人说程序员越老越不值钱，我觉得每个行业都有自己的问题，医生是越老越值钱，但要花大半辈子爬坡，也不是每个人都能忍受。我其实还没有想清楚未来该做什么，有时候跟同事开玩笑说，成都的小吃多，大不了以后去开个店卖猪头肉。好了，我今天讲的话算是很多了，现在要回去加班了。如果35岁了，你根本get不到年轻人的点杨光 36岁 从业14年 湖南 游戏行业我2004年入行，毕业进入了一家在数据库这方面仅次于Oracle的外企。当时的待遇还是很好的，一个月工资有5000元，工作965，非常舒服。在和我同一批次进入的人里，我学历很一般，他们都是清华、北大、科大的，但我技术很好，大三的时候就做过几个数据库的项目，这是我当时能进入这家外企的根本原因。也因为这样，做了半年之后，我觉得没什么意思，也没什么增长空间了。因为公司够大，所有的程序我们只能修改，不能做大改变，在我看来这没什么技术含量。而且，外企流程特别多。比如有一次我改一个差不多40多行的代码，对我来说非常简单，不到一天就能改完，但我花了一周的时间，大部分都用在了协调和沟通上，这跟我的性格不太相符。于是，我选择离开外企，到联众做棋牌游戏，也是这个时候我正式步入游戏圈。2008年，做了一款知名的游戏后，我开始从单纯的技术人员向管理人员过渡，在游戏行业创过几次业，但2018年游戏行业骤冷，我开始深度思考这个行业。我发现这个行业特别喜欢年轻人，因为你的客户是14岁到28岁的人，你如果35岁了，你根本get不到他们的点，这就跟拍电视剧一样，你让陈凯歌去拍小鲜肉，他拍不出来。这个行业变化也挺快的，比如今年流行传奇类的，明年可能是养成类的，你怎么让一个天天打打杀杀的程序员去做温情的养成类游戏呢？他没有感觉的，而一旦年龄大了，学习能力也不如以前。
更重要的是，很多游戏公司的领导比较年轻，没人喜欢招一个比自己大的程序员，我自己创业招人的时候也是更喜欢年轻人，我培养1个月就能上手了，而且性价比高。更何况，年轻人可以周六日在公司加班，年龄大的就得回家看孩子。所以，去年我35岁的时候，选择离开游戏行业。我现在开始做医疗了，我的主要客户是35岁往上的，岁数越大，我对这些人的心态就越了解。年轻的时候，我们非常崇拜求伯君、比尔盖茨、麦克戴尔这样的人，也希望可以靠技术起家，但现在已经没有这个机会了。写代码谁都会，最牛的人是要做判断田真  30岁 入行4年 北京 互联网公司程序员在这个行业4年了，35岁的焦虑每年都会炒一次，说得好像35岁的程序员就不用活了一样。但真实的情况不是这样。以我个人为例，因为入行的时间有限，我目前的想法是希望自己在业务上不断锻炼，争取到了35岁有带队伍的能力，不仅仅是干一线的工作。这并不是说一线的工作不重要，是还有很多工作需要更复杂的精力去解决。退一步讲，不管是什么行业，如果你做了很多年还在一线，那基本上你有点儿不太上进。
刚刚参加工作的时候，我掌握了一个工具、搭建了一个框架、学习了一个语言就会觉得很满足。但是以后我肯定不会这么觉得。就好比每次大的项目，最牛的人决定用什么框架、什么语言、什么工具，这决定整个项目的起点。如果椅子搭好的话，后面会省很多事儿，如果没搭好，后面的麻烦就越来越多，搞不好会浪费时间和精力。所以在一线工作时要慢慢积累这种经验，到最后慢慢具备这种能力。这是比简单写代码更重要的能力，写代码谁都会，但不是谁都可以在重要的事情上做出重要的判断。这个行业根本不存在吃青春饭这一说，我40岁的程序员朋友还从百度跳到阿里去了呢。关键就是40岁就要干40岁该干的活，35岁就要干35岁该干的活，你不能35岁还在干30岁干的活。公司肯定是需要35岁以上的程序员的，但肯定不是35岁的一线工作人员。硅谷的年龄危机远没有国内强烈Joey 31岁 美国 谷歌软件工程师在硅谷，没有公司会把年龄限制写进招聘信息里。拿谷歌来说，团队的年龄跨度很大，二十几岁的应届生和四十多岁的博士都很常见。但招人的时候，如果求职者年龄大，HR的期望值相应也会更高，除了问业务问题，还会考察这个人的格局。在这里，程序员并不算是“高压”职业。时间灵活，看重效率，没有打卡一说，只要按时完成工作就好。我一般是上午9点半工作到晚上6点半，周末双休陪家人或是去攀岩。有时候因为想把手头的事尽快做完，我会主动加班几小时，但来谷歌快三年，只有一次是真正为了赶进度加班到晚上12点。和国内的996兄弟们相比，真的有点“惭愧”。正常情况下，工程师工作七八年就会带团队了。当然也有一些人喜欢纯做技术，选择当技术大牛也没问题，一样受人尊重。总体来说，大家的年龄危机和竞争氛围没有国内那么激烈。
一方面，虽然谷歌也像其他大公司一样会把任务拆解得很细，每个人负责一部分，但是谷歌的文化比较自由，老板不会事无巨细指挥你怎么做，而是给出空间发挥每个人的创造性。公司内部也鼓励流动，大家经常换组，尝试不同的方向和产品，在这个过程中能够接触新东西，不会觉得自己是在机械的重复劳动中慢慢变老。这一点可能和国内公司不太一样。另一方面，我们的节奏没有那么快，工程师有大量时间可以学习新东西。这也是我觉得996不是一个好机制的原因，一个人的时间全部被工作填满，如果还做的是重复性的工作，很难有时间提升自己，长期来看很容易被淘汰。我也会焦虑，但不是来自于年龄，而是关于职业成长。硅谷大部分人都拼命想学新东西，我是数学背景，如果在现在的组里不能把我的价值发挥到最大，我也会考虑换个环境。我一直提醒自己，要关注更长期的成长，个人价值才会一直上升。都说程序员是吃青春饭，这句话暗含的意思是年纪大的程序员加班拼不过年轻人。加不了班就没有价值？这不成立。年纪大的程序员胜在经验，如果真的要靠熬时长，只能说明他干的活儿技术含量还不够。我很崇尚个人奋斗，但不是砸时间才叫奋斗。不过，硅谷的创业公司倒是很羡慕国内的刻苦劲儿，因为对初创公司来说，真的是效率决定生死。特别愿意招经验丰富的大龄程序员何建 38岁 入行16年 北京 零售电商行业程序员大部分时间都比较忙，一忙就没有太多时间停下来思考。不深度思考，就认识不到怎么培养自己的核心竞争力。即便一个人有20年的工作经验，他的能力也是有边界的。如果本身是个安于现状的人，可能会面临中年危机。对于被辞掉的外企员工，可能难融入国内互联网公司文化，这一点也有客观因素。国内的互联网公司做产品，可能三个月就得出一个版本，甚至再过一个月，做两个版本迭代都有可能。外企在速度上做不到，流程也极其复杂。
2000年-2012年这个阶段，技术的更新换代特别快，到2012年之后，技术圈大的革新已经没有了。包括现在的AI，整个技术还不是特别成熟，更多是在应用层面的落地。技术没有更新，或者没之前更新那么快，程序员们更容易陷入安逸。我自己没有中年危机，但技术行业确实存在“年龄歧视”，包括我自己招人。我周围都是90后程序员，但我的偏见没有那么深。假如你是85年的，已经有十年工作经验，我会侧重考虑你的工作年限和实际经验是否匹配。很多人工作了十年，还不如工作五年的，很可能是一路混过来的。但反过来，年龄偏大，学习能力强，经验又足够丰富，我特别愿意找这种人，尤其是在工作之余兼职创业的。这类人眼界开阔，知道创业路上可能有哪些坑，技术基础扎实的人写的代码质量也高，不需要太多额外人员为他服务。所以说，年龄并不是决定性因素，还是要看这个人本身。真正的常青树公司不会大招大裁张军 35岁 入行10年 上海 蒹葭（嘉善）电子商务有限公司这个行业的人才供应始终是冰火两重天的，高端人才稀缺难得，低端人才供应泛滥。但真正有底蕴的常青树公司是不会大招大裁的，宁可提高门槛制造俱乐部效应。我研究生毕业以后就加入了一线互联网公司，先后在百度等公司就职，现在也成了一名创业者。随之而来的节奏和眼界的变化也很清晰，在大公司工作，只能看到一个拼图的一小块，但在创业公司，每个人都要是超人，从开发到运维一肩挑，还要参与商业化，更实用主义。大公司有严格的开发流程，从总体设计到详细设计、编码阶段、提测，然后交给运维上线，中间要花2到3周，甚至是2到3个月，初创公司没办法这么讲究，可能头天拿到需求，第二天就敢上线。大环境一直在变，唯一不变的只有变化。所以最近几年，我必须保持学习新东西的状态，要说瓶颈的话，在于技术人转管理岗，适应起来时间会比较长，所谓“慈不掌兵，义不行贾”，打工者视角切换为leader视角，自己的性格会遇到新挑战。我们部门平均年龄大概26岁，年龄代际必然会造成差异，但总的来说问题不大。年龄大带给我的优势就是经验的不断沉淀，在老技术人眼里，没有多少真正的新东西，都是新瓶装老酒。年龄本身不会给我带来危机感，带来危机感的是经济周期、行业周期、岗位需要的投入度与自身能够提供的投入度的差异。
干了这一行之后，基本没有上下班之分，只有醒着和睡着的区分。坦率的讲，业界对程序员发迹线的消费是有悖科学精神的，秃不秃取决于基因。头发掉得厉害的人，可能祖上有一些贵族基因，就像英国的查尔斯王子家族一样。很遗憾，我发际线至今还行。我平时加班之后会去夜跑，一周三次，能够给我提供一个独立思考时机，整个公园很安静，感觉很好。互联网人是持续学习者，持续奔跑者。目前我只实现了人生规划里的一部分，创业的野心一旦打开，就会一直在这条路上狂奔下去。我们编程像木工，新兴程序员像宜家孟誉国 41岁 从业16年 上海 ERP软件公司CEO软件行业相对来说比较看经验，3-5年之后可能就完全换另外一套东西了。新的工具不会用，一脱节就很难跟上去。比如之前说打算盘，打得再好再快，计算器一出来经验就没用了。与其等到人家觉得我不行，不如我自己早一点，在一个新旧替换的时代里主动选择创业，掌握主动权，然后做自己更想做也更有价值的事。我现在自己会带小朋友，最明显的感觉是，老一代程序员喜欢亲力亲为，现在的一代多是拿来主义。打个比方，我们老一辈是木工，喜欢自己从木头做成家具，现在的年轻人有点像宜家，买来现成的再自己搭。新兴的程序员效率会更高，我们这一辈更能追根溯源，相辅相成吧。年龄还有一个优势，可以让你更加冷静沉稳，不应该犯的错误会少犯一些。前几天有一个朋友让我去用黑客的方式，删掉别的管理系统里面的一个订单，早20年炫技也好要面子也好，我可能直接愿意帮忙，但现在我会跟他说：“技术上我肯定搞得定，但是我真的不能帮你。”
我一直比较乐天，心态比较年轻，之前上班的时候，我是公司请假最多的人。我比较喜欢旅游、摄影、做视频，玩吉他和电子音乐合成器，会参加一些公益拍摄活动，每年去海边潜水几次。其实我也后悔，年轻的时候还是玩多了。那时候虽然也自学了不少东西，边查资料边摸索，学得特别快，但我觉得可以学得更多。我现在还在研究单片机，买了好多单片机的板和学习资料，但进度明显慢下来了。不论是什么技术，只会把低端的程序员消灭掉。我觉得程序员一定要热爱编程，完成了一个作品会觉得开心，而不是听说这行工资高就去临时速成甚至改行。招人的时候我也会碰到很多培训六个月就出来做程序员的人，我一般不太会去选这种。同样一个东西，普通的程序员和有爱好的程序员都能实现，但是有爱好的会把它实现得更好。程序员的职业方向也得赶风口yanyan 31岁 从业6年 北京 手机厂商研发35岁以上还在做一线程序员的情况其实挺多。“程序员行业吃的是青春饭”这个说法，要分情况来看。如果在技术方面积累比较好，其实35岁以上的程序员还是比较吃香。但是如果一直写基础代码，没有比较深的技术积累，一直做到35岁非常危险。
甲骨文不是有个绰号叫中关村最大的外企养老机构吗？一些被裁的年龄比较大的外企程序员虽然拿到的补偿会比较多，但他们最害怕找不到下家。一是工作方向和工作强度跟国内程序员没法竞争，二是如果35岁以上还是纯基层的研发或者写代码的程序员，很难找到和原先岗位匹配的工作。按照一般的职业发展路径，程序员可以发展成为某一个领域的技术专家，对标阿里的P7、P8，或者是在某一个技术方向上成为资深顾问，另一个方向就是晋升到管理层，负责项目开发或整个技术架构。这个方向不仅需要擅长技术，还要懂项目管理。程序员行业的职业方向也是得赶风口，几年前头条、抖音发展起来，APP开发是热门方向。最近几年就是人工智能、自动驾驶最火，算法工程师和人工智能开发工程师这方面的岗位比较多。我自己在职业方向上有时候会焦虑，但是这个行业本来就需要不断学习新东西，不然被淘汰的概率会比较大。如果再过几年，职位和收入达不到一个比较可观的情况，或者晋升的可能比较小，我可能会更焦虑，会怀疑自己是不是方向错了，或者考虑新的机会。技术大佬从来不需要考虑年龄问题Jay 32岁 入行7年 北京 电商平台后台开发甲骨文裁员的消息，我关注过。互联网寒冬，哪个公司裁员都不稀奇，我们公司也有裁员。程序员一直是个比较容易焦虑的职业，尤其是技术没能随着年龄增长成正比的成长的话，更容易焦虑。对大部分底层码农来说，程序员就是青春饭。HR或猎头找你，也会因为年龄问题拒绝你，我身边就有同事遇到。但是技术大佬从来都不需要考虑年龄问题。我们部门同事的平均年龄在30岁左右，年轻人比例不算大，年龄差异肯定是存在，毕竟大家的生活和成长经历摆在那。 我们的工作节奏比较紧凑，国内互联网公司不加班的应该不多。掉头发也是肯定的，都不敢天天洗头，生怕哪天秃顶了。
如果单看收入，目前还算满意。毕竟程序员起薪就不错，不管是在什么城市，肯定都是高于当地平均工资不少。但是如果将工资和工作强度、消费水平放在一起看，那就性价比太低。到目前为止，我还没换过工作。之前有拿过其他公司offer，后悔拒绝了。庆幸当初入行早，让我现在衣食无忧Nick 37岁 入行13年 深圳 台资公司研发助理我已经过了35岁，但是我心态很好。其实不是所有程序员都要累死累活的加班。那些做产品研发的，有明确的上线时间，压力会非常大，加班也很多，如果年纪大了加不动班，当然会有危险。但像我们公司，主要是帮客户解决使用我们产品过程中遇到的问题，每年只有客户产品需要量产的5个月会忙一些，其他时间工作强度不算大。大家朝九晚六，周末双休，还能每周组织一次羽毛球比赛。我们团队平均年龄30岁左右，但我观察，那些40岁左右的人，还是待得挺舒服。一是因为公司管理人性化，不会纯考核绩效，人员稳定。另一方面是相比于新人，老员工对公司的每一代产品更加熟悉，知道以往的产品有哪些局限、迭代的新品做了哪些更新。让新人发愁的问题，老员工可能早就经历过，能迅速能做出判断。
这几年，我的工作内容变化不是很大，但是圈子里的新技术是肯定要去学的。我身边甚至有朋友跨界开了处理芯片的加工厂，我没有想要去外面折腾，这可能是因为我入行早，之前积累的收入已经足够我安居乐业，也就没有那么多动力去折腾了。程序员的收入还是属于中等偏上，但以现在的消费水平和深圳的房价来说，入行早晚差异很大。我算是赶上了一个尾巴，所以还是要感谢当初选择这个职业，让我衣食无忧。我愿意做一辈子程序员升级打怪老铁 38岁 从业15年 北京 安全科技公司架构师我们这行明明是“越老越吃香”，我们有丰富的经验，是一名架构师，而不是普通的编码者。我相信那些被甲骨文裁掉的员工也会被BAT等公司抢着要，当然，不包括少部分在大公司“养老”的人。确实有部分人在舒适区待了很多年，他们可能有十年的工作经历，却只有一年的工作经验，只是从“小白兔”熬成了“老白兔”，肯定要被时代淘汰。这一行的更新迭代速度太快，我30岁以后，确实认真考虑过未来要如何发展，去报班考pmp（项目管理专业人士资格认证），挤出时间去上课，不断学习可以抵抗焦虑。
其实我们工作节奏还好，没有外界说的996那么夸张，以我们的任务量，只要在工作日每天非常专注、高效地工作6个小时就可以完成，很多人只是效率太低，拖到太晚。但可能是年龄越来越大，最近身体确实有点吃不消了。上个月我后背上起了一大片带状疱疹，医生说是压力太大，导致免疫力低下。就算如此，我从没想过换行业，我想我会做一辈子程序员，这是一个有技术含量，让我愿意一直打怪升级的工作！我现在的阶段性目标是成长为一名CTO，或者是安全领域的技术专家，能够带领超过百人的团队完成项目。这就好比登山，在你坚持爬到崖口，看到一片没有遮挡的蓝天时，你会发现一切都很值得。*文中部分图片来源于视觉中国。应受访者要求，文中杨光、田真、张军、老铁为化名。</content>
  </article>
  <article>
    <title>12位中年程序员：代码一敲十年，收入虽高前途摇摆</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
燃财经（ID:rancaijing）原创作者 | 王琳 苏琦 魏佳 晓通 刘景丰 蓝予 闫丽娇编辑 | 魏佳程序员群体曾是低调多金的代表，但最近996话题、甲骨文大裁员等事件持续发酵，让这个群体成了大众眼中的“失意中年人”。年轻时的拼命，换来的却是中年时的焦虑。收入虽高，但前途摇摆。30岁真的是程序员迈不过去的坎吗？曾经梦想着用技术改变世界的程序员们，又是如何看待自己的职业规划和人生价值？穿越喧嚣，我们采访了12位中年程序员，听听他们的故事和人生。要点速览：我们被固定在“敲代码”的坑里，一干就是10年，再干别的早已不会。敲代码已经成了一项流水线般的工作，就像搬砖工一样。公司把有创造性的事情全部标准化，每个人负责一部分，还会安排几个人“备份”，每个人随时能被替代，我没有一点安全感。这个行业根本不存在吃青春饭这一说，关键是40岁就要干40岁该干的活，35岁就要干35岁该干的活，你不能35岁还在干30岁干的活。加班和掉头发是肯定的，不敢天天洗头，生怕哪天秃顶。我来谷歌快三年，只有一次是真正为了赶进度加班到晚上12点。不过，硅谷的创业公司很羡慕国内的刻苦劲儿，因为对初创公司来说，真的是效率决定生死。不论是什么技术，只会把低端的程序员消灭掉。同样一个东西，普通的程序员和有爱好的程序员都能实现，但是有爱好的会把它实现得更好。老一代程序员喜欢亲力亲为，现在的一代多是拿来主义。我们老一辈是木工，喜欢从木头做成家具，现在的年轻人像宜家，买来现成的再自己搭。新兴程序员效率更高，我们这一辈更能追根溯源。年龄越来越大，身体确实有点吃不消，上个月后背上还起了一大片带状疱疹。就算如此，我从没想过换行业，我会做一辈子程序员，这是一个有技术含量，让我愿意一直打怪升级的工作！从业十年，从“工程师”变“码农”Luke 33岁 入行10年 北京 游戏行业10年前我入行时，整个行业一片欣欣向荣，那时候老板更喜欢称我们为“工程师”，但是现在，我们已经成为“码农”了。之所以有这个变化，一个是因为工种越来越细化，每个程序员负责的任务越来越精细、单一，时间长了，我们只熟悉那一个模块的工作；另外一个，是因为我们自身的知识结构越来越跟不上新技术的需求。软件行业的开发模式，是对一个框架的修改和堆砌。说得更贴切一点，就是堆积木。只要掌握了编程技能，一个程序员每天的工作几乎就是从开源网站上扒一段程序，然后根据公司需要不断在框架上添加、修改。程序是24小时不间断运行的，我们在开发和维护程序的时候，每天都需要加班到很晚，熬夜是常态，这真是一个体力活儿。
时间长了，我们就被固定在一个“敲代码”的坑里，一干就是10年。这时候，再干别的早已不会了，敲代码已经成了一项流水线般的工作，甚至不用动脑子就能完成，就像搬砖工一样。出卖力气，就对身体有很高的要求。对于我们30多岁的程序员来说，已经熬不了夜，思维已经基本固定，但为了养家糊口，要求的工资却越来越高。我们长期固定在一个岗位已经形成惯性，上不去也下不来，但这不是我们自愿的，而是对我们的一种摧残。在这种压力下，我们也习惯了996的工作节奏。有些时候即使早早做完了工作，看着别人不下班，我们也会拖一拖，至少在老板看来这样比较敬业。两年前我曾想过跳出这样的循环，可是当我从原单位离职后，发现再去别的岗位已经成了一个零基础的新人，而且工资比之前还低。考虑了两个月，我又回到了程序员的岗位上。我现在最大的想法就是干好当前的工作，趁着还有机会拓展自己，延伸自己的技能。以后如果跳出这个行业，不会被技能限制。有时候很羡慕年轻同事，说辞职就辞职Bruce 34岁 入行7年 成都 手机厂商我们团队15个人，平均年龄35岁以下，只有三个人比我年纪大。我们公司是出了名的用人“狠”，一方面，公司每年会招很多新人，减少用人成本，让我们这些领着高薪的老员工瑟瑟发抖。另一方面，为了保持稳定，公司会把有创造性的事情全部标准化，把任务分得很细，每个人负责一部分，还会安排几个人“备份”，这就让我们没有不可替代性，自然也没有安全感。做程序员要么是一直写代码，要么是往上走，做整体规划。如果工作几年还没有升职，确实会很有危机感，我身边合同到了不续签的情况很常见，小组的leader也是随时可以被换掉，或者整个小组被分流。在这种压力下，我的工作时长远超996，没有时间学习新东西提升自己，更别说健身追剧。虽然看起来我的外表和90后没什么区别，但我已经是两个孩子的爸爸了，要挣钱，只能花时间去换。
有时候很羡慕一些年轻的同事，觉得劳动强度大，说走就走。有的换到国企，还有的转行去做销售，听说有技术背景的销售挺吃香。我也不是没想过换工作，但这份工作离家近，收入也不错，还是先干着吧。有人说程序员越老越不值钱，我觉得每个行业都有自己的问题，医生是越老越值钱，但要花大半辈子爬坡，也不是每个人都能忍受。我其实还没有想清楚未来该做什么，有时候跟同事开玩笑说，成都的小吃多，大不了以后去开个店卖猪头肉。好了，我今天讲的话算是很多了，现在要回去加班了。如果35岁了，你根本get不到年轻人的点杨光 36岁 从业14年 湖南 游戏行业我2004年入行，毕业进入了一家在数据库这方面仅次于Oracle的外企。当时的待遇还是很好的，一个月工资有5000元，工作965，非常舒服。在和我同一批次进入的人里，我学历很一般，他们都是清华、北大、科大的，但我技术很好，大三的时候就做过几个数据库的项目，这是我当时能进入这家外企的根本原因。也因为这样，做了半年之后，我觉得没什么意思，也没什么增长空间了。因为公司够大，所有的程序我们只能修改，不能做大改变，在我看来这没什么技术含量。而且，外企流程特别多。比如有一次我改一个差不多40多行的代码，对我来说非常简单，不到一天就能改完，但我花了一周的时间，大部分都用在了协调和沟通上，这跟我的性格不太相符。于是，我选择离开外企，到联众做棋牌游戏，也是这个时候我正式步入游戏圈。2008年，做了一款知名的游戏后，我开始从单纯的技术人员向管理人员过渡，在游戏行业创过几次业，但2018年游戏行业骤冷，我开始深度思考这个行业。我发现这个行业特别喜欢年轻人，因为你的客户是14岁到28岁的人，你如果35岁了，你根本get不到他们的点，这就跟拍电视剧一样，你让陈凯歌去拍小鲜肉，他拍不出来。这个行业变化也挺快的，比如今年流行传奇类的，明年可能是养成类的，你怎么让一个天天打打杀杀的程序员去做温情的养成类游戏呢？他没有感觉的，而一旦年龄大了，学习能力也不如以前。
更重要的是，很多游戏公司的领导比较年轻，没人喜欢招一个比自己大的程序员，我自己创业招人的时候也是更喜欢年轻人，我培养1个月就能上手了，而且性价比高。更何况，年轻人可以周六日在公司加班，年龄大的就得回家看孩子。所以，去年我35岁的时候，选择离开游戏行业。我现在开始做医疗了，我的主要客户是35岁往上的，岁数越大，我对这些人的心态就越了解。年轻的时候，我们非常崇拜求伯君、比尔盖茨、麦克戴尔这样的人，也希望可以靠技术起家，但现在已经没有这个机会了。写代码谁都会，最牛的人是要做判断田真  30岁 入行4年 北京 互联网公司程序员在这个行业4年了，35岁的焦虑每年都会炒一次，说得好像35岁的程序员就不用活了一样。但真实的情况不是这样。以我个人为例，因为入行的时间有限，我目前的想法是希望自己在业务上不断锻炼，争取到了35岁有带队伍的能力，不仅仅是干一线的工作。这并不是说一线的工作不重要，是还有很多工作需要更复杂的精力去解决。退一步讲，不管是什么行业，如果你做了很多年还在一线，那基本上你有点儿不太上进。
刚刚参加工作的时候，我掌握了一个工具、搭建了一个框架、学习了一个语言就会觉得很满足。但是以后我肯定不会这么觉得。就好比每次大的项目，最牛的人决定用什么框架、什么语言、什么工具，这决定整个项目的起点。如果椅子搭好的话，后面会省很多事儿，如果没搭好，后面的麻烦就越来越多，搞不好会浪费时间和精力。所以在一线工作时要慢慢积累这种经验，到最后慢慢具备这种能力。这是比简单写代码更重要的能力，写代码谁都会，但不是谁都可以在重要的事情上做出重要的判断。这个行业根本不存在吃青春饭这一说，我40岁的程序员朋友还从百度跳到阿里去了呢。关键就是40岁就要干40岁该干的活，35岁就要干35岁该干的活，你不能35岁还在干30岁干的活。公司肯定是需要35岁以上的程序员的，但肯定不是35岁的一线工作人员。硅谷的年龄危机远没有国内强烈Joey 31岁 美国 谷歌软件工程师在硅谷，没有公司会把年龄限制写进招聘信息里。拿谷歌来说，团队的年龄跨度很大，二十几岁的应届生和四十多岁的博士都很常见。但招人的时候，如果求职者年龄大，HR的期望值相应也会更高，除了问业务问题，还会考察这个人的格局。在这里，程序员并不算是“高压”职业。时间灵活，看重效率，没有打卡一说，只要按时完成工作就好。我一般是上午9点半工作到晚上6点半，周末双休陪家人或是去攀岩。有时候因为想把手头的事尽快做完，我会主动加班几小时，但来谷歌快三年，只有一次是真正为了赶进度加班到晚上12点。和国内的996兄弟们相比，真的有点“惭愧”。正常情况下，工程师工作七八年就会带团队了。当然也有一些人喜欢纯做技术，选择当技术大牛也没问题，一样受人尊重。总体来说，大家的年龄危机和竞争氛围没有国内那么激烈。
一方面，虽然谷歌也像其他大公司一样会把任务拆解得很细，每个人负责一部分，但是谷歌的文化比较自由，老板不会事无巨细指挥你怎么做，而是给出空间发挥每个人的创造性。公司内部也鼓励流动，大家经常换组，尝试不同的方向和产品，在这个过程中能够接触新东西，不会觉得自己是在机械的重复劳动中慢慢变老。这一点可能和国内公司不太一样。另一方面，我们的节奏没有那么快，工程师有大量时间可以学习新东西。这也是我觉得996不是一个好机制的原因，一个人的时间全部被工作填满，如果还做的是重复性的工作，很难有时间提升自己，长期来看很容易被淘汰。我也会焦虑，但不是来自于年龄，而是关于职业成长。硅谷大部分人都拼命想学新东西，我是数学背景，如果在现在的组里不能把我的价值发挥到最大，我也会考虑换个环境。我一直提醒自己，要关注更长期的成长，个人价值才会一直上升。都说程序员是吃青春饭，这句话暗含的意思是年纪大的程序员加班拼不过年轻人。加不了班就没有价值？这不成立。年纪大的程序员胜在经验，如果真的要靠熬时长，只能说明他干的活儿技术含量还不够。我很崇尚个人奋斗，但不是砸时间才叫奋斗。不过，硅谷的创业公司倒是很羡慕国内的刻苦劲儿，因为对初创公司来说，真的是效率决定生死。特别愿意招经验丰富的大龄程序员何建 38岁 入行16年 北京 零售电商行业程序员大部分时间都比较忙，一忙就没有太多时间停下来思考。不深度思考，就认识不到怎么培养自己的核心竞争力。即便一个人有20年的工作经验，他的能力也是有边界的。如果本身是个安于现状的人，可能会面临中年危机。对于被辞掉的外企员工，可能难融入国内互联网公司文化，这一点也有客观因素。国内的互联网公司做产品，可能三个月就得出一个版本，甚至再过一个月，做两个版本迭代都有可能。外企在速度上做不到，流程也极其复杂。
2000年-2012年这个阶段，技术的更新换代特别快，到2012年之后，技术圈大的革新已经没有了。包括现在的AI，整个技术还不是特别成熟，更多是在应用层面的落地。技术没有更新，或者没之前更新那么快，程序员们更容易陷入安逸。我自己没有中年危机，但技术行业确实存在“年龄歧视”，包括我自己招人。我周围都是90后程序员，但我的偏见没有那么深。假如你是85年的，已经有十年工作经验，我会侧重考虑你的工作年限和实际经验是否匹配。很多人工作了十年，还不如工作五年的，很可能是一路混过来的。但反过来，年龄偏大，学习能力强，经验又足够丰富，我特别愿意找这种人，尤其是在工作之余兼职创业的。这类人眼界开阔，知道创业路上可能有哪些坑，技术基础扎实的人写的代码质量也高，不需要太多额外人员为他服务。所以说，年龄并不是决定性因素，还是要看这个人本身。真正的常青树公司不会大招大裁张军 35岁 入行10年 上海 蒹葭（嘉善）电子商务有限公司这个行业的人才供应始终是冰火两重天的，高端人才稀缺难得，低端人才供应泛滥。但真正有底蕴的常青树公司是不会大招大裁的，宁可提高门槛制造俱乐部效应。我研究生毕业以后就加入了一线互联网公司，先后在百度等公司就职，现在也成了一名创业者。随之而来的节奏和眼界的变化也很清晰，在大公司工作，只能看到一个拼图的一小块，但在创业公司，每个人都要是超人，从开发到运维一肩挑，还要参与商业化，更实用主义。大公司有严格的开发流程，从总体设计到详细设计、编码阶段、提测，然后交给运维上线，中间要花2到3周，甚至是2到3个月，初创公司没办法这么讲究，可能头天拿到需求，第二天就敢上线。大环境一直在变，唯一不变的只有变化。所以最近几年，我必须保持学习新东西的状态，要说瓶颈的话，在于技术人转管理岗，适应起来时间会比较长，所谓“慈不掌兵，义不行贾”，打工者视角切换为leader视角，自己的性格会遇到新挑战。我们部门平均年龄大概26岁，年龄代际必然会造成差异，但总的来说问题不大。年龄大带给我的优势就是经验的不断沉淀，在老技术人眼里，没有多少真正的新东西，都是新瓶装老酒。年龄本身不会给我带来危机感，带来危机感的是经济周期、行业周期、岗位需要的投入度与自身能够提供的投入度的差异。
干了这一行之后，基本没有上下班之分，只有醒着和睡着的区分。坦率的讲，业界对程序员发迹线的消费是有悖科学精神的，秃不秃取决于基因。头发掉得厉害的人，可能祖上有一些贵族基因，就像英国的查尔斯王子家族一样。很遗憾，我发际线至今还行。我平时加班之后会去夜跑，一周三次，能够给我提供一个独立思考时机，整个公园很安静，感觉很好。互联网人是持续学习者，持续奔跑者。目前我只实现了人生规划里的一部分，创业的野心一旦打开，就会一直在这条路上狂奔下去。我们编程像木工，新兴程序员像宜家孟誉国 41岁 从业16年 上海 ERP软件公司CEO软件行业相对来说比较看经验，3-5年之后可能就完全换另外一套东西了。新的工具不会用，一脱节就很难跟上去。比如之前说打算盘，打得再好再快，计算器一出来经验就没用了。与其等到人家觉得我不行，不如我自己早一点，在一个新旧替换的时代里主动选择创业，掌握主动权，然后做自己更想做也更有价值的事。我现在自己会带小朋友，最明显的感觉是，老一代程序员喜欢亲力亲为，现在的一代多是拿来主义。打个比方，我们老一辈是木工，喜欢自己从木头做成家具，现在的年轻人有点像宜家，买来现成的再自己搭。新兴的程序员效率会更高，我们这一辈更能追根溯源，相辅相成吧。年龄还有一个优势，可以让你更加冷静沉稳，不应该犯的错误会少犯一些。前几天有一个朋友让我去用黑客的方式，删掉别的管理系统里面的一个订单，早20年炫技也好要面子也好，我可能直接愿意帮忙，但现在我会跟他说：“技术上我肯定搞得定，但是我真的不能帮你。”
我一直比较乐天，心态比较年轻，之前上班的时候，我是公司请假最多的人。我比较喜欢旅游、摄影、做视频，玩吉他和电子音乐合成器，会参加一些公益拍摄活动，每年去海边潜水几次。其实我也后悔，年轻的时候还是玩多了。那时候虽然也自学了不少东西，边查资料边摸索，学得特别快，但我觉得可以学得更多。我现在还在研究单片机，买了好多单片机的板和学习资料，但进度明显慢下来了。不论是什么技术，只会把低端的程序员消灭掉。我觉得程序员一定要热爱编程，完成了一个作品会觉得开心，而不是听说这行工资高就去临时速成甚至改行。招人的时候我也会碰到很多培训六个月就出来做程序员的人，我一般不太会去选这种。同样一个东西，普通的程序员和有爱好的程序员都能实现，但是有爱好的会把它实现得更好。程序员的职业方向也得赶风口yanyan 31岁 从业6年 北京 手机厂商研发35岁以上还在做一线程序员的情况其实挺多。“程序员行业吃的是青春饭”这个说法，要分情况来看。如果在技术方面积累比较好，其实35岁以上的程序员还是比较吃香。但是如果一直写基础代码，没有比较深的技术积累，一直做到35岁非常危险。
甲骨文不是有个绰号叫中关村最大的外企养老机构吗？一些被裁的年龄比较大的外企程序员虽然拿到的补偿会比较多，但他们最害怕找不到下家。一是工作方向和工作强度跟国内程序员没法竞争，二是如果35岁以上还是纯基层的研发或者写代码的程序员，很难找到和原先岗位匹配的工作。按照一般的职业发展路径，程序员可以发展成为某一个领域的技术专家，对标阿里的P7、P8，或者是在某一个技术方向上成为资深顾问，另一个方向就是晋升到管理层，负责项目开发或整个技术架构。这个方向不仅需要擅长技术，还要懂项目管理。程序员行业的职业方向也是得赶风口，几年前头条、抖音发展起来，APP开发是热门方向。最近几年就是人工智能、自动驾驶最火，算法工程师和人工智能开发工程师这方面的岗位比较多。我自己在职业方向上有时候会焦虑，但是这个行业本来就需要不断学习新东西，不然被淘汰的概率会比较大。如果再过几年，职位和收入达不到一个比较可观的情况，或者晋升的可能比较小，我可能会更焦虑，会怀疑自己是不是方向错了，或者考虑新的机会。技术大佬从来不需要考虑年龄问题Jay 32岁 入行7年 北京 电商平台后台开发甲骨文裁员的消息，我关注过。互联网寒冬，哪个公司裁员都不稀奇，我们公司也有裁员。程序员一直是个比较容易焦虑的职业，尤其是技术没能随着年龄增长成正比的成长的话，更容易焦虑。对大部分底层码农来说，程序员就是青春饭。HR或猎头找你，也会因为年龄问题拒绝你，我身边就有同事遇到。但是技术大佬从来都不需要考虑年龄问题。我们部门同事的平均年龄在30岁左右，年轻人比例不算大，年龄差异肯定是存在，毕竟大家的生活和成长经历摆在那。 我们的工作节奏比较紧凑，国内互联网公司不加班的应该不多。掉头发也是肯定的，都不敢天天洗头，生怕哪天秃顶了。
如果单看收入，目前还算满意。毕竟程序员起薪就不错，不管是在什么城市，肯定都是高于当地平均工资不少。但是如果将工资和工作强度、消费水平放在一起看，那就性价比太低。到目前为止，我还没换过工作。之前有拿过其他公司offer，后悔拒绝了。庆幸当初入行早，让我现在衣食无忧Nick 37岁 入行13年 深圳 台资公司研发助理我已经过了35岁，但是我心态很好。其实不是所有程序员都要累死累活的加班。那些做产品研发的，有明确的上线时间，压力会非常大，加班也很多，如果年纪大了加不动班，当然会有危险。但像我们公司，主要是帮客户解决使用我们产品过程中遇到的问题，每年只有客户产品需要量产的5个月会忙一些，其他时间工作强度不算大。大家朝九晚六，周末双休，还能每周组织一次羽毛球比赛。我们团队平均年龄30岁左右，但我观察，那些40岁左右的人，还是待得挺舒服。一是因为公司管理人性化，不会纯考核绩效，人员稳定。另一方面是相比于新人，老员工对公司的每一代产品更加熟悉，知道以往的产品有哪些局限、迭代的新品做了哪些更新。让新人发愁的问题，老员工可能早就经历过，能迅速能做出判断。
这几年，我的工作内容变化不是很大，但是圈子里的新技术是肯定要去学的。我身边甚至有朋友跨界开了处理芯片的加工厂，我没有想要去外面折腾，这可能是因为我入行早，之前积累的收入已经足够我安居乐业，也就没有那么多动力去折腾了。程序员的收入还是属于中等偏上，但以现在的消费水平和深圳的房价来说，入行早晚差异很大。我算是赶上了一个尾巴，所以还是要感谢当初选择这个职业，让我衣食无忧。我愿意做一辈子程序员升级打怪老铁 38岁 从业15年 北京 安全科技公司架构师我们这行明明是“越老越吃香”，我们有丰富的经验，是一名架构师，而不是普通的编码者。我相信那些被甲骨文裁掉的员工也会被BAT等公司抢着要，当然，不包括少部分在大公司“养老”的人。确实有部分人在舒适区待了很多年，他们可能有十年的工作经历，却只有一年的工作经验，只是从“小白兔”熬成了“老白兔”，肯定要被时代淘汰。这一行的更新迭代速度太快，我30岁以后，确实认真考虑过未来要如何发展，去报班考pmp（项目管理专业人士资格认证），挤出时间去上课，不断学习可以抵抗焦虑。
其实我们工作节奏还好，没有外界说的996那么夸张，以我们的任务量，只要在工作日每天非常专注、高效地工作6个小时就可以完成，很多人只是效率太低，拖到太晚。但可能是年龄越来越大，最近身体确实有点吃不消了。上个月我后背上起了一大片带状疱疹，医生说是压力太大，导致免疫力低下。就算如此，我从没想过换行业，我想我会做一辈子程序员，这是一个有技术含量，让我愿意一直打怪升级的工作！我现在的阶段性目标是成长为一名CTO，或者是安全领域的技术专家，能够带领超过百人的团队完成项目。这就好比登山，在你坚持爬到崖口，看到一片没有遮挡的蓝天时，你会发现一切都很值得。*文中部分图片来源于视觉中国。应受访者要求，文中杨光、田真、张军、老铁为化名。</content>
  </article>
  <article>
    <title>曼城6-0狂胜第6次登顶足总杯 加冕国内三冠王创历史</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育讯 北京时间5月19日凌晨0时，2018-19赛季英格兰足总杯决赛，曼城在温布利球场6-0横扫沃特福德，时隔8年再捧杯，大卫-席尔瓦破门，斯特林和热苏斯各进两球，德布劳内传射。曼城加冕英超、联赛杯和足总杯的三冠王。比赛亮点精彩回顾第4分钟，沃克传球，拉波尔特外围尝试一脚远射将球打飞。第6分钟，马赫雷斯传中，大卫-席尔瓦禁区内左脚攻门被挡。第11分钟，沃特福德快速反击，德乌洛费乌传中，佩雷拉单刀插上面对出击的埃德森一脚低射，皮球被巴西门神挡出。第12分钟，马赫雷斯传球，贝尔纳多-席尔瓦外围左脚攻门，戈麦斯救险。第22分钟，杜库雷禁区内爆射打中孔帕尼，沃特福德投诉孔队手球犯规，但主裁判弗里恩德没有理会，杜库雷还因抗议判罚被黄牌警告。第26分钟，贝尔纳多-席尔瓦前场抢断，斯特林远射被挡，随后斯特林禁区内头球摆渡，大卫-席尔瓦左侧凌空抽射破网，1-0！第38分钟，贝尔纳多-席尔瓦搓传禁区，热苏斯远点插上零角度将球送进大门，跟上的斯特林补了一脚，不过皮球已经提前越过门线，2-0！第47分钟，斯特林反击中突到前场分球，热苏斯抹入禁区小角度面对戈麦斯的左脚抽射被挡出。一分钟后，津琴科传中，热苏斯远点漂亮的飞身头球冲顶破网，但边裁举旗示意越位在先，进球被吹掉。第57分钟，京多安传中，拉波尔特头球攻门稍稍顶偏。随后卡普埃头球摆渡，德乌洛费乌插入禁区低射远角也是稍稍偏出。第61分钟，曼城打出快速反击，斯特林将球送到身后，热苏斯突入禁区无私横传，德布劳内冷静晃过戈麦斯将皮球打进空门，3-0！第68分钟，德布劳内直传，热苏斯单刀突入禁区冷静用节奏骗过戈麦斯推射得手，4-0！热苏斯梅开二度！第81分钟，贝尔纳多-席尔瓦左路高速前插低传门前，斯特林包抄轻松吃饼，5-0！第87分钟，德布劳内右路插上传中，斯特林顺势推射被戈麦斯扑了一下，皮球打中立柱内侧弹回场内，斯特林跟进补射破网，6-0！数据统计一场一边倒的比赛，沃特福德的实力无法与强大的曼城抗衡，数据来看，曼城射门21比10，射正11比2，角球13比1，若不是戈麦斯多次救险，曼城还能打进更多球。出场阵容曼城(433)：门将：31-埃德森后卫：2-沃克、4-孔帕尼、14-拉波尔特、35-津琴科中场：21-大卫-席尔瓦(5-斯通斯79')、8-京多安(19-萨内73')、20-贝尔纳多-席尔瓦前锋：26-马赫雷斯(17-德布劳内56')、33-热苏斯、7-斯特林沃特福德(4222)：门将：1-戈麦斯后卫：21-费梅尼亚、6-马里亚帕、15-卡斯卡特、25-霍莱瓦斯中场：29-卡普埃、16-杜库雷前腰：19-维尔-休斯(8-克莱维利72')、37-佩雷拉(10-苏克塞斯66')前锋：7-德乌洛费乌(18-格雷66')、9-迪尼(kerlon)</content>
  </article>
  <article>
    <title>曼城6-0狂胜第6次登顶足总杯 加冕国内三冠王创历史</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育讯 北京时间5月19日凌晨0时，2018-19赛季英格兰足总杯决赛，曼城在温布利球场6-0横扫沃特福德，时隔8年再捧杯，大卫-席尔瓦破门，斯特林和热苏斯各进两球，德布劳内传射。曼城加冕英超、联赛杯和足总杯的三冠王。比赛亮点精彩回顾第4分钟，沃克传球，拉波尔特外围尝试一脚远射将球打飞。第6分钟，马赫雷斯传中，大卫-席尔瓦禁区内左脚攻门被挡。第11分钟，沃特福德快速反击，德乌洛费乌传中，佩雷拉单刀插上面对出击的埃德森一脚低射，皮球被巴西门神挡出。第12分钟，马赫雷斯传球，贝尔纳多-席尔瓦外围左脚攻门，戈麦斯救险。第22分钟，杜库雷禁区内爆射打中孔帕尼，沃特福德投诉孔队手球犯规，但主裁判弗里恩德没有理会，杜库雷还因抗议判罚被黄牌警告。第26分钟，贝尔纳多-席尔瓦前场抢断，斯特林远射被挡，随后斯特林禁区内头球摆渡，大卫-席尔瓦左侧凌空抽射破网，1-0！第38分钟，贝尔纳多-席尔瓦搓传禁区，热苏斯远点插上零角度将球送进大门，跟上的斯特林补了一脚，不过皮球已经提前越过门线，2-0！第47分钟，斯特林反击中突到前场分球，热苏斯抹入禁区小角度面对戈麦斯的左脚抽射被挡出。一分钟后，津琴科传中，热苏斯远点漂亮的飞身头球冲顶破网，但边裁举旗示意越位在先，进球被吹掉。第57分钟，京多安传中，拉波尔特头球攻门稍稍顶偏。随后卡普埃头球摆渡，德乌洛费乌插入禁区低射远角也是稍稍偏出。第61分钟，曼城打出快速反击，斯特林将球送到身后，热苏斯突入禁区无私横传，德布劳内冷静晃过戈麦斯将皮球打进空门，3-0！第68分钟，德布劳内直传，热苏斯单刀突入禁区冷静用节奏骗过戈麦斯推射得手，4-0！热苏斯梅开二度！第81分钟，贝尔纳多-席尔瓦左路高速前插低传门前，斯特林包抄轻松吃饼，5-0！第87分钟，德布劳内右路插上传中，斯特林顺势推射被戈麦斯扑了一下，皮球打中立柱内侧弹回场内，斯特林跟进补射破网，6-0！数据统计一场一边倒的比赛，沃特福德的实力无法与强大的曼城抗衡，数据来看，曼城射门21比10，射正11比2，角球13比1，若不是戈麦斯多次救险，曼城还能打进更多球。出场阵容曼城(433)：门将：31-埃德森后卫：2-沃克、4-孔帕尼、14-拉波尔特、35-津琴科中场：21-大卫-席尔瓦(5-斯通斯79')、8-京多安(19-萨内73')、20-贝尔纳多-席尔瓦前锋：26-马赫雷斯(17-德布劳内56')、33-热苏斯、7-斯特林沃特福德(4222)：门将：1-戈麦斯后卫：21-费梅尼亚、6-马里亚帕、15-卡斯卡特、25-霍莱瓦斯中场：29-卡普埃、16-杜库雷前腰：19-维尔-休斯(8-克莱维利72')、37-佩雷拉(10-苏克塞斯66')前锋：7-德乌洛费乌(18-格雷66')、9-迪尼(kerlon)</content>
  </article>
  <article>
    <title>东北“喜雨”已经开下，接下来规模还要扩大！这次真要狠狠补水了</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>从5月17日开始，随着内蒙古新疆多地寒风四起，内蒙古多地发布寒潮预警，意味着一股新的冷空气正式开始影响我国，5月18日，我国内蒙古和东北多地已经开始了降温，而随着水汽活动激烈，大范围的降雨也已经在我国北方多地展开，比如京津冀三地从昨天到今天出现明显降雨，北京普降中雨，局地大雨，而河北北部局地更是落下了暴雨。
对于东北多地来说亦是如此――从全国降水量实况图上看，5月18日-5月19日，我国内蒙古中东部和黑龙江多地下起了大范围的中雨，局地大到暴雨，对于长期干旱的这一地区来说十分有利。不过，5月18日-5月19日的雨还是下得有点不均匀，比如内蒙古东部呼伦贝尔一线、吉林中东部、辽宁中北部多地基本没下什么雨，也让不少东北朋友恼火“XX地方怎么还不下雨啊”“这雨不会又放鸽子吧”
这雨当然不会放鸽子，只不过冷空气的推进还需要时间，从5月19日上午的卫星云图上看，我国北方已经形成了一个漩涡状的云系，这是正在我国东北形成的低涡系统，而在低涡系统东侧，东北大部分地区已经被浓密的降雨云系笼罩着，表明更大范围的降雨即将在东北地区拉开。
中央气象台预测指出，5月19日-5月20日，东北大部将普遍出现中雨，黑龙江中西部和东部、吉林中西部和东部、辽宁北部更是将出现大雨，这样的雨水基本上已经覆盖了东北目前旱情最为严重的地区，将极大改善东北大部分地区的旱情，可以说是毫无疑问的“喜雨”。
此后，降雨范围北收，5月20日-5月21日内蒙古东部、黑龙江北部等地还将有中到大雨，局地暴雨。不过，从中央气象台的预测来看，我国内蒙古东部的满洲里-牙克石一线以及辽宁的辽东半岛一带将是此轮降雨中的“灯下黑”地区――强势的雨水将不太可能覆盖到这两个地区，而只是零星的细碎降雨。
但总的来说，这场雨还是将全面覆盖到东北这段时间降雨稀少、气象干旱严重的地区，在这场大范围强降雨过后，东北气象干旱有望全面缓解，将不再是我国干旱最严重的地区之一。
</content>
  </article>
  <article>
    <title>东北“喜雨”已经开下，接下来规模还要扩大！这次真要狠狠补水了</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>从5月17日开始，随着内蒙古新疆多地寒风四起，内蒙古多地发布寒潮预警，意味着一股新的冷空气正式开始影响我国，5月18日，我国内蒙古和东北多地已经开始了降温，而随着水汽活动激烈，大范围的降雨也已经在我国北方多地展开，比如京津冀三地从昨天到今天出现明显降雨，北京普降中雨，局地大雨，而河北北部局地更是落下了暴雨。
对于东北多地来说亦是如此――从全国降水量实况图上看，5月18日-5月19日，我国内蒙古中东部和黑龙江多地下起了大范围的中雨，局地大到暴雨，对于长期干旱的这一地区来说十分有利。不过，5月18日-5月19日的雨还是下得有点不均匀，比如内蒙古东部呼伦贝尔一线、吉林中东部、辽宁中北部多地基本没下什么雨，也让不少东北朋友恼火“XX地方怎么还不下雨啊”“这雨不会又放鸽子吧”
这雨当然不会放鸽子，只不过冷空气的推进还需要时间，从5月19日上午的卫星云图上看，我国北方已经形成了一个漩涡状的云系，这是正在我国东北形成的低涡系统，而在低涡系统东侧，东北大部分地区已经被浓密的降雨云系笼罩着，表明更大范围的降雨即将在东北地区拉开。
中央气象台预测指出，5月19日-5月20日，东北大部将普遍出现中雨，黑龙江中西部和东部、吉林中西部和东部、辽宁北部更是将出现大雨，这样的雨水基本上已经覆盖了东北目前旱情最为严重的地区，将极大改善东北大部分地区的旱情，可以说是毫无疑问的“喜雨”。
此后，降雨范围北收，5月20日-5月21日内蒙古东部、黑龙江北部等地还将有中到大雨，局地暴雨。不过，从中央气象台的预测来看，我国内蒙古东部的满洲里-牙克石一线以及辽宁的辽东半岛一带将是此轮降雨中的“灯下黑”地区――强势的雨水将不太可能覆盖到这两个地区，而只是零星的细碎降雨。
但总的来说，这场雨还是将全面覆盖到东北这段时间降雨稀少、气象干旱严重的地区，在这场大范围强降雨过后，东北气象干旱有望全面缓解，将不再是我国干旱最严重的地区之一。
</content>
  </article>
  <article>
    <title>欧文东部半决赛表现不佳 对他有意的球队现在更谨慎</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月19日讯 《波士顿先驱报》记者Steve Bulpett报道，考虑到欧文多变的性格和他在东部半决赛的糟糕表现，一些对他有意的球队现在更谨慎了。在本赛季的季后赛中，凯尔特人先是4-0横扫步行者晋级第二轮。随后在和雄鹿的较量中，凯尔特人先胜一场，随后他们连输四场，大比分1-4不敌雄鹿。欧文在东部半决赛中的表现不佳，第二战他18中4拿到9分5篮板4助攻，第五战中他21中6拿到15分1篮板1助攻。记者Steve Bulpett这样写道：“我们从几个来源得到的最有趣信息是，一些被认为对欧文有意的球队现在更加谨慎了。基于凯尔特人本赛季的表现，以及欧文场外和输给雄鹿的场上表现来看，有些球队觉得将太多注意力放在他身上了。”Bulpett补充表示，有两支球队称，除非引进了另外一名大牌自由球员，比如凯文-杜兰特、科怀-莱昂纳德或者吉米-巴特勒，并且这些球员告诉管理层他们想和欧文一块打球，这两支球队才会将目光对准在欧文身上。Bulpett在文章中写道：“可以肯定的是，有两支球队向人们透露，他们只会在得到另一名大牌自由球员的情况下追逐欧文，并且这名球员得表态他想要欧文。”毫无疑问，欧文拥有出众的篮球天赋。2018-19赛季常规赛，他打出了职业生涯中最好的篮球水平。他在争抢篮板时更有侵略性，乐于分享球，在防守时警惕性十足，同时仍然是联盟中最优秀的得分手之一。在被雄鹿淘汰出局之后，外界出现了很多关于他未来的流言。在今年常规赛期间，欧文曾和杜兰特和詹姆斯紧密联系在一块。外界盛传他下赛季有可能前往尼克斯或者湖人。（风清扬）</content>
  </article>
  <article>
    <title>欧文东部半决赛表现不佳 对他有意的球队现在更谨慎</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月19日讯 《波士顿先驱报》记者Steve Bulpett报道，考虑到欧文多变的性格和他在东部半决赛的糟糕表现，一些对他有意的球队现在更谨慎了。在本赛季的季后赛中，凯尔特人先是4-0横扫步行者晋级第二轮。随后在和雄鹿的较量中，凯尔特人先胜一场，随后他们连输四场，大比分1-4不敌雄鹿。欧文在东部半决赛中的表现不佳，第二战他18中4拿到9分5篮板4助攻，第五战中他21中6拿到15分1篮板1助攻。记者Steve Bulpett这样写道：“我们从几个来源得到的最有趣信息是，一些被认为对欧文有意的球队现在更加谨慎了。基于凯尔特人本赛季的表现，以及欧文场外和输给雄鹿的场上表现来看，有些球队觉得将太多注意力放在他身上了。”Bulpett补充表示，有两支球队称，除非引进了另外一名大牌自由球员，比如凯文-杜兰特、科怀-莱昂纳德或者吉米-巴特勒，并且这些球员告诉管理层他们想和欧文一块打球，这两支球队才会将目光对准在欧文身上。Bulpett在文章中写道：“可以肯定的是，有两支球队向人们透露，他们只会在得到另一名大牌自由球员的情况下追逐欧文，并且这名球员得表态他想要欧文。”毫无疑问，欧文拥有出众的篮球天赋。2018-19赛季常规赛，他打出了职业生涯中最好的篮球水平。他在争抢篮板时更有侵略性，乐于分享球，在防守时警惕性十足，同时仍然是联盟中最优秀的得分手之一。在被雄鹿淘汰出局之后，外界出现了很多关于他未来的流言。在今年常规赛期间，欧文曾和杜兰特和詹姆斯紧密联系在一块。外界盛传他下赛季有可能前往尼克斯或者湖人。（风清扬）</content>
  </article>
  <article>
    <title>一张图告诉你武磊多受欢迎！西班牙人球迷把他扛肩上</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月19日讯 对西班牙人球迷来说，2018-19赛季的最后一轮将成为永生难忘的一天，对武磊来说也同样如此。攻破皇家社会球门之后，武磊彻底征服了西班牙人球迷，比赛结束之后甚至被球迷架在了肩膀上庆祝，而这是球王马拉多纳才有过的待遇。【】【】【】武磊彻底征服西班牙人球迷对很多球迷来说，马拉多纳1986年世界杯夺冠之后被球迷高高举起的一幕一直都是美好的回忆。在这个夏天，马拉多纳活生生把世界杯搞成了一个人的舞台，从对英格兰过五关斩六将、以上帝之手破门，再到对比利时复制自己的单刀破门，马拉多纳赢得了全世界球迷的崇拜。当球迷把他举起的时候，正象征着一个英雄的诞生。当球员被自家球迷高高举起，这已经证明他在球迷心中的重要性在马拉多纳之前、之后，都不乏有球员、主帅得到这样的待遇，瓜迪奥拉、穆里尼奥这样的主帅，梅西、C罗这样的球员，都曾经有过这样的经历。然而，对于一位中国球员来说，在欧洲五大联赛里得到这样的待遇似乎是遥不可及的，但绰号为“武球王”的武磊却在转投欧洲五大联赛的第一个赛季就做到了。当他攻破皇家社会球门之后，武磊就兴奋的一把脱掉球衣，冲向了看台前庆祝，而就在他的前方，两位中国球迷也同样举着国旗在兴奋的大喊大叫。即使这样一个动作让武磊得到了西甲生涯的第一张黄牌也值了，毕竟，这是一个足以帮助西班牙人时隔12年再次杀入欧联杯的进球。正是这样一个进球，让武磊彻底征服了西班牙人球迷。当主裁判吹响终场哨之后，西班牙人球迷再也无法按捺激动的心情，一股脑的冲入了球场之内，球场的安保人员甚至没有做出任何阻挡的动作，而是直接离开了球场。球迷们迅速冲向了他们心目中的英雄，在球迷的簇拥下，伊格莱西亚斯激动怒吼，他的球裤甚至都被球迷抢走。一年之前，他还在踢西乙，两年之前，他还在塞尔塔郁郁不得志，而现在，他却成了西班牙人冲入欧战的头号英雄。西班牙人球迷同样没有忘记这场比赛的英雄武磊，武磊被西班牙人球迷架在了自己的肩上，而仍旧赤裸着上身的武磊则与身边的球迷握手致意。武磊加盟西班牙人之初，遇到了球迷和媒体的质疑，然而，不论你把武磊定义为球队的福星，还是16场打入3球的英雄，乃至让球队战术更为多样的催化剂，武磊都成了西班牙人进入欧联杯的真正功臣之一。谢谢你，武磊，这恐怕是所有西班牙人球迷的心声！（奥拜尔）相关阅读</content>
  </article>
  <article>
    <title>一张图告诉你武磊多受欢迎！西班牙人球迷把他扛肩上</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月19日讯 对西班牙人球迷来说，2018-19赛季的最后一轮将成为永生难忘的一天，对武磊来说也同样如此。攻破皇家社会球门之后，武磊彻底征服了西班牙人球迷，比赛结束之后甚至被球迷架在了肩膀上庆祝，而这是球王马拉多纳才有过的待遇。【】【】【】武磊彻底征服西班牙人球迷对很多球迷来说，马拉多纳1986年世界杯夺冠之后被球迷高高举起的一幕一直都是美好的回忆。在这个夏天，马拉多纳活生生把世界杯搞成了一个人的舞台，从对英格兰过五关斩六将、以上帝之手破门，再到对比利时复制自己的单刀破门，马拉多纳赢得了全世界球迷的崇拜。当球迷把他举起的时候，正象征着一个英雄的诞生。当球员被自家球迷高高举起，这已经证明他在球迷心中的重要性在马拉多纳之前、之后，都不乏有球员、主帅得到这样的待遇，瓜迪奥拉、穆里尼奥这样的主帅，梅西、C罗这样的球员，都曾经有过这样的经历。然而，对于一位中国球员来说，在欧洲五大联赛里得到这样的待遇似乎是遥不可及的，但绰号为“武球王”的武磊却在转投欧洲五大联赛的第一个赛季就做到了。当他攻破皇家社会球门之后，武磊就兴奋的一把脱掉球衣，冲向了看台前庆祝，而就在他的前方，两位中国球迷也同样举着国旗在兴奋的大喊大叫。即使这样一个动作让武磊得到了西甲生涯的第一张黄牌也值了，毕竟，这是一个足以帮助西班牙人时隔12年再次杀入欧联杯的进球。正是这样一个进球，让武磊彻底征服了西班牙人球迷。当主裁判吹响终场哨之后，西班牙人球迷再也无法按捺激动的心情，一股脑的冲入了球场之内，球场的安保人员甚至没有做出任何阻挡的动作，而是直接离开了球场。球迷们迅速冲向了他们心目中的英雄，在球迷的簇拥下，伊格莱西亚斯激动怒吼，他的球裤甚至都被球迷抢走。一年之前，他还在踢西乙，两年之前，他还在塞尔塔郁郁不得志，而现在，他却成了西班牙人冲入欧战的头号英雄。西班牙人球迷同样没有忘记这场比赛的英雄武磊，武磊被西班牙人球迷架在了自己的肩上，而仍旧赤裸着上身的武磊则与身边的球迷握手致意。武磊加盟西班牙人之初，遇到了球迷和媒体的质疑，然而，不论你把武磊定义为球队的福星，还是16场打入3球的英雄，乃至让球队战术更为多样的催化剂，武磊都成了西班牙人进入欧联杯的真正功臣之一。谢谢你，武磊，这恐怕是所有西班牙人球迷的心声！（奥拜尔）相关阅读</content>
  </article>
  <article>
    <title>德甲-拜仁5-1法兰克福豪夺7连冠 罗贝里告别战联袂破门</title>
    <date>2019-05-18</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育讯 北京时间5月18日晚21时30分，2018-19赛季德甲第34轮，拜仁主场5-1击败法兰克福，完成德甲7连冠伟业，科曼和阿拉巴传射建功，穆勒两送助攻，里贝里和罗本告别战替补破门。比赛亮点精彩回顾开场仅4分钟，莱万脚后跟回做，穆勒跟进斜塞左肋空当，科曼及时跟进冷静推射破网，1-0！拜仁取得梦幻开局。第7分钟，穆勒直塞，莱万插入禁区横传，格纳布里远点跟上面对特拉普的推射被挡出，边裁举旗示意莱万越位在先。第9分钟，蒂亚戈传球，阿拉巴禁区前左脚劲射被扑出，随后基米希角球传中，莱万抢点头球攻门只是稍稍高出横梁。第13分钟，穆勒分球，莱万中路闯入禁区穿裆过人一记捅射，特拉普救险。第26分钟，拜仁后场长传发动反击，莱万做球，格纳布里弧顶处左脚大力抽射破网，但主裁判斯特格曼在VAR提示下吹罚莱万越位在先，进球无效。第32分钟，莱万送出妙传，穆勒插上倒地攻门，皮球击中特拉普脚上偏转，随后格纳布里禁区内的低射也是稍稍打偏。第50分钟，科斯蒂奇开出左侧角球，基米希前点解围踢空，亚伯拉罕近距离攻门击中横梁弹下，哈勒捡漏破网，比分变成了1-1！第53分钟，阿拉巴分球，穆勒外围尝试大力远射导致特拉普扑球脱手，阿拉巴跟进补射建功，2-1！第56分钟，莱万头球摆渡，格纳布里禁区右侧右脚凌空抽射，皮球击中边网。第58分钟，科曼直塞，雷纳托-桑谢斯左侧底线扣过费尔南德斯小角度攻门，特拉普挡了一下还是难以阻止皮球入网，3-1！第69分钟，穆勒突到底线倒三角传球，基米希大力低射，亚伯拉罕门线解围。第72分钟，基米希传球，里贝里左路抹入禁区小角度搓射破门，4-1！里贝里激情脱衣庆祝。第78分钟，莱万搓传，阿拉巴低传门前，罗本成功吃饼，5-1！小飞侠也在告别战上取得进球！数据统计拜仁从第1分钟开始就狂攻对手，虽然比分一度变成1-1，但最终科瓦奇的球队完成5-1的大胜顺利拿到德甲冠军。数据来看，拜仁射门23比6，射正14比2，角球5比3，控球率达到6成全面占优。出场阵容拜仁(4231)：门将：26-乌尔赖希后卫：32-基米希、4-聚勒、5-胡梅尔斯、27-阿拉巴后腰：6-蒂亚戈、18-格雷茨卡(35-雷纳托-桑谢斯37')中场：29-科曼(7-里贝里61')、25-穆勒、22-格纳布里(10-罗本67')前锋：9-莱万多夫斯基法兰克福(3142)：门将：31-特拉普后卫：19-亚伯拉罕、13-欣特雷格、20-长谷部诚后腰：24-达科斯塔中场：5-费尔南德斯、6-德古兹曼(9-哈勒46')、11-加西诺维奇、10-科斯蒂奇前锋：8-约维奇、4-雷比奇(16-托罗64')(kerlon)</content>
  </article>
  <article>
    <title>德甲-拜仁5-1法兰克福豪夺7连冠 罗贝里告别战联袂破门</title>
    <date>2019-05-18</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育讯 北京时间5月18日晚21时30分，2018-19赛季德甲第34轮，拜仁主场5-1击败法兰克福，完成德甲7连冠伟业，科曼和阿拉巴传射建功，穆勒两送助攻，里贝里和罗本告别战替补破门。比赛亮点精彩回顾开场仅4分钟，莱万脚后跟回做，穆勒跟进斜塞左肋空当，科曼及时跟进冷静推射破网，1-0！拜仁取得梦幻开局。第7分钟，穆勒直塞，莱万插入禁区横传，格纳布里远点跟上面对特拉普的推射被挡出，边裁举旗示意莱万越位在先。第9分钟，蒂亚戈传球，阿拉巴禁区前左脚劲射被扑出，随后基米希角球传中，莱万抢点头球攻门只是稍稍高出横梁。第13分钟，穆勒分球，莱万中路闯入禁区穿裆过人一记捅射，特拉普救险。第26分钟，拜仁后场长传发动反击，莱万做球，格纳布里弧顶处左脚大力抽射破网，但主裁判斯特格曼在VAR提示下吹罚莱万越位在先，进球无效。第32分钟，莱万送出妙传，穆勒插上倒地攻门，皮球击中特拉普脚上偏转，随后格纳布里禁区内的低射也是稍稍打偏。第50分钟，科斯蒂奇开出左侧角球，基米希前点解围踢空，亚伯拉罕近距离攻门击中横梁弹下，哈勒捡漏破网，比分变成了1-1！第53分钟，阿拉巴分球，穆勒外围尝试大力远射导致特拉普扑球脱手，阿拉巴跟进补射建功，2-1！第56分钟，莱万头球摆渡，格纳布里禁区右侧右脚凌空抽射，皮球击中边网。第58分钟，科曼直塞，雷纳托-桑谢斯左侧底线扣过费尔南德斯小角度攻门，特拉普挡了一下还是难以阻止皮球入网，3-1！第69分钟，穆勒突到底线倒三角传球，基米希大力低射，亚伯拉罕门线解围。第72分钟，基米希传球，里贝里左路抹入禁区小角度搓射破门，4-1！里贝里激情脱衣庆祝。第78分钟，莱万搓传，阿拉巴低传门前，罗本成功吃饼，5-1！小飞侠也在告别战上取得进球！数据统计拜仁从第1分钟开始就狂攻对手，虽然比分一度变成1-1，但最终科瓦奇的球队完成5-1的大胜顺利拿到德甲冠军。数据来看，拜仁射门23比6，射正14比2，角球5比3，控球率达到6成全面占优。出场阵容拜仁(4231)：门将：26-乌尔赖希后卫：32-基米希、4-聚勒、5-胡梅尔斯、27-阿拉巴后腰：6-蒂亚戈、18-格雷茨卡(35-雷纳托-桑谢斯37')中场：29-科曼(7-里贝里61')、25-穆勒、22-格纳布里(10-罗本67')前锋：9-莱万多夫斯基法兰克福(3142)：门将：31-特拉普后卫：19-亚伯拉罕、13-欣特雷格、20-长谷部诚后腰：24-达科斯塔中场：5-费尔南德斯、6-德古兹曼(9-哈勒46')、11-加西诺维奇、10-科斯蒂奇前锋：8-约维奇、4-雷比奇(16-托罗64')(kerlon)</content>
  </article>
  <article>
    <title>LED灯会让人失明？风险确实存在，这些要点你必须知道</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>每经记者：周程程    每经编辑：孙志成图片来源：摄图网
在现在的日常生活中，LED灯已经是随处可见：办公室、家里、酒店的照明灯、书桌上的台灯、马路上的路灯、一些汽车的车灯等等。可以说，品种繁多的LED灯照亮了我们的生活，让我们免受父辈时代由于没有充足照明，而不得不“秉烛夜读”的苦。但实际上，光线明亮的LED灯并不代表对眼睛安全无害。近期，据《每日邮报》报道，法国卫生当局称，LED灯会对视网膜造成永久性的伤害，扰乱我们的自然睡眠节奏。法国食品环境和职业健康与安全局机构（ANSES）提醒说，强烈的LED灯光会使人“光中毒”。长时间“蓝光”辐射增加视网膜黄斑病变风险LED照明技术以其节能、寿命长、价格低等优势，已经覆盖了生活的边边角角。据高工LED数据，中国2016年LED通用照明市场达到2040亿元，LED的渗透率为44%，预计2020年，中国LED照明的渗透率达到60%-70%。江苏地区一家灯具店店长告诉每日经济新闻（微信号：nbdnews）记者，其目前店里所售灯具皆为LED灯。法国食品环境和职业健康与安全局机构（ANSES）的报告指出，LED灯可能造成视网膜细胞的不可逆伤害，并最终导致失明。ANSES敦促官员修改LED灯的最大曝光度限制，减少LED灯中“蓝光”的数量。研究表明，用于汽车前照灯的强烈灯光可能会损坏我们的眼睛。该报告区分了高强度LED灯的急性照射和低强度光源的“慢性照射”。ANSES说，虽然“慢性照射”危险性较低，但长期暴露在这种光源下，也能加速视网膜组织的老化，并导致视力下降。不过，据《封面新闻》报道，眼科医生弗朗辛・比哈尔・科恩指出，LED手机、平板电脑和笔记本电脑屏幕不会对眼睛造成损害。他解释说，因为相比其他类型的照明设备，他们的亮度非常低。但这些背光装置，尤其是在夜间或黑暗环境中使用时，可能会干扰生物钟，从而影响睡眠状态。图片来源：摄图网
说到LED灯对视网膜的损害，需要先来了解一下“蓝光”的危害性。市场上的 LED 灯普遍是通过 LED 芯片发出的蓝光和荧光粉的发光复合获得白光。中国科学院曾在其官方微信订阅号上发表文章称， LED芯片发出的蓝光通常较强，长时间较强的蓝光辐射会引起视网膜黄斑病变，这种危害对正处在成长期的儿童的视力损害更大。上述照明行业从业人士也对每日经济新闻（微信号：nbdbews）记者表示，长时间处于蓝光照射会伤害眼睛，目前市场上的LED灯具中，蓝光含量越少，相应价格也会越贵，以护眼台灯来看，价格在几十到2000不等。家庭照明建议购买“暖白色”照明灯该照明行业从业人士表示，应在正规渠道购买台灯等灯具，并关注重要参数指标。除了蓝光含量外，频闪、显色性、色温、炫光等因素都会影响眼睛舒适度。上述江苏地区灯具店店长也指出，目前消费者购买室内灯具时，更加注重风格与照明度，但很少考虑舒适度。此前，相关灯具频闪问题已经央视315晚会曝光。而关于频闪的问题，报告中也指出，由于电流的微小波动，一些LED灯中的频闪现象可能会引起头痛、视觉疲劳和其他意外危险。显色性则指的是光源能否反应照射物体的实际颜色。该灯具店店长表示，消费者选购时应注意，标准要求的LED显色指数不应低于80，指数越接近100越好，越能还原清晰度和颜色逼真度，缓解眼睛压力，但市面上也存在一些显色指数低于80的产品，消费者应避免购买。从从色温来看，烛光的色温大约是2000K，白炽灯是2700-3000K，清晨的阳光大约4400K，中午就上升到了5600K。图片来源：摄图网
据国家标准《LED室内照明应用技术要求 GB/T 31831-2015》，用于人员长期工作或停留场所的一般照明的LED光源和LED灯具，额定相关色温不宜高于4000K。上述灯具店店长表示，从市场上情况来看，家庭偏向使用LED色温在4000K，五星级酒店和别墅则选择2700K―3000K偏黄光的光，显得更加有格调，办公室一般采用6500K的白光，因为办公室选用太昏暗的光容易让人提不起精神。对于家庭照明，ANSES建议购买“暖白色”LED照明灯。此外，儿童也最好应该避免暴露在高浓度蓝光的LED光源下，尽量减少睡前使用LED屏幕。每日经济新闻</content>
  </article>
  <article>
    <title>LED灯会让人失明？风险确实存在，这些要点你必须知道</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>每经记者：周程程    每经编辑：孙志成图片来源：摄图网
在现在的日常生活中，LED灯已经是随处可见：办公室、家里、酒店的照明灯、书桌上的台灯、马路上的路灯、一些汽车的车灯等等。可以说，品种繁多的LED灯照亮了我们的生活，让我们免受父辈时代由于没有充足照明，而不得不“秉烛夜读”的苦。但实际上，光线明亮的LED灯并不代表对眼睛安全无害。近期，据《每日邮报》报道，法国卫生当局称，LED灯会对视网膜造成永久性的伤害，扰乱我们的自然睡眠节奏。法国食品环境和职业健康与安全局机构（ANSES）提醒说，强烈的LED灯光会使人“光中毒”。长时间“蓝光”辐射增加视网膜黄斑病变风险LED照明技术以其节能、寿命长、价格低等优势，已经覆盖了生活的边边角角。据高工LED数据，中国2016年LED通用照明市场达到2040亿元，LED的渗透率为44%，预计2020年，中国LED照明的渗透率达到60%-70%。江苏地区一家灯具店店长告诉每日经济新闻（微信号：nbdnews）记者，其目前店里所售灯具皆为LED灯。法国食品环境和职业健康与安全局机构（ANSES）的报告指出，LED灯可能造成视网膜细胞的不可逆伤害，并最终导致失明。ANSES敦促官员修改LED灯的最大曝光度限制，减少LED灯中“蓝光”的数量。研究表明，用于汽车前照灯的强烈灯光可能会损坏我们的眼睛。该报告区分了高强度LED灯的急性照射和低强度光源的“慢性照射”。ANSES说，虽然“慢性照射”危险性较低，但长期暴露在这种光源下，也能加速视网膜组织的老化，并导致视力下降。不过，据《封面新闻》报道，眼科医生弗朗辛・比哈尔・科恩指出，LED手机、平板电脑和笔记本电脑屏幕不会对眼睛造成损害。他解释说，因为相比其他类型的照明设备，他们的亮度非常低。但这些背光装置，尤其是在夜间或黑暗环境中使用时，可能会干扰生物钟，从而影响睡眠状态。图片来源：摄图网
说到LED灯对视网膜的损害，需要先来了解一下“蓝光”的危害性。市场上的 LED 灯普遍是通过 LED 芯片发出的蓝光和荧光粉的发光复合获得白光。中国科学院曾在其官方微信订阅号上发表文章称， LED芯片发出的蓝光通常较强，长时间较强的蓝光辐射会引起视网膜黄斑病变，这种危害对正处在成长期的儿童的视力损害更大。上述照明行业从业人士也对每日经济新闻（微信号：nbdbews）记者表示，长时间处于蓝光照射会伤害眼睛，目前市场上的LED灯具中，蓝光含量越少，相应价格也会越贵，以护眼台灯来看，价格在几十到2000不等。家庭照明建议购买“暖白色”照明灯该照明行业从业人士表示，应在正规渠道购买台灯等灯具，并关注重要参数指标。除了蓝光含量外，频闪、显色性、色温、炫光等因素都会影响眼睛舒适度。上述江苏地区灯具店店长也指出，目前消费者购买室内灯具时，更加注重风格与照明度，但很少考虑舒适度。此前，相关灯具频闪问题已经央视315晚会曝光。而关于频闪的问题，报告中也指出，由于电流的微小波动，一些LED灯中的频闪现象可能会引起头痛、视觉疲劳和其他意外危险。显色性则指的是光源能否反应照射物体的实际颜色。该灯具店店长表示，消费者选购时应注意，标准要求的LED显色指数不应低于80，指数越接近100越好，越能还原清晰度和颜色逼真度，缓解眼睛压力，但市面上也存在一些显色指数低于80的产品，消费者应避免购买。从从色温来看，烛光的色温大约是2000K，白炽灯是2700-3000K，清晨的阳光大约4400K，中午就上升到了5600K。图片来源：摄图网
据国家标准《LED室内照明应用技术要求 GB/T 31831-2015》，用于人员长期工作或停留场所的一般照明的LED光源和LED灯具，额定相关色温不宜高于4000K。上述灯具店店长表示，从市场上情况来看，家庭偏向使用LED色温在4000K，五星级酒店和别墅则选择2700K―3000K偏黄光的光，显得更加有格调，办公室一般采用6500K的白光，因为办公室选用太昏暗的光容易让人提不起精神。对于家庭照明，ANSES建议购买“暖白色”LED照明灯。此外，儿童也最好应该避免暴露在高浓度蓝光的LED光源下，尽量减少睡前使用LED屏幕。每日经济新闻</content>
  </article>
  <article>
    <title>光学镜头镜头的不断探索等于手机像素的不断升级</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>无论是像素升级、光学防抖，还是大光圈、双摄像头，光学一直是消费电子的创新主战场之一。光学行业发展到今天出现了新的动向，3D Sensing 与三摄、潜望式成为未来创新的重点。3D Sensing 正逐步取代指纹识别成为手机标配；光学新动向精彩纷呈
1、光学始终是智能手机创新的主战场光学创新因为能给用户带来非常直观而明显的体验提升，成为各大手机厂商进行差异化竞争的焦点，也让光学成为智能手机创新的主战场之一。回顾历史，我们发现围绕着带来更好的拍照体验这个目标，光学经历了像素升级、光学防抖、大光圈、长焦镜头、光学变焦、多透镜设计、双摄像头等多种创新，其中以像素升级和双摄像头最为典型。
Sensing因为具备更高的安全性，并且可以带来 VR/AR 等更大的创新潜力，正逐步取代指纹识别成为手机标配。2、三摄渗透率有望快速提高三摄的第一大优势是暗光场景下的强大拍照能力，这个时候使用的是彩色+黑白两颗摄像头，彩色摄像头用于成像，黑白摄像头用于捕捉细节。三摄的第二大优势是变焦能力。三摄像头一方面可以大幅改善成像质量，提供更好的光学变焦功能，另外一方面是对双摄的进一步升级，在硬件和算法的层面拥有更好的基础，可以更快地完成渗透。3、 潜望式摄像头有望在 2019 年快速渗透潜望式摄像头最大的优势是可以实现高倍数的光学变焦。变焦就是改变焦距，从而得到不同宽窄的视场角、不同大小的影像和不同的景物范围。变焦通常有数码变焦和光学变焦两种方式，其中数码变焦是通过数码相机内的处理器，把图片内的每个像素面积增大，从而达到放大目的；光学变焦是依靠镜头中镜片的移动（改变镜片之间的距离），进而改变镜头的焦距，实现变焦。由于智能手机需要保持轻薄，而使用伸缩式摄像头会大幅增加手机的厚度，并且难以防水防尘，所以内变焦是手机实现光学变焦的主要方式。但由于手机厚度有限，水平放置的摄像头只能有较小的焦距，光学变焦能力有限，所以通过采用潜望式摄像头的设计，能大幅增加摄像头的焦距，实现更好的光学变焦。4、3D Sensing 快速渗透，行业规模不断增长3D Sensing 是指获取周围环境的三维信息来进行识别的功能，被广泛应用于工业、医疗、交通、科研、国防等领域中，例如无人驾驶所使用的激光雷达就是 3D Sensing 的一个典型应用。三摄+潜望式：打开产业链成长新空间手机摄像头主要由光学镜头（Lens）、音圈马达（VCM）、红外滤光片（IRCF）、图像传感器（Sensor）等组成。三摄相比单摄和双摄分别增加两颗和一颗摄像头，潜望式则需要增加一组镜片和折射镜头，将给整个摄像头产业链带来新的市场空间，产业链相关企业将迎来新的成长动力。
1、 光学镜头：设计和制造难度大，经验积累是关键光学镜头的主要作用是利用光的折射和反射原理，搜集被拍摄物体的反射光并将其聚焦于图像传感器上。手机摄像头使用的镜头主要有塑胶和玻璃两种材质。塑胶镜头透光率不如玻璃镜头，但成型更为容易、良率较高、成本较低，通过不同形状的塑胶镜头进行组合，也可以达到非常好的成像效果，所以手机摄像头使用都是塑胶镜头。光学镜头具有非常高的技术难度，目前能大批量稳定生产高品质镜头的厂商较为稀少。光学镜头的难点主要在于设计和制造环节。光学镜头的难点之一在于设计环节。设计环节需要的是多年的经验积累，以及想象力的发挥，不仅仅是一门工程，更是一门艺术。每一个设计的光学镜头都可以专门申请专利，保护设计师的心血结晶。设计环节直接决定厂商能否生产某一规格的镜头，是进入这个行业的门票。像差无法完全消除，所以这个世界不存在完美的镜头。光学设计就是通过组合不同形状、不同数目的透镜，实现对这些像差的控制，尽可能获得尽可能完美的成像效果。但是因为像差实在太多，所以想实现完全的像差控制是不可能的，只能通过光学设计在众多像差中取得平衡。光学设计不是工程，而是艺术，是对于美的理解，考验的是光学设计师的经验、天赋和灵感。莱卡和蔡司作为最优秀的光学厂商，引以为傲的正是其在光学设计上的深厚积累。组装环节是按照顺序逐一将加工完成的镜片、隔片、压圈等部件完成装配，并实现光学性能的过程，目前主要通过自动化方式实现组装。镜头组装技术要点十分复杂，对部件加工精度、组装精度具有极高的要求，整体公差一般不超过 3 微米.光学镜头设计非常复杂，目前已知的像差就有数百种，仍有大量未知的像差不断被发现，需要在设计中被考虑进去。光线的折射和反射路径数不胜数，需要设计师去不断计算和权衡。透镜的形状、位置、材料可以有无数种组合方式，让设计师们有空间去不断挖掘更好的设计。光学镜头行业永远没有进步的终点，永远都有探索的空间。</content>
  </article>
  <article>
    <title>光学镜头镜头的不断探索等于手机像素的不断升级</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>无论是像素升级、光学防抖，还是大光圈、双摄像头，光学一直是消费电子的创新主战场之一。光学行业发展到今天出现了新的动向，3D Sensing 与三摄、潜望式成为未来创新的重点。3D Sensing 正逐步取代指纹识别成为手机标配；光学新动向精彩纷呈
1、光学始终是智能手机创新的主战场光学创新因为能给用户带来非常直观而明显的体验提升，成为各大手机厂商进行差异化竞争的焦点，也让光学成为智能手机创新的主战场之一。回顾历史，我们发现围绕着带来更好的拍照体验这个目标，光学经历了像素升级、光学防抖、大光圈、长焦镜头、光学变焦、多透镜设计、双摄像头等多种创新，其中以像素升级和双摄像头最为典型。
Sensing因为具备更高的安全性，并且可以带来 VR/AR 等更大的创新潜力，正逐步取代指纹识别成为手机标配。2、三摄渗透率有望快速提高三摄的第一大优势是暗光场景下的强大拍照能力，这个时候使用的是彩色+黑白两颗摄像头，彩色摄像头用于成像，黑白摄像头用于捕捉细节。三摄的第二大优势是变焦能力。三摄像头一方面可以大幅改善成像质量，提供更好的光学变焦功能，另外一方面是对双摄的进一步升级，在硬件和算法的层面拥有更好的基础，可以更快地完成渗透。3、 潜望式摄像头有望在 2019 年快速渗透潜望式摄像头最大的优势是可以实现高倍数的光学变焦。变焦就是改变焦距，从而得到不同宽窄的视场角、不同大小的影像和不同的景物范围。变焦通常有数码变焦和光学变焦两种方式，其中数码变焦是通过数码相机内的处理器，把图片内的每个像素面积增大，从而达到放大目的；光学变焦是依靠镜头中镜片的移动（改变镜片之间的距离），进而改变镜头的焦距，实现变焦。由于智能手机需要保持轻薄，而使用伸缩式摄像头会大幅增加手机的厚度，并且难以防水防尘，所以内变焦是手机实现光学变焦的主要方式。但由于手机厚度有限，水平放置的摄像头只能有较小的焦距，光学变焦能力有限，所以通过采用潜望式摄像头的设计，能大幅增加摄像头的焦距，实现更好的光学变焦。4、3D Sensing 快速渗透，行业规模不断增长3D Sensing 是指获取周围环境的三维信息来进行识别的功能，被广泛应用于工业、医疗、交通、科研、国防等领域中，例如无人驾驶所使用的激光雷达就是 3D Sensing 的一个典型应用。三摄+潜望式：打开产业链成长新空间手机摄像头主要由光学镜头（Lens）、音圈马达（VCM）、红外滤光片（IRCF）、图像传感器（Sensor）等组成。三摄相比单摄和双摄分别增加两颗和一颗摄像头，潜望式则需要增加一组镜片和折射镜头，将给整个摄像头产业链带来新的市场空间，产业链相关企业将迎来新的成长动力。
1、 光学镜头：设计和制造难度大，经验积累是关键光学镜头的主要作用是利用光的折射和反射原理，搜集被拍摄物体的反射光并将其聚焦于图像传感器上。手机摄像头使用的镜头主要有塑胶和玻璃两种材质。塑胶镜头透光率不如玻璃镜头，但成型更为容易、良率较高、成本较低，通过不同形状的塑胶镜头进行组合，也可以达到非常好的成像效果，所以手机摄像头使用都是塑胶镜头。光学镜头具有非常高的技术难度，目前能大批量稳定生产高品质镜头的厂商较为稀少。光学镜头的难点主要在于设计和制造环节。光学镜头的难点之一在于设计环节。设计环节需要的是多年的经验积累，以及想象力的发挥，不仅仅是一门工程，更是一门艺术。每一个设计的光学镜头都可以专门申请专利，保护设计师的心血结晶。设计环节直接决定厂商能否生产某一规格的镜头，是进入这个行业的门票。像差无法完全消除，所以这个世界不存在完美的镜头。光学设计就是通过组合不同形状、不同数目的透镜，实现对这些像差的控制，尽可能获得尽可能完美的成像效果。但是因为像差实在太多，所以想实现完全的像差控制是不可能的，只能通过光学设计在众多像差中取得平衡。光学设计不是工程，而是艺术，是对于美的理解，考验的是光学设计师的经验、天赋和灵感。莱卡和蔡司作为最优秀的光学厂商，引以为傲的正是其在光学设计上的深厚积累。组装环节是按照顺序逐一将加工完成的镜片、隔片、压圈等部件完成装配，并实现光学性能的过程，目前主要通过自动化方式实现组装。镜头组装技术要点十分复杂，对部件加工精度、组装精度具有极高的要求，整体公差一般不超过 3 微米.光学镜头设计非常复杂，目前已知的像差就有数百种，仍有大量未知的像差不断被发现，需要在设计中被考虑进去。光线的折射和反射路径数不胜数，需要设计师去不断计算和权衡。透镜的形状、位置、材料可以有无数种组合方式，让设计师们有空间去不断挖掘更好的设计。光学镜头行业永远没有进步的终点，永远都有探索的空间。</content>
  </article>
  <article>
    <title>武磊赛季总结：西甲处子赛季连创纪录 越努力才能越幸运</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月19日讯 以一个将西班牙人送入下赛季欧联杯的关键进球，武磊结束了自己的西甲处子赛季。就像西班牙人一样，武磊的这个赛季也经历了曲折，但最终迎来了美妙的结尾，也正像12年之后重返欧战的鹦鹉军团一样，武磊期待着在欧联杯的赛场上亮剑。武磊的西甲处子赛季完美收官西班牙人的真福星对西班牙人来说，武磊堪称“福星”。让我们首先回到武磊加盟之前的1月27日，在主场2比4负于皇马之后，西班牙人跌到了谷底，21轮之后在西甲仅仅排名第15位，此时只有24分的西班牙人仅仅比排名第18位的塞尔塔多出了3分，而比排名第7位的瓦伦西亚少了5分。在武磊加盟之前的10场比赛里，西班牙人的成绩竟然是1胜9负。鲁比面对的困难还在于球队的伤病情况颇为严重，在巴普蒂斯唐冬窗转投中超之后，皮亚蒂、塞尔吉奥-加西亚两名前锋双双缺席，这让他面对着无人可用的局面。然而，这也给了武磊出场机会，正是武磊的出场，让西班牙人迎来了赛季真正的转折点。首先，从成绩上来看，西班牙人最后17轮取得了29分，比前21轮还多出了5分，场均得分从前21轮的1.14分到最后17轮的1.7分，几乎多出了50%。武磊加盟之后西班牙人从降级区成功上升到了欧战区其次，从战术上来看，武磊加盟之后，西班牙人的战术更为丰富，阵形从433、442到352，鲁比不断在根据对手调整阵形，不论是控制型打法还是快速反击都踢得游刃有余。在最后17轮比赛里，西班牙人仅仅输给了塞维利亚、巴塞罗那两个强敌，而在最后9轮，西班牙人更是保持不败，最后三轮取得三连杀则让鹦鹉军团得以神奇的杀入了欧联杯。16场3球，武磊仅次两人加盟西班牙人之后，武磊在17轮西甲里16次得到出场机会，唯一一场没有得到出场机会的比赛是西甲第33轮，西班牙人客场2比2战平莱万特一战。在这16场比赛里，武磊首发出场12次，替补出场4次，打入3球，送出1次助攻，并且制造1个点球。在武磊出场的16场比赛里，西班牙人取得了7胜7平2负的成绩，而在武磊首发出场的比赛里，西班牙人取得了6胜5平仅1负的成绩成绩，在武磊替补出场的比赛里，西班牙人取得了1胜2平1负的成绩。此外，武磊还在对皇家社会一战里拿到了西甲生涯第一张黄牌。武磊最后脱衣庆祝造就了他本赛季的第一张黄牌2月3日对比利亚雷亚尔一战，武磊替补出场12分钟，完成了西甲处子秀。对瓦伦西亚一战，武磊成为第一位在西甲首发出场的中国球员，也成为时隔2857天之后第一位在欧洲五大联赛里首发出场的中国球员。对巴拉多利德一战，武磊打入西甲处子球，成为史上第一名在西甲进球的中国球员，也成为时隔3731天之后第一位在欧洲五大联赛破门的中国球员。16场西甲打入3球，武磊得以超越乾贵士，成为本赛季西甲进球最多的亚洲球员。在欧洲五大联赛里，武磊的进球数也仅次于孙兴慜和池东沅。当然，在中国球员留洋史上，单赛季进球纪录的保持着仍然是杨晨。加盟法兰克福之后，杨晨在1998-99赛季打入了8球。1999-2000赛季，杨晨打入了4球，2000-01赛季再打入4球。更值得强调的是，在德甲处子赛季里，杨晨仅仅用了23场德甲就打入了8球。不过，能够在处子赛季里打入3球，武磊的成绩也已经超过了众多前辈，这其中包括孙继海（2002-03赛季2球、2003-04赛季1球）、邵佳一（2002-03赛季1球、2006-07赛季2球、2008-09赛季1球）和郑智（2006-07赛季1球）。赛季评分：6.65分在whoscored的评分中，武磊在16场比赛里的平均得分为6.65分，在西班牙人队中排名第12位，值得强调的是，前11人的出场时间都多于武磊。得分最高的是右后卫罗萨莱斯，场均得到了7.02分，其次是中卫埃尔莫索（6.95分）、伊格莱西亚斯（6.93分）以及得到6.9分的罗卡和纳尔多。本赛季武磊的场均评分锁定在了6.65武磊本赛季共踢了四个位置，其中左边锋位置上得分最高，达到了7分，这一得分已经与罗萨莱斯相差无几，其次是右中场（6.88分）、左中场（6.67分）、中锋（6.64分），而在替补出场的4场比赛里，武磊场均得到6.22分。在16场比赛里，武磊得分最低的一战是对巴萨一战，当时武磊得到了不及格的5.78分，这也是他唯一一次得到不及格的分数。对巴拉多利德一战，武磊得到了本赛季最高的7.86分，其次则是对皇家社会一战的7.35分，对韦斯卡一战武磊也得到了7.25分。中国格列兹曼还缺些什么？武磊的三个西甲进球将他的特点体现的淋漓尽致，那就是往往能够通过漂亮的跑位来获得破门良机。对巴拉多利德一战，武磊巧妙的找到了两个中卫之间的空档，接到达德尔的直塞球之后单刀破门。对塞尔塔一战，武磊则是利用漂亮的后插上撕破了对手防线，罗卡的挑传则让武磊凌空扫射破门。对皇家社会一战，桑切斯中线的直塞，则让武磊再度单刀破门。曾经有中国媒体将武磊比喻成“中国格列兹曼”，从技术特点上来看，两人的确有相似之处，尤其是在出色的速度和跑位上，武磊的恩师徐根宝曾经指出，“武磊是一名很有灵气的球员，他的跑位和速度都很好。”这两点的确成为武磊职业生涯最大的特点，西甲三个进球也都是利用这样的特点打入。作为武磊来说，当务之急应该是提升破门效率然而，在自己的西甲处子赛季里，武磊也暴露出了自己的弱点，那就是对抗能力、突破能力较差，射门技术也需要提高。作为一名前锋，射门的确成了制约武磊进一步提高的软肋，孙兴慜曾经指出，“在射门之前，武磊的调整动作太多，建议他在射门时能够更加果断，或许这样的效果会更好。”在16场西甲里，武磊共有30次射门，平均每10次射门才打入1球，这样的效率显然不够出色。同时，在射门区域方面，武磊禁区外场均只有0.3次射门，小禁区也只有0.2次，他的射门多数集中在大禁区，场均达到1.4次。当然，需要指出的是，武磊的体能、状态都没有达到最佳。首先，武磊亚洲杯时肩部受伤，这在一定程度上影响了他的对抗，而在赛季结束之后，武磊将接受手术。其次，武磊是在赛季中段加盟西班牙人，并没有参加夏训，其体能储备、与队友的默契程度以及对主教练的战术体系都存在差距。可以肯定的是，在彻底恢复又参加了完整的夏训之后，武磊下赛季的表现会更加出色。（奥拜尔）</content>
  </article>
  <article>
    <title>武磊赛季总结：西甲处子赛季连创纪录 越努力才能越幸运</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月19日讯 以一个将西班牙人送入下赛季欧联杯的关键进球，武磊结束了自己的西甲处子赛季。就像西班牙人一样，武磊的这个赛季也经历了曲折，但最终迎来了美妙的结尾，也正像12年之后重返欧战的鹦鹉军团一样，武磊期待着在欧联杯的赛场上亮剑。武磊的西甲处子赛季完美收官西班牙人的真福星对西班牙人来说，武磊堪称“福星”。让我们首先回到武磊加盟之前的1月27日，在主场2比4负于皇马之后，西班牙人跌到了谷底，21轮之后在西甲仅仅排名第15位，此时只有24分的西班牙人仅仅比排名第18位的塞尔塔多出了3分，而比排名第7位的瓦伦西亚少了5分。在武磊加盟之前的10场比赛里，西班牙人的成绩竟然是1胜9负。鲁比面对的困难还在于球队的伤病情况颇为严重，在巴普蒂斯唐冬窗转投中超之后，皮亚蒂、塞尔吉奥-加西亚两名前锋双双缺席，这让他面对着无人可用的局面。然而，这也给了武磊出场机会，正是武磊的出场，让西班牙人迎来了赛季真正的转折点。首先，从成绩上来看，西班牙人最后17轮取得了29分，比前21轮还多出了5分，场均得分从前21轮的1.14分到最后17轮的1.7分，几乎多出了50%。武磊加盟之后西班牙人从降级区成功上升到了欧战区其次，从战术上来看，武磊加盟之后，西班牙人的战术更为丰富，阵形从433、442到352，鲁比不断在根据对手调整阵形，不论是控制型打法还是快速反击都踢得游刃有余。在最后17轮比赛里，西班牙人仅仅输给了塞维利亚、巴塞罗那两个强敌，而在最后9轮，西班牙人更是保持不败，最后三轮取得三连杀则让鹦鹉军团得以神奇的杀入了欧联杯。16场3球，武磊仅次两人加盟西班牙人之后，武磊在17轮西甲里16次得到出场机会，唯一一场没有得到出场机会的比赛是西甲第33轮，西班牙人客场2比2战平莱万特一战。在这16场比赛里，武磊首发出场12次，替补出场4次，打入3球，送出1次助攻，并且制造1个点球。在武磊出场的16场比赛里，西班牙人取得了7胜7平2负的成绩，而在武磊首发出场的比赛里，西班牙人取得了6胜5平仅1负的成绩成绩，在武磊替补出场的比赛里，西班牙人取得了1胜2平1负的成绩。此外，武磊还在对皇家社会一战里拿到了西甲生涯第一张黄牌。武磊最后脱衣庆祝造就了他本赛季的第一张黄牌2月3日对比利亚雷亚尔一战，武磊替补出场12分钟，完成了西甲处子秀。对瓦伦西亚一战，武磊成为第一位在西甲首发出场的中国球员，也成为时隔2857天之后第一位在欧洲五大联赛里首发出场的中国球员。对巴拉多利德一战，武磊打入西甲处子球，成为史上第一名在西甲进球的中国球员，也成为时隔3731天之后第一位在欧洲五大联赛破门的中国球员。16场西甲打入3球，武磊得以超越乾贵士，成为本赛季西甲进球最多的亚洲球员。在欧洲五大联赛里，武磊的进球数也仅次于孙兴慜和池东沅。当然，在中国球员留洋史上，单赛季进球纪录的保持着仍然是杨晨。加盟法兰克福之后，杨晨在1998-99赛季打入了8球。1999-2000赛季，杨晨打入了4球，2000-01赛季再打入4球。更值得强调的是，在德甲处子赛季里，杨晨仅仅用了23场德甲就打入了8球。不过，能够在处子赛季里打入3球，武磊的成绩也已经超过了众多前辈，这其中包括孙继海（2002-03赛季2球、2003-04赛季1球）、邵佳一（2002-03赛季1球、2006-07赛季2球、2008-09赛季1球）和郑智（2006-07赛季1球）。赛季评分：6.65分在whoscored的评分中，武磊在16场比赛里的平均得分为6.65分，在西班牙人队中排名第12位，值得强调的是，前11人的出场时间都多于武磊。得分最高的是右后卫罗萨莱斯，场均得到了7.02分，其次是中卫埃尔莫索（6.95分）、伊格莱西亚斯（6.93分）以及得到6.9分的罗卡和纳尔多。本赛季武磊的场均评分锁定在了6.65武磊本赛季共踢了四个位置，其中左边锋位置上得分最高，达到了7分，这一得分已经与罗萨莱斯相差无几，其次是右中场（6.88分）、左中场（6.67分）、中锋（6.64分），而在替补出场的4场比赛里，武磊场均得到6.22分。在16场比赛里，武磊得分最低的一战是对巴萨一战，当时武磊得到了不及格的5.78分，这也是他唯一一次得到不及格的分数。对巴拉多利德一战，武磊得到了本赛季最高的7.86分，其次则是对皇家社会一战的7.35分，对韦斯卡一战武磊也得到了7.25分。中国格列兹曼还缺些什么？武磊的三个西甲进球将他的特点体现的淋漓尽致，那就是往往能够通过漂亮的跑位来获得破门良机。对巴拉多利德一战，武磊巧妙的找到了两个中卫之间的空档，接到达德尔的直塞球之后单刀破门。对塞尔塔一战，武磊则是利用漂亮的后插上撕破了对手防线，罗卡的挑传则让武磊凌空扫射破门。对皇家社会一战，桑切斯中线的直塞，则让武磊再度单刀破门。曾经有中国媒体将武磊比喻成“中国格列兹曼”，从技术特点上来看，两人的确有相似之处，尤其是在出色的速度和跑位上，武磊的恩师徐根宝曾经指出，“武磊是一名很有灵气的球员，他的跑位和速度都很好。”这两点的确成为武磊职业生涯最大的特点，西甲三个进球也都是利用这样的特点打入。作为武磊来说，当务之急应该是提升破门效率然而，在自己的西甲处子赛季里，武磊也暴露出了自己的弱点，那就是对抗能力、突破能力较差，射门技术也需要提高。作为一名前锋，射门的确成了制约武磊进一步提高的软肋，孙兴慜曾经指出，“在射门之前，武磊的调整动作太多，建议他在射门时能够更加果断，或许这样的效果会更好。”在16场西甲里，武磊共有30次射门，平均每10次射门才打入1球，这样的效率显然不够出色。同时，在射门区域方面，武磊禁区外场均只有0.3次射门，小禁区也只有0.2次，他的射门多数集中在大禁区，场均达到1.4次。当然，需要指出的是，武磊的体能、状态都没有达到最佳。首先，武磊亚洲杯时肩部受伤，这在一定程度上影响了他的对抗，而在赛季结束之后，武磊将接受手术。其次，武磊是在赛季中段加盟西班牙人，并没有参加夏训，其体能储备、与队友的默契程度以及对主教练的战术体系都存在差距。可以肯定的是，在彻底恢复又参加了完整的夏训之后，武磊下赛季的表现会更加出色。（奥拜尔）</content>
  </article>
  <article>
    <title>武磊单刀破门！西班牙人收官战2-0 获欧联杯资格</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育讯  北京时间5月19日凌晨，2018-19赛季西甲联赛第38轮，西班牙人坐镇主场2比0击败皇家社会。因为毕尔巴鄂竞技本轮输球，西班牙人获得本赛季西甲第7名，拿到欧联杯资格。武磊收获西甲第3球锁定胜局，罗萨莱斯也有一球入账。比赛亮点：精彩回顾：本场西班牙人排出442阵型，伊格莱西亚斯突前，梅伦多辅佐。武磊出现在左边翼位位置上，中场的另外三人则是格拉内罗、罗卡和达德尔。后卫线上，纳尔多和埃尔莫索搭档中卫，佩德罗萨和罗萨莱斯一左一右，门将还是迭戈-洛佩斯。第6分钟，略伦特铲球不慎带倒达德尔，他一度失声痛哭，但在队医检查后达德尔坚持出战。第12分钟，伊格莱西亚斯突破，武磊已经高速插上，可惜传球被对方后卫断下。第21分钟，武磊左路强行突破，但在对方的卡位下未能成功。第34分钟，佩德罗萨左路传中，武磊高高跃起尝试头球攻门，可惜只是蹭了一下，后点的伊格莱西亚斯包抄也慢了半步。第36分钟，伊格莱西亚斯横传，达德尔弧顶处远射，武磊越位位置上准备顺势攻门结果没有打上。第38分钟，格拉内罗左侧任意球传中，武磊的头球攻门击中横梁弹出，随后纳尔多头球再度攻门，武磊在和门将的争抢中将球撞入门线内，但经过VAR认定，武磊越位在先进球无效。第44分钟，达德尔中路分球，武磊突入禁区左翼强行起脚射门，球飞出底线。第48分钟，武磊获得单刀机会，可惜门将鲁利出击及时将球化解。半分钟后，巴雷内谢亚传球，威廉-若泽的攻门被迭戈-洛佩斯扑住。第53分钟，罗萨莱斯后场长传，伊格莱西亚斯突入禁区右翼小角度射门，球被鲁利扑出。第58分钟，格拉内罗右侧角球传中到外围，维克托-桑切斯的射门没有打上只是稍稍蹭了一下，罗萨莱斯禁区前沿大力爆射命中左下角，西班牙人1比0领先皇家社会。第65分钟，伊格莱西亚斯胸部回做，维克托-桑切斯中圈内送出直传球，武磊单刀突入禁区攻门命中右下角，西班牙人2比0扩大了领先优势。武磊进球后脱去上衣庆祝得到黄牌。第69分钟，维克托-桑切斯传球，武磊的攻门打高。第80分钟，武磊突入禁区被撞倒，主裁判拒绝判罚点球。最终，西班牙人2比0击败皇家社会，因为毕尔巴鄂竞技本轮落败，西班牙人获得西甲第7名，得到欧联杯资格赛的入场券。数据统计：全场比赛，西班牙人9次攻门4次射正打入两球，皇家社会11次攻门2次射正颗粒无收。西班牙人控球率仅为38%，却击败控球率达到62%的皇家社会。、出场阵容：西班牙人（4-4-2）：门将：13号迭戈-洛佩斯后卫：8号罗萨莱斯、5号纳尔多、22号埃尔莫索、28号佩德罗萨中场：23号格拉内罗、21号罗卡、10号达德尔（54分钟，4号维克托-桑切斯）、24号武磊（81分钟，9号塞尔吉奥-加西亚）前锋：14号梅伦多（89分钟，20号普阿多）、7号伊格莱西亚斯皇家社会（4-2-3-1）：门将：1号鲁利后卫：14号埃鲁斯通多、3号迭戈-略伦特（65分钟，4号伊利亚拉门迪）、6号莫雷诺、29号穆尼奥斯后腰：14号帕尔多（65分钟，11号贾努扎伊）、5号祖贝尔迪亚中场：10号奥亚萨巴尔、8号梅里诺、34号巴雷内谢亚（74分钟，7号胡安米）前锋：12号威廉-若泽（Ben）</content>
  </article>
  <article>
    <title>武磊单刀破门！西班牙人收官战2-0 获欧联杯资格</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育讯  北京时间5月19日凌晨，2018-19赛季西甲联赛第38轮，西班牙人坐镇主场2比0击败皇家社会。因为毕尔巴鄂竞技本轮输球，西班牙人获得本赛季西甲第7名，拿到欧联杯资格。武磊收获西甲第3球锁定胜局，罗萨莱斯也有一球入账。比赛亮点：精彩回顾：本场西班牙人排出442阵型，伊格莱西亚斯突前，梅伦多辅佐。武磊出现在左边翼位位置上，中场的另外三人则是格拉内罗、罗卡和达德尔。后卫线上，纳尔多和埃尔莫索搭档中卫，佩德罗萨和罗萨莱斯一左一右，门将还是迭戈-洛佩斯。第6分钟，略伦特铲球不慎带倒达德尔，他一度失声痛哭，但在队医检查后达德尔坚持出战。第12分钟，伊格莱西亚斯突破，武磊已经高速插上，可惜传球被对方后卫断下。第21分钟，武磊左路强行突破，但在对方的卡位下未能成功。第34分钟，佩德罗萨左路传中，武磊高高跃起尝试头球攻门，可惜只是蹭了一下，后点的伊格莱西亚斯包抄也慢了半步。第36分钟，伊格莱西亚斯横传，达德尔弧顶处远射，武磊越位位置上准备顺势攻门结果没有打上。第38分钟，格拉内罗左侧任意球传中，武磊的头球攻门击中横梁弹出，随后纳尔多头球再度攻门，武磊在和门将的争抢中将球撞入门线内，但经过VAR认定，武磊越位在先进球无效。第44分钟，达德尔中路分球，武磊突入禁区左翼强行起脚射门，球飞出底线。第48分钟，武磊获得单刀机会，可惜门将鲁利出击及时将球化解。半分钟后，巴雷内谢亚传球，威廉-若泽的攻门被迭戈-洛佩斯扑住。第53分钟，罗萨莱斯后场长传，伊格莱西亚斯突入禁区右翼小角度射门，球被鲁利扑出。第58分钟，格拉内罗右侧角球传中到外围，维克托-桑切斯的射门没有打上只是稍稍蹭了一下，罗萨莱斯禁区前沿大力爆射命中左下角，西班牙人1比0领先皇家社会。第65分钟，伊格莱西亚斯胸部回做，维克托-桑切斯中圈内送出直传球，武磊单刀突入禁区攻门命中右下角，西班牙人2比0扩大了领先优势。武磊进球后脱去上衣庆祝得到黄牌。第69分钟，维克托-桑切斯传球，武磊的攻门打高。第80分钟，武磊突入禁区被撞倒，主裁判拒绝判罚点球。最终，西班牙人2比0击败皇家社会，因为毕尔巴鄂竞技本轮落败，西班牙人获得西甲第7名，得到欧联杯资格赛的入场券。数据统计：全场比赛，西班牙人9次攻门4次射正打入两球，皇家社会11次攻门2次射正颗粒无收。西班牙人控球率仅为38%，却击败控球率达到62%的皇家社会。、出场阵容：西班牙人（4-4-2）：门将：13号迭戈-洛佩斯后卫：8号罗萨莱斯、5号纳尔多、22号埃尔莫索、28号佩德罗萨中场：23号格拉内罗、21号罗卡、10号达德尔（54分钟，4号维克托-桑切斯）、24号武磊（81分钟，9号塞尔吉奥-加西亚）前锋：14号梅伦多（89分钟，20号普阿多）、7号伊格莱西亚斯皇家社会（4-2-3-1）：门将：1号鲁利后卫：14号埃鲁斯通多、3号迭戈-略伦特（65分钟，4号伊利亚拉门迪）、6号莫雷诺、29号穆尼奥斯后腰：14号帕尔多（65分钟，11号贾努扎伊）、5号祖贝尔迪亚中场：10号奥亚萨巴尔、8号梅里诺、34号巴雷内谢亚（74分钟，7号胡安米）前锋：12号威廉-若泽（Ben）</content>
  </article>
  <article>
    <title>顶级数学家厉害到什么程度？厉害到你们以为我在胡说</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>答案：厉害到你们以为我在胡说的程度。2000年的时候，美国曾公布过千禧年的数学七大难题，这七道题中的任意一题，谁能解决直接领走100万美金。
美国通过这种向大众悬赏的方式，吸引了一大批跃跃欲试的数学爱好者，解决一道题就能拿走100万美金，并且可以在数学界一夜成名，各种荣誉和额外收益足以保障下半辈子的基本生活。但就是有这么一位数学神人，解决了其中的一道题却放弃拿走100万美金。面对记者的提问，他回答的大致意思是：我对钱不感兴趣，只不过是解决了一道数学题而已，不喜欢被你们放到聚光灯下。这位数学天才就是俄罗斯数学家，格里戈里・佩雷尔曼。
看这放荡不羁的发型就让人觉得，他要么是天才，要么是精神病院的病人。佩雷尔曼解决的这道难题是庞加莱猜想，庞加莱猜想是法国数学家庞加莱提出的，这个猜想简单到只有一句话：任何一个单连通的封闭三维流形，一定同胚于一个三维的球面。这种数学难题，能看得懂问题的人，在普通人中就已经属于高智商了。我用普通人能理解的话，举个例子讲解一下：假设地球是一个完全光滑的球面，现在将一根足够长的绳子的一端，固定在地球上任何一个点A，另一端拿在手里，然后绕着地球走一圈，这一圈可以很大，当然也可以很小，然后回到点A。这时，同时拉动绳子的两端，可以将绳子收回，这就证明地球是球形，如果收不回来，就证明地球是其它形状的。
如果地球是一个巨大的甜甜圈，绳子会出现收不回来的情况，会被绑住。庞加莱凭借自己的经验认为，这种情况适用于任何一个三维流形，但自己无法证明。这个猜想是庞加莱在1904年提出的，数学界到了2006年才最终确认被佩雷尔曼解决。佩雷尔曼并非是为了钱才去解决数学难题的，数学对他来说就像是网瘾少年打游戏一样痴迷，他从1995年开始研究庞加莱猜想，花费7年时间，在2002年解决了这个问题。当时佩雷尔曼只是把自己的证明过程上传到了一个网站当成论文草稿，并且给十几位数学家发邮件，想让他们看看是否正确。
没想到这一行为却引起了数学界的轰动，还被邀请去省理工学院给数学家讲解，整整90分钟的证明解析过程，让在场所有人从心底里佩服佩雷尔曼。有些数学家试图证明佩雷尔曼是错的，但过了3年多都没人找到任何问题，最终在2006年被确认，困扰了数学家一个世纪的问题被解决了！
解决了庞加莱猜想，佩雷尔曼完全可以穿上西装打上领带，作为数学家去各大名校捞金，各种邀请和职位也是铺天盖地，还有人给他开出了1年只工作1个月的岗位，薪水自己开，只要人出现就可以了，但最后还是被佩雷尔曼拒绝了，就像他拒绝千禧年数学的100万美金那样。佩雷尔曼拒绝的奖项远不止如此，他还拒绝了2006年的数学菲尔兹奖，这个奖项和诺贝尔奖是同一个界别的；拒绝了2004年推荐的俄罗斯科学院院士；拒绝了1996年欧洲数学会给他颁发的“杰出数学家奖”；1996年拒绝了美国高等学府，斯坦福和普林斯顿等研究院的聘请；2005年，他还辞掉了所有的职务。
佩雷尔曼研究数学问题埋头苦干就是几个月的时间，在研究庞加莱猜想整整7年时间，就像从人间蒸发了一样，仅依靠此前在美国工作积攒的积蓄度日，生活非常简朴，有时还会被人误认为流浪汉。
《纽约时报》曾发表过一篇报道，标题就是“佩雷尔曼，你在哪里？有人开玩笑地说：佩雷尔曼说不定正在深山里捡柴火。
如今，50多岁的佩雷尔曼疑似出现在瑞典，他没有结婚也不追求金钱。不为钱，不为名，也不为利，只为自己喜欢做的事，这个境界已经不是一般人能理解的了。我所了解的所有数学家中，没人比佩雷尔曼更传奇了。</content>
  </article>
  <article>
    <title>顶级数学家厉害到什么程度？厉害到你们以为我在胡说</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>答案：厉害到你们以为我在胡说的程度。2000年的时候，美国曾公布过千禧年的数学七大难题，这七道题中的任意一题，谁能解决直接领走100万美金。
美国通过这种向大众悬赏的方式，吸引了一大批跃跃欲试的数学爱好者，解决一道题就能拿走100万美金，并且可以在数学界一夜成名，各种荣誉和额外收益足以保障下半辈子的基本生活。但就是有这么一位数学神人，解决了其中的一道题却放弃拿走100万美金。面对记者的提问，他回答的大致意思是：我对钱不感兴趣，只不过是解决了一道数学题而已，不喜欢被你们放到聚光灯下。这位数学天才就是俄罗斯数学家，格里戈里・佩雷尔曼。
看这放荡不羁的发型就让人觉得，他要么是天才，要么是精神病院的病人。佩雷尔曼解决的这道难题是庞加莱猜想，庞加莱猜想是法国数学家庞加莱提出的，这个猜想简单到只有一句话：任何一个单连通的封闭三维流形，一定同胚于一个三维的球面。这种数学难题，能看得懂问题的人，在普通人中就已经属于高智商了。我用普通人能理解的话，举个例子讲解一下：假设地球是一个完全光滑的球面，现在将一根足够长的绳子的一端，固定在地球上任何一个点A，另一端拿在手里，然后绕着地球走一圈，这一圈可以很大，当然也可以很小，然后回到点A。这时，同时拉动绳子的两端，可以将绳子收回，这就证明地球是球形，如果收不回来，就证明地球是其它形状的。
如果地球是一个巨大的甜甜圈，绳子会出现收不回来的情况，会被绑住。庞加莱凭借自己的经验认为，这种情况适用于任何一个三维流形，但自己无法证明。这个猜想是庞加莱在1904年提出的，数学界到了2006年才最终确认被佩雷尔曼解决。佩雷尔曼并非是为了钱才去解决数学难题的，数学对他来说就像是网瘾少年打游戏一样痴迷，他从1995年开始研究庞加莱猜想，花费7年时间，在2002年解决了这个问题。当时佩雷尔曼只是把自己的证明过程上传到了一个网站当成论文草稿，并且给十几位数学家发邮件，想让他们看看是否正确。
没想到这一行为却引起了数学界的轰动，还被邀请去省理工学院给数学家讲解，整整90分钟的证明解析过程，让在场所有人从心底里佩服佩雷尔曼。有些数学家试图证明佩雷尔曼是错的，但过了3年多都没人找到任何问题，最终在2006年被确认，困扰了数学家一个世纪的问题被解决了！
解决了庞加莱猜想，佩雷尔曼完全可以穿上西装打上领带，作为数学家去各大名校捞金，各种邀请和职位也是铺天盖地，还有人给他开出了1年只工作1个月的岗位，薪水自己开，只要人出现就可以了，但最后还是被佩雷尔曼拒绝了，就像他拒绝千禧年数学的100万美金那样。佩雷尔曼拒绝的奖项远不止如此，他还拒绝了2006年的数学菲尔兹奖，这个奖项和诺贝尔奖是同一个界别的；拒绝了2004年推荐的俄罗斯科学院院士；拒绝了1996年欧洲数学会给他颁发的“杰出数学家奖”；1996年拒绝了美国高等学府，斯坦福和普林斯顿等研究院的聘请；2005年，他还辞掉了所有的职务。
佩雷尔曼研究数学问题埋头苦干就是几个月的时间，在研究庞加莱猜想整整7年时间，就像从人间蒸发了一样，仅依靠此前在美国工作积攒的积蓄度日，生活非常简朴，有时还会被人误认为流浪汉。
《纽约时报》曾发表过一篇报道，标题就是“佩雷尔曼，你在哪里？有人开玩笑地说：佩雷尔曼说不定正在深山里捡柴火。
如今，50多岁的佩雷尔曼疑似出现在瑞典，他没有结婚也不追求金钱。不为钱，不为名，也不为利，只为自己喜欢做的事，这个境界已经不是一般人能理解的了。我所了解的所有数学家中，没人比佩雷尔曼更传奇了。</content>
  </article>
  <article>
    <title>较真 | “糖浆柠檬减肥法”就是饿瘦的，反弹快且伤身体，别学</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
较真要点：查证者：谷传玲 | 注册营养师最近，有网友在较真小程序提问糖浆柠檬减肥法靠不靠谱？刚开始我以为是最近流行起来的新方法，网上搜了搜才发现，早在2013年它就风靡于网络。这个方法是这样的：图片来自网络
具体执行一般是断食7天，然后过渡2～3天再恢复到正常饮食。断食期间每天喝7杯糖浆、柠檬、辣椒粉调配的液体，另外再喝2000毫升水，基于它的原料，营养师给它起了个“甜酸辣汁”的名字。其它食物包括固体类食物和咖啡、酒水、碳酸饮料等液体类食物都不能吃。过渡期要从鲜榨果蔬汁、生果生菜过渡到稀饭、米饭、面食等，前3天不能吃任何肉。过渡期结束后虽然可以尽情享受美食，但不能吃太多也不能吃太快，必须得少食多餐、细嚼慢咽。这个方法能快速减肥吗？先看一下断食7天每天的能量摄入大约是多少。少许辣椒粉的能量可以忽略不计，一杯“甜酸辣汁”的能量就等于20毫升糖浆的能量加上半个柠檬挤出来的汁的能量。1000毫升的糖浆装到金属罐后的毛重是1200克，假设罐子没重量，20克糖浆的重量就是24克。根据糖浆的营养成分表可知，100克糖浆的能量为280千卡，24克糖浆的能量就是56千卡。半个柠檬（约50克）挤出来的汁能量约等于12千卡，所以一杯“甜酸辣汁”的能量约68千卡，一天喝7杯能量就是476千卡。对于成年轻体力劳动者女性而言，每天需要的能量约1800千卡，连续7天的能量摄入都不足27%，怎么会不瘦呢？
至于过渡期的3天，除了每天喝一杯“甜酸辣汁”外，也就喝点果汁、菜汤，吃点蔬菜、水果沙拉、糙米饭，具体能量不好估计，但是跟减肥前相比也是少的不得了。至于恢复正常饮食后，也还是让少吃点。这是典型的极低能量饮食，早在20世纪20年代就有了，一点也不神奇。如果依从性高的话，女性每周可以减轻1.5～2千克体重，男性可以减轻2～2.5千克体重。说白了，就是狠狠饿，饿瘦的，你不买这近600元一瓶的糖浆，把糖浆改成同等能量的糖水、果汁、馒头或其它任何食物，也是一样会瘦，还是饿瘦的。这样减肥不反弹吗？宣传里说这个方法不反弹，也有尝试过的朋友说没反弹，果真如此吗？其实反弹与否得减肥结束后半年、一年甚至更久后再看，说不反弹的朋友基本都是减肥结束后几天或一个月内说的。这种减肥方式会反弹在理论上也很容易解释。快速减肥往往会引起基础代谢降低，还会引起体内激素水平紊乱，减肥结束后很容易出现暴食问题，自然也就反弹了。
这样减肥不伤身吗？不管是用糖浆代餐，还是用其它食物代餐，只要属于极低能量饮食就容易出现乏力、头晕、虚弱、畏寒、肌肉痉挛、便秘、胃肠不适、脱发以及皮肤干燥的问题。有些敏感的女生还可能会出现月经紊乱甚至闭经的问题，还可能引起尿酸高或诱发痛风，可能增加胆结石风险。所以极低能量饮食法目前基本只应用于出于医疗原因需要快速降低体重又很胖的人，比如BMI超过30kg/m2或超过27kg/m2同时伴随严重并发症者[1]。而且要在有经验的医生的监督和指导下进行。这个减肥方法还忽悠了你什么？这个减肥方法还多次提到能够帮助人体排宿便清肠毒，其实“排宿便”是个伪科学概念。我们吃进去的食物经过消化后会有一些剩余的残渣，这些剩余的残渣进入结肠再进入直肠，就形成了成型的便便，然后便便积累到一定体积会刺激肠壁，我们就会有便意，这时候便便就可以排出来了，这个过程大概需要30个小时。所以今天下午四点之前吃进去的食物，正常情况下第二天晚上12点之前会形成便便，但如果当时便便还没积累到有便意排便的程度，就会等到第三天早上或更晚的时候才会排出，这时当天形成但当天没排出去的便便就成了人们常说的“宿便”。在很多流传说法里，“宿便”在直肠里待着会导致大量毒素被吸收，伤害身体。事实上，人体有一套处理各种代谢废物的精密系统，健康的人不会被自己毒出病来，完全不需要靠人为干预排便来“排毒”。
总之，不管采用何种方式减肥，只要天天饿自己，一周可以瘦三四斤，但这样并不科学，既容易伤身又容易反弹。不太饿自己，好坚持的减肥速度才是科学的减肥速度，正常的速度是每周减1斤左右，所以遇到那些宣传能让你快速瘦的减肥方法都绕道就好。本文编辑：yhxi版权声明：本文系腾讯较真独家稿件，未经授权，禁止转载。欢迎转发至朋友圈。参考资料：1. Obesity: Science to Practice, Gareth Williams</content>
  </article>
  <article>
    <title>较真 | “糖浆柠檬减肥法”就是饿瘦的，反弹快且伤身体，别学</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
较真要点：查证者：谷传玲 | 注册营养师最近，有网友在较真小程序提问糖浆柠檬减肥法靠不靠谱？刚开始我以为是最近流行起来的新方法，网上搜了搜才发现，早在2013年它就风靡于网络。这个方法是这样的：图片来自网络
具体执行一般是断食7天，然后过渡2～3天再恢复到正常饮食。断食期间每天喝7杯糖浆、柠檬、辣椒粉调配的液体，另外再喝2000毫升水，基于它的原料，营养师给它起了个“甜酸辣汁”的名字。其它食物包括固体类食物和咖啡、酒水、碳酸饮料等液体类食物都不能吃。过渡期要从鲜榨果蔬汁、生果生菜过渡到稀饭、米饭、面食等，前3天不能吃任何肉。过渡期结束后虽然可以尽情享受美食，但不能吃太多也不能吃太快，必须得少食多餐、细嚼慢咽。这个方法能快速减肥吗？先看一下断食7天每天的能量摄入大约是多少。少许辣椒粉的能量可以忽略不计，一杯“甜酸辣汁”的能量就等于20毫升糖浆的能量加上半个柠檬挤出来的汁的能量。1000毫升的糖浆装到金属罐后的毛重是1200克，假设罐子没重量，20克糖浆的重量就是24克。根据糖浆的营养成分表可知，100克糖浆的能量为280千卡，24克糖浆的能量就是56千卡。半个柠檬（约50克）挤出来的汁能量约等于12千卡，所以一杯“甜酸辣汁”的能量约68千卡，一天喝7杯能量就是476千卡。对于成年轻体力劳动者女性而言，每天需要的能量约1800千卡，连续7天的能量摄入都不足27%，怎么会不瘦呢？
至于过渡期的3天，除了每天喝一杯“甜酸辣汁”外，也就喝点果汁、菜汤，吃点蔬菜、水果沙拉、糙米饭，具体能量不好估计，但是跟减肥前相比也是少的不得了。至于恢复正常饮食后，也还是让少吃点。这是典型的极低能量饮食，早在20世纪20年代就有了，一点也不神奇。如果依从性高的话，女性每周可以减轻1.5～2千克体重，男性可以减轻2～2.5千克体重。说白了，就是狠狠饿，饿瘦的，你不买这近600元一瓶的糖浆，把糖浆改成同等能量的糖水、果汁、馒头或其它任何食物，也是一样会瘦，还是饿瘦的。这样减肥不反弹吗？宣传里说这个方法不反弹，也有尝试过的朋友说没反弹，果真如此吗？其实反弹与否得减肥结束后半年、一年甚至更久后再看，说不反弹的朋友基本都是减肥结束后几天或一个月内说的。这种减肥方式会反弹在理论上也很容易解释。快速减肥往往会引起基础代谢降低，还会引起体内激素水平紊乱，减肥结束后很容易出现暴食问题，自然也就反弹了。
这样减肥不伤身吗？不管是用糖浆代餐，还是用其它食物代餐，只要属于极低能量饮食就容易出现乏力、头晕、虚弱、畏寒、肌肉痉挛、便秘、胃肠不适、脱发以及皮肤干燥的问题。有些敏感的女生还可能会出现月经紊乱甚至闭经的问题，还可能引起尿酸高或诱发痛风，可能增加胆结石风险。所以极低能量饮食法目前基本只应用于出于医疗原因需要快速降低体重又很胖的人，比如BMI超过30kg/m2或超过27kg/m2同时伴随严重并发症者[1]。而且要在有经验的医生的监督和指导下进行。这个减肥方法还忽悠了你什么？这个减肥方法还多次提到能够帮助人体排宿便清肠毒，其实“排宿便”是个伪科学概念。我们吃进去的食物经过消化后会有一些剩余的残渣，这些剩余的残渣进入结肠再进入直肠，就形成了成型的便便，然后便便积累到一定体积会刺激肠壁，我们就会有便意，这时候便便就可以排出来了，这个过程大概需要30个小时。所以今天下午四点之前吃进去的食物，正常情况下第二天晚上12点之前会形成便便，但如果当时便便还没积累到有便意排便的程度，就会等到第三天早上或更晚的时候才会排出，这时当天形成但当天没排出去的便便就成了人们常说的“宿便”。在很多流传说法里，“宿便”在直肠里待着会导致大量毒素被吸收，伤害身体。事实上，人体有一套处理各种代谢废物的精密系统，健康的人不会被自己毒出病来，完全不需要靠人为干预排便来“排毒”。
总之，不管采用何种方式减肥，只要天天饿自己，一周可以瘦三四斤，但这样并不科学，既容易伤身又容易反弹。不太饿自己，好坚持的减肥速度才是科学的减肥速度，正常的速度是每周减1斤左右，所以遇到那些宣传能让你快速瘦的减肥方法都绕道就好。本文编辑：yhxi版权声明：本文系腾讯较真独家稿件，未经授权，禁止转载。欢迎转发至朋友圈。参考资料：1. Obesity: Science to Practice, Gareth Williams</content>
  </article>
  <article>
    <title>华为也回应了：“被联想停供服务器”是彻头彻尾的谣言</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>作者：耿直哥昨天，一则宣称联想“取消了所有和华为的订单”，“帮美国打击华为”消息在网络上引起强烈关注和争议。对此，联想和华为方面都已经做出回应，均表示这是一则谣言。从豆瓣网的一则网帖来看，这则宣称联想给华为断供的消息，最初或是来自微信里的一段聊天截图：
之后，这一消息也很快在微博和微信朋友圈等国内众多社交平台上传播起来，更令不少不明真相的网民还是斥责起联想公司来。然而，联想和华为这两家当事公司目前均已经对此回应，并都表示这是一则彻头彻尾的谣言。其中，我们环球时报英文版记者陈青青从华为公司处获悉，联想对华为的办公电脑和服务器停止供应的消息是“谣言”。联想方面也发布了声明，表示联想未向华为断供，并已经对谣言传播者连夜取证，将诉诸法律手段，追究造谣者责任。
联想还在声明中表示“华为是联想PC和服务的重要客户，我们将在严格遵守联想业务所在国家和地区的相关法律及合规条例的基础上，持续向华为销售产品和服务”。而在声明的最后，联想还表达了对华为的支持：“多事之秋，共度难关！”
</content>
  </article>
  <article>
    <title>华为也回应了：“被联想停供服务器”是彻头彻尾的谣言</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>作者：耿直哥昨天，一则宣称联想“取消了所有和华为的订单”，“帮美国打击华为”消息在网络上引起强烈关注和争议。对此，联想和华为方面都已经做出回应，均表示这是一则谣言。从豆瓣网的一则网帖来看，这则宣称联想给华为断供的消息，最初或是来自微信里的一段聊天截图：
之后，这一消息也很快在微博和微信朋友圈等国内众多社交平台上传播起来，更令不少不明真相的网民还是斥责起联想公司来。然而，联想和华为这两家当事公司目前均已经对此回应，并都表示这是一则彻头彻尾的谣言。其中，我们环球时报英文版记者陈青青从华为公司处获悉，联想对华为的办公电脑和服务器停止供应的消息是“谣言”。联想方面也发布了声明，表示联想未向华为断供，并已经对谣言传播者连夜取证，将诉诸法律手段，追究造谣者责任。
联想还在声明中表示“华为是联想PC和服务的重要客户，我们将在严格遵守联想业务所在国家和地区的相关法律及合规条例的基础上，持续向华为销售产品和服务”。而在声明的最后，联想还表达了对华为的支持：“多事之秋，共度难关！”
</content>
  </article>
  <article>
    <title>名嘴：如果杜兰特不出战 雄鹿将夺得本赛季总冠军</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月19日讯 ESPN名嘴斯蒂芬-A-史密斯在连线报道中表示，想在总决赛中击败雄鹿，勇士需要凯文-杜兰特。史密斯称，如果杜兰特不出战，雄鹿将夺得本赛季总冠军。雄鹿在5月18日的比赛中125-103大胜猛龙，目前雄鹿大比分2-0领先猛龙。与此同时，勇士也以大比分2-0领先开拓者。外界很多人看好勇士和雄鹿在总决赛中相遇。库里和汤普森在西部决赛第一战中合砍62分，在第二场较量中合砍61分。除此之外，德雷蒙德-格林和一些角色球员也有不错的发挥。勇士的出色表现引来关注，一些评论员认为即使没有杜兰特，只要勇士打出最好表现，他们也可以夺得冠军。斯蒂芬-A-史密斯表达了不一样的观点，他这样说道：“实际上在双方的第一场比赛过后，我就说这轮系列赛结束了。因为在那场比赛中，科怀-莱昂纳德拿到31分，凯尔-洛瑞拿下30分。密尔沃基雄鹿队的三分球命中率只有25%，我清楚地记得是44投11中。但他们仍然赢下了比赛。“他们在第二战上半场击溃了多伦多猛龙队。如果你看看密尔沃基雄鹿队，他们身高臂长，能好好防守、敢于站出来、有外线投射能力。从球队整体来说，他们训练有素。他们非常饥渴，由一个希腊怪物领衔全队。“当你看着这所有的一切，我觉得只有一种可能去击败他们：那便是健康的金州勇士队。因为当KD和克雷-汤普森、斯蒂芬-库里在场上的时候，他们整晚上都能在三分线上打击你。但他现在不在球队之中。正因为他不在，我觉得昨晚上和开拓者较量的那支勇士无法击败密尔沃基雄鹿队。在总决赛的舞台上，他们需要KD。否则的话，密尔沃基雄鹿队就将夺得本赛季的NBA总冠军。”雄鹿在本赛季常规赛取得60胜22负的联盟第一战绩。季后赛首轮，他们轻松淘汰活塞，随后又在第二轮绅士横扫了凯尔特人。如今他们大比分2-0领先猛龙，有很大概率打进总决赛。雄鹿球员们身高臂长，在防守方面占尽优势。雄鹿是一支攻守兼备的球队，他们常规赛进攻效率111.5位居联盟第三，防守效率103高居联盟第一。如果他们总决赛和勇士相遇，对后者来说，是一个非常大的考验。（风清扬）</content>
  </article>
  <article>
    <title>名嘴：如果杜兰特不出战 雄鹿将夺得本赛季总冠军</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月19日讯 ESPN名嘴斯蒂芬-A-史密斯在连线报道中表示，想在总决赛中击败雄鹿，勇士需要凯文-杜兰特。史密斯称，如果杜兰特不出战，雄鹿将夺得本赛季总冠军。雄鹿在5月18日的比赛中125-103大胜猛龙，目前雄鹿大比分2-0领先猛龙。与此同时，勇士也以大比分2-0领先开拓者。外界很多人看好勇士和雄鹿在总决赛中相遇。库里和汤普森在西部决赛第一战中合砍62分，在第二场较量中合砍61分。除此之外，德雷蒙德-格林和一些角色球员也有不错的发挥。勇士的出色表现引来关注，一些评论员认为即使没有杜兰特，只要勇士打出最好表现，他们也可以夺得冠军。斯蒂芬-A-史密斯表达了不一样的观点，他这样说道：“实际上在双方的第一场比赛过后，我就说这轮系列赛结束了。因为在那场比赛中，科怀-莱昂纳德拿到31分，凯尔-洛瑞拿下30分。密尔沃基雄鹿队的三分球命中率只有25%，我清楚地记得是44投11中。但他们仍然赢下了比赛。“他们在第二战上半场击溃了多伦多猛龙队。如果你看看密尔沃基雄鹿队，他们身高臂长，能好好防守、敢于站出来、有外线投射能力。从球队整体来说，他们训练有素。他们非常饥渴，由一个希腊怪物领衔全队。“当你看着这所有的一切，我觉得只有一种可能去击败他们：那便是健康的金州勇士队。因为当KD和克雷-汤普森、斯蒂芬-库里在场上的时候，他们整晚上都能在三分线上打击你。但他现在不在球队之中。正因为他不在，我觉得昨晚上和开拓者较量的那支勇士无法击败密尔沃基雄鹿队。在总决赛的舞台上，他们需要KD。否则的话，密尔沃基雄鹿队就将夺得本赛季的NBA总冠军。”雄鹿在本赛季常规赛取得60胜22负的联盟第一战绩。季后赛首轮，他们轻松淘汰活塞，随后又在第二轮绅士横扫了凯尔特人。如今他们大比分2-0领先猛龙，有很大概率打进总决赛。雄鹿球员们身高臂长，在防守方面占尽优势。雄鹿是一支攻守兼备的球队，他们常规赛进攻效率111.5位居联盟第三，防守效率103高居联盟第一。如果他们总决赛和勇士相遇，对后者来说，是一个非常大的考验。（风清扬）</content>
  </article>
  <article>
    <title>一加7 Pro预约过百万：国内消费者这么有钱，越贵卖的越好？</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>作为一款售价并不便宜的旗舰机型，用户对于一加7 Pro的接受程度如何？虽然还没开卖，但是预约量已经说明了一切。从发布到现在一共不到3天时间，这款手机在网上的预约量已经过百万，至少在最近的旗舰手机里这个数据是相当不错的。不过也因此引发了一个问题：对于旗舰手机来说，价格究竟是不是影响销量的关键因素？
从国产手机问世开始，旗舰手机就被硬生生分成了两种，一种可以叫做超级旗舰，比如苹果iPhone、三星S系列和Note系列、还有华为Mate系列和以一加7 Pro为典型的产品，他们并不计较产品价格，但对各方面规格要做全面强化。另一种则是性价比旗舰，比如有些手机常年锁定在1999元价位，现在很多主流骁龙855旗舰把定价设置在2999元起步，这些都是性价比旗舰的代表。尽管它们受制于价格因素会在某些地方有所取舍，但综合表现仍远超中档机型，又往往把价格当做自己最值得说的卖点。
一般来说，产品都是越便宜卖得越好，价格几乎等同于性价比。此前手机市场很多热门机型也一直遵循这个规律，不过现在这一条似乎已经失灵了。就拿热销的机型来说，虽然有小米9、vivo iQOO这样主打性价比的旗舰，但同样，像华为P30系列、华为Mate 20系列，都是价格非常贵的旗舰手机，更不用说三星苹果的旗舰了。这次一加7 Pro有什么特别之处？其实突然火起来的原因可能和思维惯性有关，看到是国产旗舰手机，也许很多人在发布前以为它是性价比旗舰，没想到实际上它却是超级旗舰，卖点超出了预期。但毕竟手机售价还是摆在那的。难道国内的手机消费者都已经这么富有了吗？答案也是也不是。
为什么手机越贵越受欢迎？这大概得益于市场的过饱和状态。去年和今年手机行业的发展流年不利，不管国内还是国际，总的市场份额都在大幅萎缩。造成这种萎缩的原因正是手机市场过度饱和，而造成这种过度饱和的就是价格战以及中低端产品的迅速普及。有些人哪怕已经没有了明天的饭钱，手里却依然能拿着一个还算不错的智能手机。
但是当这样的产品普及之后，消费者再进行换代的时候还会考虑同级别的产品吗？中低档手机价格决定了产品不能面面俱到，往往我们经常会发现某些功能距离我们的需求还有差距，这也就成了用户换代升级的原动力。而如果很多用户已经用上了一些性价比旗舰机型，却发现新品还能更好的满足自己需求，前提是再多花点钱时，也许就要考虑选择更高级别的产品了。这种现象其实在各个领域都存在，比如相机界的CN两家，都是从卡片机到残幅单反再到全幅单反这样一步步引导消费者升级；汽车领域也是如此，一些口碑不错的品牌会利用低端车型培养用户，进而引导用户逐步升级到更高价位的汽车。只是在其他领域，这个过程也许很长，但在三个月或者半年就升级一次的手机市场，用户升级换代的速度也明显变快了。
价格竞争白热化之后，很多品牌往往就陷入价格战白热化的怪圈，一方面拼命的压低价格，另一方面对于更高层次的消费需求视而不见，任由苹果三星等品牌占领这个市场。现在国产手机市场，低端产品泛滥，真正高端的产品却又太少。一加7 Pro正好瞄准了这个产品偏少的领域，虽然价格高，但同级别的竞争对手只有那么几个，潜在消费者倒是有很多。这次一加7 Pro的火热证明国内消费者并不是只关注价格，只要产品要足够优秀，与价格匹配得上，消费者就乐于买单。相反，如果产品带来的体验低于它的价格定位，即便是便宜的产品也还是难以获得消费者认可。这种现象也许能给其他品牌一个参考。当然，前提也是其他品牌愿意冷静一下花点时间反思才行。</content>
  </article>
  <article>
    <title>一加7 Pro预约过百万：国内消费者这么有钱，越贵卖的越好？</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>作为一款售价并不便宜的旗舰机型，用户对于一加7 Pro的接受程度如何？虽然还没开卖，但是预约量已经说明了一切。从发布到现在一共不到3天时间，这款手机在网上的预约量已经过百万，至少在最近的旗舰手机里这个数据是相当不错的。不过也因此引发了一个问题：对于旗舰手机来说，价格究竟是不是影响销量的关键因素？
从国产手机问世开始，旗舰手机就被硬生生分成了两种，一种可以叫做超级旗舰，比如苹果iPhone、三星S系列和Note系列、还有华为Mate系列和以一加7 Pro为典型的产品，他们并不计较产品价格，但对各方面规格要做全面强化。另一种则是性价比旗舰，比如有些手机常年锁定在1999元价位，现在很多主流骁龙855旗舰把定价设置在2999元起步，这些都是性价比旗舰的代表。尽管它们受制于价格因素会在某些地方有所取舍，但综合表现仍远超中档机型，又往往把价格当做自己最值得说的卖点。
一般来说，产品都是越便宜卖得越好，价格几乎等同于性价比。此前手机市场很多热门机型也一直遵循这个规律，不过现在这一条似乎已经失灵了。就拿热销的机型来说，虽然有小米9、vivo iQOO这样主打性价比的旗舰，但同样，像华为P30系列、华为Mate 20系列，都是价格非常贵的旗舰手机，更不用说三星苹果的旗舰了。这次一加7 Pro有什么特别之处？其实突然火起来的原因可能和思维惯性有关，看到是国产旗舰手机，也许很多人在发布前以为它是性价比旗舰，没想到实际上它却是超级旗舰，卖点超出了预期。但毕竟手机售价还是摆在那的。难道国内的手机消费者都已经这么富有了吗？答案也是也不是。
为什么手机越贵越受欢迎？这大概得益于市场的过饱和状态。去年和今年手机行业的发展流年不利，不管国内还是国际，总的市场份额都在大幅萎缩。造成这种萎缩的原因正是手机市场过度饱和，而造成这种过度饱和的就是价格战以及中低端产品的迅速普及。有些人哪怕已经没有了明天的饭钱，手里却依然能拿着一个还算不错的智能手机。
但是当这样的产品普及之后，消费者再进行换代的时候还会考虑同级别的产品吗？中低档手机价格决定了产品不能面面俱到，往往我们经常会发现某些功能距离我们的需求还有差距，这也就成了用户换代升级的原动力。而如果很多用户已经用上了一些性价比旗舰机型，却发现新品还能更好的满足自己需求，前提是再多花点钱时，也许就要考虑选择更高级别的产品了。这种现象其实在各个领域都存在，比如相机界的CN两家，都是从卡片机到残幅单反再到全幅单反这样一步步引导消费者升级；汽车领域也是如此，一些口碑不错的品牌会利用低端车型培养用户，进而引导用户逐步升级到更高价位的汽车。只是在其他领域，这个过程也许很长，但在三个月或者半年就升级一次的手机市场，用户升级换代的速度也明显变快了。
价格竞争白热化之后，很多品牌往往就陷入价格战白热化的怪圈，一方面拼命的压低价格，另一方面对于更高层次的消费需求视而不见，任由苹果三星等品牌占领这个市场。现在国产手机市场，低端产品泛滥，真正高端的产品却又太少。一加7 Pro正好瞄准了这个产品偏少的领域，虽然价格高，但同级别的竞争对手只有那么几个，潜在消费者倒是有很多。这次一加7 Pro的火热证明国内消费者并不是只关注价格，只要产品要足够优秀，与价格匹配得上，消费者就乐于买单。相反，如果产品带来的体验低于它的价格定位，即便是便宜的产品也还是难以获得消费者认可。这种现象也许能给其他品牌一个参考。当然，前提也是其他品牌愿意冷静一下花点时间反思才行。</content>
  </article>
  <article>
    <title>皮蓬：追梦并非史上最强防守球员 从未见他去防詹姆斯</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月18日讯 NBA名宿皮蓬在ESPN的The Jump节目中表示，德雷蒙德-格林并非什么史上最强防守球员。皮蓬称，他从未在总决赛中见过格林去防守詹姆斯。根据The Athletic报道，在帮勇士西部决赛拿到2-0的大比分后，格林被问到了在他看来谁是史上最强的防守球员，格林表示：“史上最强防守球员？我！”不过，在The Jump节目中，皮蓬提出了格林不能声称自己是最佳防守球员的理由。皮蓬表示，虽然格林确实一名出色的防守球员，他在防守端为勇士做了很多事情，但他很大程度上被认为是一名团队型防守球员。皮蓬进一步说明，格林并不是经常被派去防守对方最好的球员。他这样说道：“我觉得那家伙（指记者）不应该问那个问题的。这样的问题会有各种各样的答案，每个球员都会发表自己的观点。“德雷蒙德-格林是一名非常出色的防守球员。他更多的是一名团队型防守球员，而不是一名单防球员。但我会称赞他，因为他在防守端做了很多事情。他的身高只有6尺6、6尺7这样，他在禁区内做的那些事很棒。“但你不会派他去防守对方的最好球员。所以，他怎么能认为自己是史上最强防守球员呢？我看过他们在总决赛中和勒布朗-詹姆斯较量，我们都认为后者是这项比赛中的最强球员。我从未见他（格林）去防守勒布朗-詹姆斯。”一旁的ESPN记者文霍斯特赞同皮蓬的看法，文霍斯特称只有在换防时格林才偶尔会对上詹姆斯，但两人的对位并非是事先就安排好的。皮蓬接着说：“我并没有否认他在防守端的努力以及他的风格，我喜欢他的打球风格。在面对小个子的时候，他做了很多事情。但他并不是史上最强防守球员。”（风清扬）</content>
  </article>
  <article>
    <title>皮蓬：追梦并非史上最强防守球员 从未见他去防詹姆斯</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月18日讯 NBA名宿皮蓬在ESPN的The Jump节目中表示，德雷蒙德-格林并非什么史上最强防守球员。皮蓬称，他从未在总决赛中见过格林去防守詹姆斯。根据The Athletic报道，在帮勇士西部决赛拿到2-0的大比分后，格林被问到了在他看来谁是史上最强的防守球员，格林表示：“史上最强防守球员？我！”不过，在The Jump节目中，皮蓬提出了格林不能声称自己是最佳防守球员的理由。皮蓬表示，虽然格林确实一名出色的防守球员，他在防守端为勇士做了很多事情，但他很大程度上被认为是一名团队型防守球员。皮蓬进一步说明，格林并不是经常被派去防守对方最好的球员。他这样说道：“我觉得那家伙（指记者）不应该问那个问题的。这样的问题会有各种各样的答案，每个球员都会发表自己的观点。“德雷蒙德-格林是一名非常出色的防守球员。他更多的是一名团队型防守球员，而不是一名单防球员。但我会称赞他，因为他在防守端做了很多事情。他的身高只有6尺6、6尺7这样，他在禁区内做的那些事很棒。“但你不会派他去防守对方的最好球员。所以，他怎么能认为自己是史上最强防守球员呢？我看过他们在总决赛中和勒布朗-詹姆斯较量，我们都认为后者是这项比赛中的最强球员。我从未见他（格林）去防守勒布朗-詹姆斯。”一旁的ESPN记者文霍斯特赞同皮蓬的看法，文霍斯特称只有在换防时格林才偶尔会对上詹姆斯，但两人的对位并非是事先就安排好的。皮蓬接着说：“我并没有否认他在防守端的努力以及他的风格，我喜欢他的打球风格。在面对小个子的时候，他做了很多事情。但他并不是史上最强防守球员。”（风清扬）</content>
  </article>
  <article>
    <title>PPT曝光华为自研操作系统：命名“鸿蒙” 或已用于华为手机中</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
5月19日，有网友近日在社交网络上曝光了华为的自研操作系统，命名为“鸿蒙”，其已用于华为手机中（安全部分）。按照网友晒出的图片看，这是来自上海交通大学的一份PPT演示照片，图中显示，某教授领导华为操作系统团队开发了自主产权操作系统――鸿蒙。根据PPT描述，该操作系统已对Linux大量优化（已开源），并已用于华为手机中（安全部分）。目前，原微博已被删除。
据了解，鸿蒙，道教神话传说的远古时代，传说盘古在昆仑山开天辟地之前，世界是一团混沌的元气，这种自然的元气叫做鸿蒙，因此把那个时代称作鸿蒙时代，后来此一词也常被用来泛指称远古时代。四大名著《西游记》第一回中，也有“自从盘古破鸿蒙，开辟从兹清浊辨”的描述。
随后这张图片引起了众多网友的关注，很快ID为朝闻君5776的网友出面澄清，图本身只是其院系成果汇报，不涉及具体内容。请不要向高管提问，涉密内容不会告诉。操作系统名仅为候选名，请不要笃定。此外，其他信息为本院系公开的信息，和华为无关。
其实对于华为来说，他们早就在准备操作系统的B计划，以应对不能使用Android和Windows系统的极端情况。今年3月份，余承东在接受德国媒体采访时就曾表示，华为已经开发了自己的操作系统，以防美国科技巨头不再向其授权现有系统。报道称华为从2012年开始规划自有操作系统，意在成为谷歌Android系统的替代品。余承东在接受采访时表示，我们已经准备好了自己的操作系统，一旦发生了不能够再使用这些（来自Google和微软的）操作系统的情况，我们就会做好启动B计划的准备。只不过当时美国尚未将华为列入管制“实体名单”。当时，华为的态度是，虽然有自己的操作系统，是仅限于在迫不得已的情况下使用。“坦白来讲，我们不希望使用自有操作系统，华为举双手支持我们合作伙伴开发的操作系统，不光是我们喜欢它们，我们的客户也喜欢，因此Android和Windows操作系统将始终是我们的首选。”华为发言人表示。</content>
  </article>
<article>
    <title>PPT曝光华为自研操作系统：命名“鸿蒙” 或已用于华为手机中</title>
    <date>2019-05-19</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
5月19日，有网友近日在社交网络上曝光了华为的自研操作系统，命名为“鸿蒙”，其已用于华为手机中（安全部分）。按照网友晒出的图片看，这是来自上海交通大学的一份PPT演示照片，图中显示，某教授领导华为操作系统团队开发了自主产权操作系统――鸿蒙。根据PPT描述，该操作系统已对Linux大量优化（已开源），并已用于华为手机中（安全部分）。目前，原微博已被删除。
据了解，鸿蒙，道教神话传说的远古时代，传说盘古在昆仑山开天辟地之前，世界是一团混沌的元气，这种自然的元气叫做鸿蒙，因此把那个时代称作鸿蒙时代，后来此一词也常被用来泛指称远古时代。四大名著《西游记》第一回中，也有“自从盘古破鸿蒙，开辟从兹清浊辨”的描述。
随后这张图片引起了众多网友的关注，很快ID为朝闻君5776的网友出面澄清，图本身只是其院系成果汇报，不涉及具体内容。请不要向高管提问，涉密内容不会告诉。操作系统名仅为候选名，请不要笃定。此外，其他信息为本院系公开的信息，和华为无关。
其实对于华为来说，他们早就在准备操作系统的B计划，以应对不能使用Android和Windows系统的极端情况。今年3月份，余承东在接受德国媒体采访时就曾表示，华为已经开发了自己的操作系统，以防美国科技巨头不再向其授权现有系统。报道称华为从2012年开始规划自有操作系统，意在成为谷歌Android系统的替代品。余承东在接受采访时表示，我们已经准备好了自己的操作系统，一旦发生了不能够再使用这些（来自Google和微软的）操作系统的情况，我们就会做好启动B计划的准备。只不过当时美国尚未将华为列入管制“实体名单”。当时，华为的态度是，虽然有自己的操作系统，是仅限于在迫不得已的情况下使用。“坦白来讲，我们不希望使用自有操作系统，华为举双手支持我们合作伙伴开发的操作系统，不光是我们喜欢它们，我们的客户也喜欢，因此Android和Windows操作系统将始终是我们的首选。”华为发言人表示。</content>
  </article>
</articles>
