<articles>
  <article>
    <title>余承东：华为自主操作系统最快今年秋天面世，兼容安卓web应用</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>三言财经 5月21日消息，今日华为总裁任正非在华为总部接受采访时表示：华为的操作系统会做，已经做了。在群访谈中，华为消费者业务CEO余承东进一步透露，最快今年秋天、最晚明年春天，华为的操作系统将可能面世。
余承东指出，华为愿意继续使用谷歌和微软，但没有办法，被“逼上梁山”，塞翁失马，焉知非福。余承东还表示，华为操作系统打通了手机、电脑、平板、电视、汽车、智能穿戴，统一成一个操作系统，兼容全部安卓应用和所有Web应用。如果安卓应用重新编译，在华为操作系统上，运行性能提升超过60%，华为操作系统是面向下一代技术而设计的操作系统。</content>
  </article>
  <article>
    <title>余承东：华为自主操作系统最快今年秋天面世，兼容安卓web应用</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>三言财经 5月21日消息，今日华为总裁任正非在华为总部接受采访时表示：华为的操作系统会做，已经做了。在群访谈中，华为消费者业务CEO余承东进一步透露，最快今年秋天、最晚明年春天，华为的操作系统将可能面世。
余承东指出，华为愿意继续使用谷歌和微软，但没有办法，被“逼上梁山”，塞翁失马，焉知非福。余承东还表示，华为操作系统打通了手机、电脑、平板、电视、汽车、智能穿戴，统一成一个操作系统，兼容全部安卓应用和所有Web应用。如果安卓应用重新编译，在华为操作系统上，运行性能提升超过60%，华为操作系统是面向下一代技术而设计的操作系统。</content>
  </article>
  <article>
    <title>世界俱乐部排名：西班牙人超曼联 武磊加盟后飙升</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日讯 知名足球数据网站Footballdatabase公布了最新一期的全球俱乐部排名，前五名球队分别是利物浦、曼城、巴萨、拜仁和阿贾克斯。中国球员武磊效力的西班牙人排在第34位，英超豪门曼联排在第35位。Footballdatabase每个月都会更新全球俱乐部的排名。最新的排名当中，前十名球队依次是利物浦、曼城、巴萨、拜仁、阿贾克斯、尤文图斯、马竞、巴黎圣日耳曼、那不勒斯和波尔图。对比此前两个月的排名，前三名球队是巴萨、尤文和曼城，可见欧冠的战绩对球队排名起到重要影响。5月份排名当中，最让中国球迷感到高兴的是西甲的西班牙人俱乐部，从上个月的第105位，飙升至现在的第34位，比英超豪门曼联还要高一位。西班牙人的排名超过了众多大牌球队，比如第37名塞维利亚、第39名都灵、第41名基辅迪纳摩等等。西班牙人俱乐部排名大幅度上升，与中国球员武磊的表现有着重要联系。在上周末举行的西甲联赛末轮当中，武磊打进一球，帮助球队2-0战胜了皇家社会，他们拿到了下赛季欧联杯的门票。（魏大勇）</content>
  </article>
  <article>
    <title>世界俱乐部排名：西班牙人超曼联 武磊加盟后飙升</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日讯 知名足球数据网站Footballdatabase公布了最新一期的全球俱乐部排名，前五名球队分别是利物浦、曼城、巴萨、拜仁和阿贾克斯。中国球员武磊效力的西班牙人排在第34位，英超豪门曼联排在第35位。Footballdatabase每个月都会更新全球俱乐部的排名。最新的排名当中，前十名球队依次是利物浦、曼城、巴萨、拜仁、阿贾克斯、尤文图斯、马竞、巴黎圣日耳曼、那不勒斯和波尔图。对比此前两个月的排名，前三名球队是巴萨、尤文和曼城，可见欧冠的战绩对球队排名起到重要影响。5月份排名当中，最让中国球迷感到高兴的是西甲的西班牙人俱乐部，从上个月的第105位，飙升至现在的第34位，比英超豪门曼联还要高一位。西班牙人的排名超过了众多大牌球队，比如第37名塞维利亚、第39名都灵、第41名基辅迪纳摩等等。西班牙人俱乐部排名大幅度上升，与中国球员武磊的表现有着重要联系。在上周末举行的西甲联赛末轮当中，武磊打进一球，帮助球队2-0战胜了皇家社会，他们拿到了下赛季欧联杯的门票。（魏大勇）</content>
  </article>
  <article>
    <title>触目惊心！大量塑料微粒渗入全球海滩的沙子深处</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
　　澳大利亚方向岛的北侧遍布塑料碎片。　　摄影：SILKE STUCKENBROCK，COURTSEY OF SPRINGER NATURE　　撰文：LAURA PARKER　　在过去的十年里，海滩清洁行动已经发展为一种全球性现象：志愿者们定期聚集在一起，对海滩上的垃圾进行清理。最近，一项针对澳大利亚偏远列岛的新研究表明，海滩清洁行动可能在不经意间掩盖了塑料污染的真实规模，实际上大部分塑料垃圾都潜藏于沙子表面之下。　　研究者通过对孤立岛屿的观察发现了一个令人担忧的事实：如果人类从不清理人口密集地区的海滩，而是任凭塑料垃圾年复一年地累积起来，那么它们最终会分解成越来越小的碎片――塑料微粒。　　1986年，海洋保护协会开始对德克萨斯州的一个海滩进行清理。在过去的几十年里，该组织已经在100多个国家开展了类似的清理行动，共收集了大约13.6万吨的垃圾。　　然而，这些垃圾清理行动无法回收地表之下沙子中的塑料微粒。没有人能确定沙子中埋藏了多少塑料，塑料积累的速度有多快以及会产生什么后果。　　在发表于5月16日的《科学报告》的一篇论文中，澳大利亚塔斯马尼亚大学的海洋科学家Jennifer Lavers称：“不幸的是，科科斯群岛的情况并不是个案。”　　“全世界共有近2000个海洋岛，每天都有成千上万件塑料垃圾被冲到偏远的海滩上，清理工作无法跟上步伐。如果没有快速而有意义的改变……减轻海洋塑料无论将永远是一场追逐游戏，”她写道。　　谁的垃圾？　　每年有800万吨塑料垃圾流入海洋，其中80%以上来自陆地。偏远、无人居住或人口稀少的岛屿为科学家提供了一扇独特的窗户，帮助他们了解全球垃圾及其在世界各地流动的后果，因为这些垃圾几乎没有在当地产生的。　　科科斯群岛是由27个小环礁组成的孤立列岛，位于澳大利亚西北2100公里处的印度洋中，居住人口不足600人。几乎所有人都居住在其中两个最大的岛上。基本上，科科斯海滩上的所有垃圾都是由洋流带来，并被海水冲上海滩。　　科科斯群岛被标榜为“澳大利亚仅存的未遭破坏的乐土”。Levers和她的团队于2017年抵达科科斯群岛，并在7个岛屿的25个海滩上采集了海滩垃圾样本。他们收集了海滩表面的木材、玻璃、金属和塑料，以及海滩后方簇叶从生区域的垃圾，被冲上岸的垃圾也会在这片区域堆积。他们还收集了埋藏于地表之下10公分处的塑料微粒。其中95%的垃圾都是塑料。　　Lavers根据采样估计，这一系列岛屿共含有4.14亿块垃圾碎片，重达238吨。埋藏于沙子里的塑料微粒占垃圾总数量的93%。　　Lavers说：“你能看到的只是冰山一角。实际上，大多数垃圾完全隐藏在我们的视线之外。”　　在较大的垃圾物品中，其中的25%包括吸管、塑料袋、牙刷和鞋子。Lavers说，只有2%的海滩垃圾是渔具，这表明岛屿附近的大多数捕鱼活动都是小规模的，不是工业捕捞。　　塑料微粒的影响　　研究者发现科科斯海滩上的大多数塑料垃圾都是埋藏于沙子中的塑料微粒，伍兹霍尔海洋教育协会的海洋研究者Kara Lavender Law称，这是一个合乎逻辑的结论，因为暴露于阳光和波浪作用的塑料会分解为越来越小的塑料碎片。　　Kara Lavender Law说：“我很高兴科学家在进行这类实地调查，以便更详细地了解海滩垃圾的种类，包括海滩上发现的垃圾的尺寸大小。我们还不知道海滩污染的严重程度。”　　大约十年前，夏威夷的科学家发现，埋藏于海滩的沙子中的塑料微粒使水更容易流入沉积物，反过来这又会影响沙子的干燥速度。随着塑料微粒不断积累，它们充当着绝缘体的作用，阻止热量进入海滩的深层，影响沙子的温度。沙子的温度转而又会影响海龟幼仔的性别，因为其性别由孵化期间海龟卵的温度决定。　　“海龟巢穴的温度越低，海龟卵的孵化时间就越长，同时还会改变海龟的性别比例，导致孵化出更多的雄性海龟，”夏威夷大学的海洋科学家Steven Colbert说，他是2011年那项研究的作者之一。　　Lavers说，科科斯海滩垃圾的研究，以及2017年她对南太平洋皮特凯恩群岛的亨德森岛上塑料垃圾的研究，为推动这类海滩垃圾研究提供了一个新的平台。Lavers曾在皮特凯恩群岛发现了世界上塑料污染最密集的地方。　　“最关键的问题是塑料会对海滩沉积物的功能产生怎样的影响？你不可能一直向海滩添加东西而不改变它，”她说。“有朝一日，垃圾将改变海滩的温度、海滩的化学成分，以及海滩吸收或蒸发水的方式。所有这些都会改变，所有生活在海滩上的动物都会受到影响。”　　Lavers是最后一位探访亨德森岛的科学家，她计划重返这个无人居住的岛屿，并在16天时间里收集有关沙滩温度、湿度和含水量的数据。她将于6月1日动身前往。　　海洋保护协会的首席科学家George Leonard表示，一些研究者认为如果停止清理加州海滩，加州海滩将可能变得与科科斯海滩相似，他对这一观点表示怀疑。　　他说：“你不能做出这样的推断。栖息地不同，海洋特征也不相同。不过，塑料进入未受人类影响的地方后，会留下如此可怕的印记，这一点确实很可怕。这呼吁全球人民共同努力，采取措施改变现状。”　　（译者：流浪狗）　　来源：国家地理中文网（官V）</content>
  </article>
  <article>
    <title>触目惊心！大量塑料微粒渗入全球海滩的沙子深处</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
　　澳大利亚方向岛的北侧遍布塑料碎片。　　摄影：SILKE STUCKENBROCK，COURTSEY OF SPRINGER NATURE　　撰文：LAURA PARKER　　在过去的十年里，海滩清洁行动已经发展为一种全球性现象：志愿者们定期聚集在一起，对海滩上的垃圾进行清理。最近，一项针对澳大利亚偏远列岛的新研究表明，海滩清洁行动可能在不经意间掩盖了塑料污染的真实规模，实际上大部分塑料垃圾都潜藏于沙子表面之下。　　研究者通过对孤立岛屿的观察发现了一个令人担忧的事实：如果人类从不清理人口密集地区的海滩，而是任凭塑料垃圾年复一年地累积起来，那么它们最终会分解成越来越小的碎片――塑料微粒。　　1986年，海洋保护协会开始对德克萨斯州的一个海滩进行清理。在过去的几十年里，该组织已经在100多个国家开展了类似的清理行动，共收集了大约13.6万吨的垃圾。　　然而，这些垃圾清理行动无法回收地表之下沙子中的塑料微粒。没有人能确定沙子中埋藏了多少塑料，塑料积累的速度有多快以及会产生什么后果。　　在发表于5月16日的《科学报告》的一篇论文中，澳大利亚塔斯马尼亚大学的海洋科学家Jennifer Lavers称：“不幸的是，科科斯群岛的情况并不是个案。”　　“全世界共有近2000个海洋岛，每天都有成千上万件塑料垃圾被冲到偏远的海滩上，清理工作无法跟上步伐。如果没有快速而有意义的改变……减轻海洋塑料无论将永远是一场追逐游戏，”她写道。　　谁的垃圾？　　每年有800万吨塑料垃圾流入海洋，其中80%以上来自陆地。偏远、无人居住或人口稀少的岛屿为科学家提供了一扇独特的窗户，帮助他们了解全球垃圾及其在世界各地流动的后果，因为这些垃圾几乎没有在当地产生的。　　科科斯群岛是由27个小环礁组成的孤立列岛，位于澳大利亚西北2100公里处的印度洋中，居住人口不足600人。几乎所有人都居住在其中两个最大的岛上。基本上，科科斯海滩上的所有垃圾都是由洋流带来，并被海水冲上海滩。　　科科斯群岛被标榜为“澳大利亚仅存的未遭破坏的乐土”。Levers和她的团队于2017年抵达科科斯群岛，并在7个岛屿的25个海滩上采集了海滩垃圾样本。他们收集了海滩表面的木材、玻璃、金属和塑料，以及海滩后方簇叶从生区域的垃圾，被冲上岸的垃圾也会在这片区域堆积。他们还收集了埋藏于地表之下10公分处的塑料微粒。其中95%的垃圾都是塑料。　　Lavers根据采样估计，这一系列岛屿共含有4.14亿块垃圾碎片，重达238吨。埋藏于沙子里的塑料微粒占垃圾总数量的93%。　　Lavers说：“你能看到的只是冰山一角。实际上，大多数垃圾完全隐藏在我们的视线之外。”　　在较大的垃圾物品中，其中的25%包括吸管、塑料袋、牙刷和鞋子。Lavers说，只有2%的海滩垃圾是渔具，这表明岛屿附近的大多数捕鱼活动都是小规模的，不是工业捕捞。　　塑料微粒的影响　　研究者发现科科斯海滩上的大多数塑料垃圾都是埋藏于沙子中的塑料微粒，伍兹霍尔海洋教育协会的海洋研究者Kara Lavender Law称，这是一个合乎逻辑的结论，因为暴露于阳光和波浪作用的塑料会分解为越来越小的塑料碎片。　　Kara Lavender Law说：“我很高兴科学家在进行这类实地调查，以便更详细地了解海滩垃圾的种类，包括海滩上发现的垃圾的尺寸大小。我们还不知道海滩污染的严重程度。”　　大约十年前，夏威夷的科学家发现，埋藏于海滩的沙子中的塑料微粒使水更容易流入沉积物，反过来这又会影响沙子的干燥速度。随着塑料微粒不断积累，它们充当着绝缘体的作用，阻止热量进入海滩的深层，影响沙子的温度。沙子的温度转而又会影响海龟幼仔的性别，因为其性别由孵化期间海龟卵的温度决定。　　“海龟巢穴的温度越低，海龟卵的孵化时间就越长，同时还会改变海龟的性别比例，导致孵化出更多的雄性海龟，”夏威夷大学的海洋科学家Steven Colbert说，他是2011年那项研究的作者之一。　　Lavers说，科科斯海滩垃圾的研究，以及2017年她对南太平洋皮特凯恩群岛的亨德森岛上塑料垃圾的研究，为推动这类海滩垃圾研究提供了一个新的平台。Lavers曾在皮特凯恩群岛发现了世界上塑料污染最密集的地方。　　“最关键的问题是塑料会对海滩沉积物的功能产生怎样的影响？你不可能一直向海滩添加东西而不改变它，”她说。“有朝一日，垃圾将改变海滩的温度、海滩的化学成分，以及海滩吸收或蒸发水的方式。所有这些都会改变，所有生活在海滩上的动物都会受到影响。”　　Lavers是最后一位探访亨德森岛的科学家，她计划重返这个无人居住的岛屿，并在16天时间里收集有关沙滩温度、湿度和含水量的数据。她将于6月1日动身前往。　　海洋保护协会的首席科学家George Leonard表示，一些研究者认为如果停止清理加州海滩，加州海滩将可能变得与科科斯海滩相似，他对这一观点表示怀疑。　　他说：“你不能做出这样的推断。栖息地不同，海洋特征也不相同。不过，塑料进入未受人类影响的地方后，会留下如此可怕的印记，这一点确实很可怕。这呼吁全球人民共同努力，采取措施改变现状。”　　（译者：流浪狗）　　来源：国家地理中文网（官V）</content>
  </article>
  <article>
    <title>从看台助威到球场对决 塞斯库里用实力证明自己不是哥哥的影子</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>“你是库里的弟弟？”在他们一行点单之前，咖啡店的侍者就一直盯着他们。塞斯库里微笑着点点头，对于这样的事情，他早已经习惯了。人生前15年，塞斯是戴尔库里的儿子，后15年，他是斯蒂芬库里的弟弟。但他并不想活成父亲或者哥哥的样子，他说：“我只想做自己，做我能做的最好的我。”“库里家族”是把双刃剑第一次进入分区决赛，0-4，塞斯输的干脆利落。在与库里的11次相遇中，塞斯只赢过一次。但他与库里在场上的竞争远没有结束，塞斯有时候会想：“我一辈子都要和这个家伙比赛了。”塞斯比哥哥库里小两岁，哥哥已经有三个总冠军戒指，而他才刚刚在联盟站稳脚跟。前几个赛季，他都是和家人一起坐在看台上，看着哥哥拿MVP，看着哥哥夺冠。库里发表MVP感言的时候，镜头扫过塞斯，塞斯红了眼眶。他说：“我为哥哥和他所取得的成就感到高兴。”无论走到哪里，他都是库里的弟弟，却从来没有人知道，他偷偷的在金州训练馆深夜训练，在贝弗利山庄高中的清晨训练，总决赛时去克利夫兰，他偷偷地去当地一所高中的体育馆训练。第一次进入西决，在哥哥面前，塞斯有过亮眼的表现，也有过低迷的表现，他的发挥还不是很稳定。作为球队的替补后卫，赛斯只在第二场比赛当中表现出他的强硬，4次抢断无一例外，全部断的是哥哥斯蒂芬·库里。第一次进入西决，赛斯输给了哥哥库里家族的身份是把双刃剑，在塞斯还没有进入NBA的时候，人们就会拿他和哥哥比较，到现在依旧是。但也因为他也是库里，所以塞斯相信他也有能力做到哥哥做的。球场上，塞斯从来不认输。优秀的基因，糟糕的运气在进入NBA之前，塞斯没有想到自己的职业生涯会如此曲折。库里参加选秀的那一年，塞斯转入了哥哥曾经被拒的杜克大学。而在前一年，塞斯是全美大学新生中的得分王，场均得到20.2分、4.4个篮板和2.3次助攻，打破了大南区一年级生赛季得分纪录。库里预言说：“他（塞斯）会像我一样优秀或者更好。”塞斯从来没有怀疑过。虽然因为转校休战一个赛季，但是在欧文遭受严重的脚趾伤病后，塞斯进入了杜克大学的先发名单。他的表现一年比一年好， 2012-13赛季，塞斯成长为球队外线核心，在出战的35场比赛中，场均上场32.3分钟，得到17.5分、1.5次助攻，三分球命中率达到43.8%。2013年选秀却给了塞斯当头一棒，不论他球衣背后的名字是什么，没有球队愿意选择他。大学的最后一个学期，他的胫骨应力性骨折，本应该接受手术的他选择坚持比赛，坐着练球，为了减少对腿的伤害。他带领球队进入了分区决赛，但却把手术时间拖到了选秀前。和哥哥一样，塞斯遗传了父亲得天独厚的投篮优势，同时也继承了父亲身体对抗的劣势。没有球队愿意冒险。从此，赛斯库里开始了不断辗转颠沛的生涯。2013年赛季开始前，塞斯被勇士签下，和哥哥在同一个队，他的好胜赢得队友的信任，队友开始把他当成是球队的一份子，而不只是作为库里的弟弟。然后勇士裁掉了他，他甚至没有来得及打一场常规赛。勇士队曾经签下塞斯库里在NBDL打了两个月，灰熊向他抛来了橄榄枝。他在NBA的第一场比赛，拿到的第一分是在面对詹姆斯哈登时上篮得到的，但就在回家的在公共汽车上，塞斯再次被放弃了。下放、被签、被裁、再被签，再被裁……一路走来，赛斯走的磕磕绊绊，赛斯的运气总是差些。每个人都有自己的路要走戴尔（库里爸爸）和塞斯的经纪人在他落选之后给他制定了一个计划，先在NBDL打两年，如果没有NBA球队愿意给他机会，就到海外去打球谋求更多的机会。在NBDL，塞斯打得游刃有余。第一场球，他就得了36分。接下来得日子里，不断有来自欧洲和亚洲得球探找来。“这不是我想要的。”赛斯说。“我想让人们看到我能做什么，我希望他们真的看我打球，然后决定他们认为我是谁。”塞斯想走自己的路，不是作为戴尔的儿子，库里的弟弟，他想做自己，一如戴尔从小告诉他的。赛斯想证明自己可以在NBA立足小时候，人们总会问，库里兄弟究竟能不能遗传戴尔的天赋。戴尔告诉孩子们，“公众可以讨论这件事，但是在家里不允许。你不会成为我，你是你自己。” 在库里成名之后，这些话再次重复。“你们是不同的人，”戴尔说。“没有比较。”塞斯说哥哥的成功对他来说有益。“我有点优势。”他说，“我每天都能看到他，看看他是如何为一切做好准备的。” 但是他并没有把自己和库里正在做的事情或所做的事情进行比较，并竞争。塞斯说自己参加比赛，不是试图成为父亲或哥哥的样子。2015年，勇士再次向赛斯发出邀请，但是赛斯拒绝了。他对记者说：“这正是我的想法，也是我自己创造的路。”他不想在终于有机会的时候，直接走进库里的阴影里。“他无法逃避与我和我们父亲的比较，”库里说。“但他可以创造自己的故事。”赛斯说他是哥哥的粉丝，但他不是要成为哥哥26岁的时候，塞斯终于迎来了机会。全明星结束之后，小牛放弃了德隆，塞斯成为球队的首发控卫。那之后的5场比赛，塞斯场均得分超过23分。人们开始正视塞斯，不是作为戴尔的儿子，库里的弟弟，而是一个球员塞斯。生活不止有篮球从小到大，塞斯都是家里最受宠的孩子。二年级的时候，他喜欢躲在父亲和哥哥身后，偶尔走出来练习投篮。中学的时候，有一次参加舞会，他却拒绝下车。赛斯很内向，而戴尔和库里将他保护的很好。库里兄弟小时候单挑在弟弟渐渐在赛场上崭露头角的那段时间，库里的状态有些挣扎，但他毫不吝啬对弟弟的称赞：“他显然应该在这个联盟里，自从他在达拉斯出现以来，他每天都在证明这一点。”客场打小牛，库里径直走向主队的更衣室，勇士公关提醒他走错方向了，但库里说：“不，我要去看我弟弟的更衣室。”父母也没有因为库里更加优秀就偏爱谁，在NBDL打球的时候，父母会在youtube上观看了他所有的比赛。他们去那里看他，戴尔说：“我们必须让他知道，我们没有忘记你。你的道路会有所不同。但这同样重要。”库里家族塞斯说哥哥的成功丝毫没有改变兄弟之间谈话的方式，他和高中时一模一样。“他是个低调的人，想远离聚光灯。我们出去的时候，不管他在哪里，人们都想拍照，但你可以看出他并不是这么想的。他只是喜欢和他的家人和朋友在一起。当我们离开球场时，我们谈论的是篮球以外的东西。我们大概有25%的时间谈论篮球。”结语：赛斯本赛季的旅程已经结束了，库里说：“这才是他征程的开始，人们之前说他不属于这个联盟，而现在他却可以在季后赛里得到这么多的出场时间，我们这辈子都会记得这些美妙时刻。”（文/华佗）</content>
  </article>
  <article>
    <title>从看台助威到球场对决 塞斯库里用实力证明自己不是哥哥的影子</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>“你是库里的弟弟？”在他们一行点单之前，咖啡店的侍者就一直盯着他们。塞斯库里微笑着点点头，对于这样的事情，他早已经习惯了。人生前15年，塞斯是戴尔库里的儿子，后15年，他是斯蒂芬库里的弟弟。但他并不想活成父亲或者哥哥的样子，他说：“我只想做自己，做我能做的最好的我。”“库里家族”是把双刃剑第一次进入分区决赛，0-4，塞斯输的干脆利落。在与库里的11次相遇中，塞斯只赢过一次。但他与库里在场上的竞争远没有结束，塞斯有时候会想：“我一辈子都要和这个家伙比赛了。”塞斯比哥哥库里小两岁，哥哥已经有三个总冠军戒指，而他才刚刚在联盟站稳脚跟。前几个赛季，他都是和家人一起坐在看台上，看着哥哥拿MVP，看着哥哥夺冠。库里发表MVP感言的时候，镜头扫过塞斯，塞斯红了眼眶。他说：“我为哥哥和他所取得的成就感到高兴。”无论走到哪里，他都是库里的弟弟，却从来没有人知道，他偷偷的在金州训练馆深夜训练，在贝弗利山庄高中的清晨训练，总决赛时去克利夫兰，他偷偷地去当地一所高中的体育馆训练。第一次进入西决，在哥哥面前，塞斯有过亮眼的表现，也有过低迷的表现，他的发挥还不是很稳定。作为球队的替补后卫，赛斯只在第二场比赛当中表现出他的强硬，4次抢断无一例外，全部断的是哥哥斯蒂芬·库里。第一次进入西决，赛斯输给了哥哥库里家族的身份是把双刃剑，在塞斯还没有进入NBA的时候，人们就会拿他和哥哥比较，到现在依旧是。但也因为他也是库里，所以塞斯相信他也有能力做到哥哥做的。球场上，塞斯从来不认输。优秀的基因，糟糕的运气在进入NBA之前，塞斯没有想到自己的职业生涯会如此曲折。库里参加选秀的那一年，塞斯转入了哥哥曾经被拒的杜克大学。而在前一年，塞斯是全美大学新生中的得分王，场均得到20.2分、4.4个篮板和2.3次助攻，打破了大南区一年级生赛季得分纪录。库里预言说：“他（塞斯）会像我一样优秀或者更好。”塞斯从来没有怀疑过。虽然因为转校休战一个赛季，但是在欧文遭受严重的脚趾伤病后，塞斯进入了杜克大学的先发名单。他的表现一年比一年好， 2012-13赛季，塞斯成长为球队外线核心，在出战的35场比赛中，场均上场32.3分钟，得到17.5分、1.5次助攻，三分球命中率达到43.8%。2013年选秀却给了塞斯当头一棒，不论他球衣背后的名字是什么，没有球队愿意选择他。大学的最后一个学期，他的胫骨应力性骨折，本应该接受手术的他选择坚持比赛，坐着练球，为了减少对腿的伤害。他带领球队进入了分区决赛，但却把手术时间拖到了选秀前。和哥哥一样，塞斯遗传了父亲得天独厚的投篮优势，同时也继承了父亲身体对抗的劣势。没有球队愿意冒险。从此，赛斯库里开始了不断辗转颠沛的生涯。2013年赛季开始前，塞斯被勇士签下，和哥哥在同一个队，他的好胜赢得队友的信任，队友开始把他当成是球队的一份子，而不只是作为库里的弟弟。然后勇士裁掉了他，他甚至没有来得及打一场常规赛。勇士队曾经签下塞斯库里在NBDL打了两个月，灰熊向他抛来了橄榄枝。他在NBA的第一场比赛，拿到的第一分是在面对詹姆斯哈登时上篮得到的，但就在回家的在公共汽车上，塞斯再次被放弃了。下放、被签、被裁、再被签，再被裁……一路走来，赛斯走的磕磕绊绊，赛斯的运气总是差些。每个人都有自己的路要走戴尔（库里爸爸）和塞斯的经纪人在他落选之后给他制定了一个计划，先在NBDL打两年，如果没有NBA球队愿意给他机会，就到海外去打球谋求更多的机会。在NBDL，塞斯打得游刃有余。第一场球，他就得了36分。接下来得日子里，不断有来自欧洲和亚洲得球探找来。“这不是我想要的。”赛斯说。“我想让人们看到我能做什么，我希望他们真的看我打球，然后决定他们认为我是谁。”塞斯想走自己的路，不是作为戴尔的儿子，库里的弟弟，他想做自己，一如戴尔从小告诉他的。赛斯想证明自己可以在NBA立足小时候，人们总会问，库里兄弟究竟能不能遗传戴尔的天赋。戴尔告诉孩子们，“公众可以讨论这件事，但是在家里不允许。你不会成为我，你是你自己。” 在库里成名之后，这些话再次重复。“你们是不同的人，”戴尔说。“没有比较。”塞斯说哥哥的成功对他来说有益。“我有点优势。”他说，“我每天都能看到他，看看他是如何为一切做好准备的。” 但是他并没有把自己和库里正在做的事情或所做的事情进行比较，并竞争。塞斯说自己参加比赛，不是试图成为父亲或哥哥的样子。2015年，勇士再次向赛斯发出邀请，但是赛斯拒绝了。他对记者说：“这正是我的想法，也是我自己创造的路。”他不想在终于有机会的时候，直接走进库里的阴影里。“他无法逃避与我和我们父亲的比较，”库里说。“但他可以创造自己的故事。”赛斯说他是哥哥的粉丝，但他不是要成为哥哥26岁的时候，塞斯终于迎来了机会。全明星结束之后，小牛放弃了德隆，塞斯成为球队的首发控卫。那之后的5场比赛，塞斯场均得分超过23分。人们开始正视塞斯，不是作为戴尔的儿子，库里的弟弟，而是一个球员塞斯。生活不止有篮球从小到大，塞斯都是家里最受宠的孩子。二年级的时候，他喜欢躲在父亲和哥哥身后，偶尔走出来练习投篮。中学的时候，有一次参加舞会，他却拒绝下车。赛斯很内向，而戴尔和库里将他保护的很好。库里兄弟小时候单挑在弟弟渐渐在赛场上崭露头角的那段时间，库里的状态有些挣扎，但他毫不吝啬对弟弟的称赞：“他显然应该在这个联盟里，自从他在达拉斯出现以来，他每天都在证明这一点。”客场打小牛，库里径直走向主队的更衣室，勇士公关提醒他走错方向了，但库里说：“不，我要去看我弟弟的更衣室。”父母也没有因为库里更加优秀就偏爱谁，在NBDL打球的时候，父母会在youtube上观看了他所有的比赛。他们去那里看他，戴尔说：“我们必须让他知道，我们没有忘记你。你的道路会有所不同。但这同样重要。”库里家族塞斯说哥哥的成功丝毫没有改变兄弟之间谈话的方式，他和高中时一模一样。“他是个低调的人，想远离聚光灯。我们出去的时候，不管他在哪里，人们都想拍照，但你可以看出他并不是这么想的。他只是喜欢和他的家人和朋友在一起。当我们离开球场时，我们谈论的是篮球以外的东西。我们大概有25%的时间谈论篮球。”结语：赛斯本赛季的旅程已经结束了，库里说：“这才是他征程的开始，人们之前说他不属于这个联盟，而现在他却可以在季后赛里得到这么多的出场时间，我们这辈子都会记得这些美妙时刻。”（文/华佗）</content>
  </article>
  <article>
    <title>国安太搓火！豪华阵容成炮灰 亚冠出局只怪伤病？</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日讯  太窝火！在亚冠联赛G小组末轮的生死战中，北京中赫国安客场崩盘，0比3完败给浦和红钻。在关键时刻，伤病问题成为压垮国安的最后一根稻草。本赛季阵容储备充盈的御林军，竟然在最要紧的死磕战中派出残阵。国安亚冠小组出局中超10连胜后御林军无奈残阵战浦和虽然在中超联赛中豪取10连胜，但伤病问题早已找上了国安。客场与浦和的关键之战，在李磊累计黄牌停赛的情况下，姜涛并没有及时恢复。施密特教练只能派出在联赛中进入比赛名单都很难的刘欢。而在中场中路的位置上，张稀哲在联赛中的负伤，也让他缺席了这场国安的亚冠死磕战。尽管浦和此役也没有派上最强阵容，但出现在浦和主场的国安，毫无疑问是一个被多线作战所消耗的残阵。池忠国伤退后施密特竟无人可换屋漏偏逢连夜雨，没想到在国安与浦和一战，御林军阵中后场的全能战士池忠国又意外受伤无奈被换下。由于李可无法出现在亚冠赛场上，朴成伤势仍未恢复，施密特无法对池忠国的意外受伤做出对位调整。池忠国伤退后，国安换上的是张玉宁在这样的情况下，国安只能在后腰位置上放置特点单一且防守硬度有限的吕鹏。而老道的浦和恰好就找到了国安防守端的这一死穴，频频在后腰位置上大做文章。后腰位置上吕鹏“只站位，不看人”的无厘头踢法，让国安腰眼位置上“城门大开”，也导致了国安上半时的两粒令人窝火的丢球。豪华阵容成炮灰 国安告别亚冠源于伤病内耗而在半场2球落后的局面之下，被伤病潮缠绕的国安，所能做的调整相当有限。在张玉宁上半时换下池忠国之后，国安替补席上也仅有金泰延、巴顿两名进攻型球员可用。而这两名球员一来以协助吕鹏做好后场拦截，又二来也无法在中前场让国安进攻提升速率和层次。池忠国伤退在浦和的主场，徒有四大豪华级外援的国安，只能无奈看着浦和在终场前打入全场第3粒进球。坐拥豪华阵容的御林军，在打平基本出线的情况下，眼睁睁的将出线机会送给了浦和。这一次，国安输给了自己的伤病潮，输给了自己的内耗！而就在这场死磕战后，国安还有2/3的联赛要打，还有足协杯等待着他们......在亚冠小组未能获得出线权，在本赛季开始后顺风顺水的国安，在今年拥有亚冠冠军级阵容配置的情况，以这样告别亚冠的方式，真是太可惜，又太可气！希望国安抓紧做好伤员恢复工作，别在今年的联赛中复刻今年亚冠的球队悲催轨迹。（涤纶）</content>
  </article>
  <article>
    <title>国安太搓火！豪华阵容成炮灰 亚冠出局只怪伤病？</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日讯  太窝火！在亚冠联赛G小组末轮的生死战中，北京中赫国安客场崩盘，0比3完败给浦和红钻。在关键时刻，伤病问题成为压垮国安的最后一根稻草。本赛季阵容储备充盈的御林军，竟然在最要紧的死磕战中派出残阵。国安亚冠小组出局中超10连胜后御林军无奈残阵战浦和虽然在中超联赛中豪取10连胜，但伤病问题早已找上了国安。客场与浦和的关键之战，在李磊累计黄牌停赛的情况下，姜涛并没有及时恢复。施密特教练只能派出在联赛中进入比赛名单都很难的刘欢。而在中场中路的位置上，张稀哲在联赛中的负伤，也让他缺席了这场国安的亚冠死磕战。尽管浦和此役也没有派上最强阵容，但出现在浦和主场的国安，毫无疑问是一个被多线作战所消耗的残阵。池忠国伤退后施密特竟无人可换屋漏偏逢连夜雨，没想到在国安与浦和一战，御林军阵中后场的全能战士池忠国又意外受伤无奈被换下。由于李可无法出现在亚冠赛场上，朴成伤势仍未恢复，施密特无法对池忠国的意外受伤做出对位调整。池忠国伤退后，国安换上的是张玉宁在这样的情况下，国安只能在后腰位置上放置特点单一且防守硬度有限的吕鹏。而老道的浦和恰好就找到了国安防守端的这一死穴，频频在后腰位置上大做文章。后腰位置上吕鹏“只站位，不看人”的无厘头踢法，让国安腰眼位置上“城门大开”，也导致了国安上半时的两粒令人窝火的丢球。豪华阵容成炮灰 国安告别亚冠源于伤病内耗而在半场2球落后的局面之下，被伤病潮缠绕的国安，所能做的调整相当有限。在张玉宁上半时换下池忠国之后，国安替补席上也仅有金泰延、巴顿两名进攻型球员可用。而这两名球员一来以协助吕鹏做好后场拦截，又二来也无法在中前场让国安进攻提升速率和层次。池忠国伤退在浦和的主场，徒有四大豪华级外援的国安，只能无奈看着浦和在终场前打入全场第3粒进球。坐拥豪华阵容的御林军，在打平基本出线的情况下，眼睁睁的将出线机会送给了浦和。这一次，国安输给了自己的伤病潮，输给了自己的内耗！而就在这场死磕战后，国安还有2/3的联赛要打，还有足协杯等待着他们......在亚冠小组未能获得出线权，在本赛季开始后顺风顺水的国安，在今年拥有亚冠冠军级阵容配置的情况，以这样告别亚冠的方式，真是太可惜，又太可气！希望国安抓紧做好伤员恢复工作，别在今年的联赛中复刻今年亚冠的球队悲催轨迹。（涤纶）</content>
  </article>
  <article>
    <title>普通国产苹果6块钱1个，水果为啥贵到“吃不起”？</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>据新疆巴州库尔勒香梨协会数据，库尔勒香梨2018年的测产产量比上年同期减产了70.57%。过去每逢水果采摘期，平均有十个左右的批发商前来选购，如今到现场“抢果”的人多达30―40人。通过补贴平抑水果价格，反而成为生鲜电商快速赢得用户的手段。国家统计局称，鲜菜鲜果价格上涨明显受到极端天气季节性因素的影响，不会持续位于高位。2019年5月17日，云南昆明，苹果摊位上的苹果标价。（IC photo/图）
“吃不起水果”是近期最为热门的话题：网友们纷纷晒出账单――普通的国产苹果6块钱1个，新疆梨卖到9块1个，39元一盒提子，69元一盒荔枝，129元一盒车厘子。高涨的水果价格已经让消费者从过去的按斤购买，变成论个购买。国家统计局近日发布的数据显示，4月份全国居民消费价格指数(CPI)同比上涨2.5%，为2018年10月以来最高水平。其中，鲜菜价格同比上涨17.4%，猪肉价格上涨14.4%，鲜果价格上涨11.9%，这三项食品影响CPI上涨约0.96个百分点。中国农业农村部官网亦显示，2019年5月3日―5月9日，其重点监测的5种水果平均价格为7.05元/公斤，环比上升1.5%，同比上升14.9%。这一水平达到近5年来水果批发均价高位。涨价最为显著的是富士苹果。在该时间段内，价格为9.45元/公斤，同比上涨了49%。西瓜也有明显上涨，目前为4.94元/公斤，同比上涨16.6%。其它重点监测的水果如巨峰葡萄和香蕉则价格较为稳定，基本持平。来自谊品生鲜、天天果园等多家生鲜零售的采购端人士对南方周末记者表示，事实上，大部分水果价格还是比较稳定的，如沙糖桔，刚上市的国产樱桃，以及各种进口水果。但是，由于苹果和梨是大众消费最多的商品，恰恰在2019年，这两种水果涨幅较大，导致大众对水果价格飙升有了切肤之痛。受气候影响水果价格大涨，从中看到商机的批发商则趁机囤货，近年来越来越多的生鲜电商跑马圈地、争抢水果，也是一个不容忽视的原因。2019年5月15日，国家统计局新闻发言人刘爱华回应水果涨价问题时称，鲜菜鲜果价格上涨明显受到极端天气季节性因素的影响，这种季节性的短期冲击不具有持续性，鲜菜鲜果的价格也同样不会持续位于高位。极端气候导致减产针对涨势最高的富士苹果，一位在陕西渭南种植苹果的果农对南方周末记者说，这种情况非常罕见。过去的膜袋果（区分于纸袋果）最便宜时7毛/斤，2019年3月涨到3元/斤时，果农们觉得已经很高了，“没想到还在涨”。这位渭南果农将暴涨的原因归结为苹果供应量大幅减少，主要原因是受到极端天气的影响――2018年年初，苹果在开花期遭受倒春寒，年末结果期，又遭遇冰雹灾害。中国气象局发布的《2018年中国气候公报》显示，2018年，中国气温偏高，降水偏多，台风和低温冷冻害损失偏重。糟糕的天气仍在持续。2019年4月正值新一年的苹果开花季，然而，苹果主产区相继遭遇干旱、低温、霜降和冰雹天气。5月10日，主产区之一甘肃再下冰雹，预计还会影响未来的苹果产量。同样因气候原因导致大量减产的，还有梨和荔枝。据新疆巴州库尔勒香梨协会数据，库尔勒香梨2018年的测产产量为28.8万吨，比2017年同期减产了70.57%。直接的影响是，2018年10月，对于部分主产区的优质香梨，协会给出的指导收购价达到10元/公斤，历史上首次突破两位数，创下60年来新高。收购价格暴涨的2个月前，正值香梨采摘期，不幸的是，新疆地区遭受大面积雷雨大风天气，各产区的香梨均不同程度受灾。荔枝如今也开始进入上市季，目前在市面上售卖的多是早熟品种，如海南妃子笑。一位来自百果园电商部门的负责人对南方周末记者说，已上市的海南妃子笑，当前产地日出货量只有10万―15万公斤，并且正在逐步减少，“去年可以销售到6月20日的，今年估计在6月前就会结束销售”。其还透露，目前广东地区的桂味荔枝、糯米糍荔枝尚未上市，但由于产量极少，预计价格较高，百果园计划不会销售，就算有，也不会大规模入库。荔枝产量减少，主要是由于主产区广东、广西持续高温、雨水不断。百果园电商负责人说，多雨天气不仅导致产量下降，还极有可能会影响荔枝品质，雨水将导致荔枝糖度不均匀，果肉有酸味，“要想吃上好荔枝，今年得花上个好价钱”。此外，国内水果产量骤减也带动了进口水果增加的行情，但进口水果需要附加各类关税，自然也拉升了水果均价。批发商囤货大众化的水果除了苹果、梨以外，还有柑橘。南方周末记者近日走访广州水果批发市场，许多摊位的水果商户均表示，近期丑橘价格明显上涨。根据北京新发地批发市场的官网信息，丑橘从2019年年初平均4.5元/斤，涨到了4月以来的6.5元/斤，最高甚至达到10元/斤。多位水果供应链业内人士告诉南方周末记者，四川耙耙柑和丑橘涨价，是因为有投机者在价格便宜时大量收购囤货，从而导致产地货源紧张，果农涨价，市场缺货哄抢，价格一路飙升。杭州水果批发商林波向南方周末记者介绍，水果的产业链主要分为种植-生产加工-贸易流通-终端零售，在贸易流通环节上，囤货是一种常见操作。选对要囤的果品很重要。林波说，水果属于生鲜类食品，对保质要求很高，柑橘类因为耐存，在囤货的选择上一直是优先选项，其可以在冷库保存30―45天。同时，和炒股一样，入库价低，有涨价潜力的，是“最优股”。目前丑橘和粑粑柑正符合这一条件。苹果、梨不是应季水果，市场上买到的大多是2018年存货，而柑橘则不一样，一般从9月到次年的5月都有采收期。近年颇受欢迎的都是2―5月成熟的晚熟品种，如四川耙耙柑和丑橘，其口感也更具水分、更清甜。目前国内最大的耙耙柑和丑橘种植区在四川，其中尤以丹棱和蒲江地区的最为出名。但是2018年下半年主产区持续阴天加雨水，出于对果品口味和口感的担心，加上连续两年沙糖桔的滞销，果农在2019年年初都持消极态度，只想快点出货。2019年，预判水果将会暴涨，林波出手了。1月起，他开始大批量在四川购入耙耙柑，彼时正是果农急于出货的时候。他挑选了蒲江地区名为“春见”品类的优质耙耙柑，价格为3―3.5元/斤，前后囤了200万斤。1个月后，当林波逐渐将囤货卖给商超零售时，价格已经翻了一倍。丑橘的结果期比耙耙柑要晚近一个月，林波在耙耙柑上尝到了甜头后，再次大量囤货丑橘，也是超百万斤的量，再伺时逐步放出市场，最终每斤赚到了1―2元。林波说，他囤积的体量，在批发商中，已算相当保守。像林波这样的批发商并不在少数。丹棱地区丑橘主产区的高级农艺师袁兴亮告诉南方周末记者，虽然目前四川关于耙耙柑和丑橘的生产总量没有官方数据统计，但是据其观察，有一半的产量存在囤货销售的现象，“这是近年来晚熟柑橘的销售新模式”。不过，囤货也有风险。据林波回忆， 2018年在对健康饮食的泛滥宣传下，业内不少人选择囤积国外进口的西柚和牛油果，多达7千―8千条货柜（每条货柜2吨）流入中国。但最终，牛油果和西柚的市场接受度有限，除了一线城市，大部分城市均以滞销告终。生鲜电商入局厮杀针对不断高涨的水果价格，2019年5月15日，拼多多（NASDAQ：PDD）宣布将采取大规模补贴的方式平抑水果价格，同时强调将加快水果“产地直发”速度，绕开大的批发囤货环节，最终实现水果价格对标过去半年中的低价区间。在拼多多5月最新上线的“美好生活万人团”活动中，部分水果经补贴后，价格仅为目前市场价的一半。如平台首页正在主推的荔枝海南妃子笑，3斤袋装价为39.9元包邮，平均13.3元/斤，远低于线下多家超市逾30元/斤的价格。多位长期使用生鲜电商的用户亦向南方周末记者表示，近来在多款生鲜APP上，运费减免、秒杀和特价水果的活动接连不断。陈女士向南方周末记者亮出了她在5月16日的百果园订单， 1个富士苹果为3.9元，5根香蕉4.9元，包装费仅0.5元，“并不是很贵”。随着巨头入场、资本扎堆，电商们都在大力烧钱获客。在水果涨价期间，通过补贴平抑水果价格，反而成为生鲜电商快速赢得用户的手段。拼多多官方数据显示，其单季新增日活用户已超过1100万。国内生鲜电商市场已有多类玩家：以天猫、拼多多为代表的B2C自营；每日优鲜、叮咚买菜等产地直供的垂直电商；还有在2018年下半年快速兴起的社区团购模式，如苏小团、松鼠拼拼等。据极光大数据的统计，截至2019年第一季度，国内生鲜电商渗透率达到5.3%，是2018年同期的2倍。然而，盈利者寥寥。中国电子商务研究中心的报告显示，当前全国四千多家生鲜电商平台中，仅1%的平台盈利，4%的投入产出持平，88%亏损，7%巨额亏损。为了降低采购成本，生鲜电商往往绕开中间商，直闯种植地“抢果”。 来自陕西、云南以及广东的多位果农向南方周末记者描述了相似的场景，过去每逢水果采摘期，平均有十个左右的批发商前来选购，如今到现场“抢果”的人多达30―40人。林波作为批发商，对此变化也深有体会。据他观察，以前除了全国各地的水果批发商以外，直采的企业大多是为数不多的大型商超，如世纪联华、易初莲花等。但从2018年下半年起，各个水果种植园里的买家明显增加，而且往往是一次性大批量采购。许多生鲜电商都是采取预售的形式进行集单，就是说消费者先下订后，电商再前往产地一次性采购。而不同电商的优惠活动通常会集中在同一时期，如传统节日前后，导致快递订单量过大，总会在某个时间点“爆仓”。一位从事水果批发的资深人士向南方周末记者透露，此前因多家电商平台相继发起了海南妃子笑荔枝的团购活动，导致目前海南有57万单，正在“嗷嗷待发”。不仅国内，直接奔赴海外种植地采购进口水果的玩家也在增多。在泰国做榴莲供应链的文记榴莲创始人文超对向南方周末记者证实，大量零售端正在跳过中间服务商，直接找他拿货。如今，当传统商超的采购人员按照往年的进货时间抵达种植区时，往往会发现，在2019年产量堪忧的情况下，鲜果更是被生鲜电商提前采摘，他们只能选择不熟悉的产区或通过批发商进行采购，无疑增加了采购成本。这也是为什么线下水果出现大幅涨价的原因，而水果的消费者绝大部分还在线下，所以对涨价十分敏感。随着“抢果”的各路玩家越来越多，果农更多地掌握了定价权，这也成为带动当前水果零售价格上升的重要因素。2019年4月15日以来，苹果期货实现连涨，一个月内累计上涨13.79%。5月15日当天，苹果主力合约尾盘一度触及涨停。（应受访者要求，林波为化名）南方周末记者 卢宝宜</content>
  </article>
  <article>
    <title>普通国产苹果6块钱1个，水果为啥贵到“吃不起”？</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>据新疆巴州库尔勒香梨协会数据，库尔勒香梨2018年的测产产量比上年同期减产了70.57%。过去每逢水果采摘期，平均有十个左右的批发商前来选购，如今到现场“抢果”的人多达30―40人。通过补贴平抑水果价格，反而成为生鲜电商快速赢得用户的手段。国家统计局称，鲜菜鲜果价格上涨明显受到极端天气季节性因素的影响，不会持续位于高位。2019年5月17日，云南昆明，苹果摊位上的苹果标价。（IC photo/图）
“吃不起水果”是近期最为热门的话题：网友们纷纷晒出账单――普通的国产苹果6块钱1个，新疆梨卖到9块1个，39元一盒提子，69元一盒荔枝，129元一盒车厘子。高涨的水果价格已经让消费者从过去的按斤购买，变成论个购买。国家统计局近日发布的数据显示，4月份全国居民消费价格指数(CPI)同比上涨2.5%，为2018年10月以来最高水平。其中，鲜菜价格同比上涨17.4%，猪肉价格上涨14.4%，鲜果价格上涨11.9%，这三项食品影响CPI上涨约0.96个百分点。中国农业农村部官网亦显示，2019年5月3日―5月9日，其重点监测的5种水果平均价格为7.05元/公斤，环比上升1.5%，同比上升14.9%。这一水平达到近5年来水果批发均价高位。涨价最为显著的是富士苹果。在该时间段内，价格为9.45元/公斤，同比上涨了49%。西瓜也有明显上涨，目前为4.94元/公斤，同比上涨16.6%。其它重点监测的水果如巨峰葡萄和香蕉则价格较为稳定，基本持平。来自谊品生鲜、天天果园等多家生鲜零售的采购端人士对南方周末记者表示，事实上，大部分水果价格还是比较稳定的，如沙糖桔，刚上市的国产樱桃，以及各种进口水果。但是，由于苹果和梨是大众消费最多的商品，恰恰在2019年，这两种水果涨幅较大，导致大众对水果价格飙升有了切肤之痛。受气候影响水果价格大涨，从中看到商机的批发商则趁机囤货，近年来越来越多的生鲜电商跑马圈地、争抢水果，也是一个不容忽视的原因。2019年5月15日，国家统计局新闻发言人刘爱华回应水果涨价问题时称，鲜菜鲜果价格上涨明显受到极端天气季节性因素的影响，这种季节性的短期冲击不具有持续性，鲜菜鲜果的价格也同样不会持续位于高位。极端气候导致减产针对涨势最高的富士苹果，一位在陕西渭南种植苹果的果农对南方周末记者说，这种情况非常罕见。过去的膜袋果（区分于纸袋果）最便宜时7毛/斤，2019年3月涨到3元/斤时，果农们觉得已经很高了，“没想到还在涨”。这位渭南果农将暴涨的原因归结为苹果供应量大幅减少，主要原因是受到极端天气的影响――2018年年初，苹果在开花期遭受倒春寒，年末结果期，又遭遇冰雹灾害。中国气象局发布的《2018年中国气候公报》显示，2018年，中国气温偏高，降水偏多，台风和低温冷冻害损失偏重。糟糕的天气仍在持续。2019年4月正值新一年的苹果开花季，然而，苹果主产区相继遭遇干旱、低温、霜降和冰雹天气。5月10日，主产区之一甘肃再下冰雹，预计还会影响未来的苹果产量。同样因气候原因导致大量减产的，还有梨和荔枝。据新疆巴州库尔勒香梨协会数据，库尔勒香梨2018年的测产产量为28.8万吨，比2017年同期减产了70.57%。直接的影响是，2018年10月，对于部分主产区的优质香梨，协会给出的指导收购价达到10元/公斤，历史上首次突破两位数，创下60年来新高。收购价格暴涨的2个月前，正值香梨采摘期，不幸的是，新疆地区遭受大面积雷雨大风天气，各产区的香梨均不同程度受灾。荔枝如今也开始进入上市季，目前在市面上售卖的多是早熟品种，如海南妃子笑。一位来自百果园电商部门的负责人对南方周末记者说，已上市的海南妃子笑，当前产地日出货量只有10万―15万公斤，并且正在逐步减少，“去年可以销售到6月20日的，今年估计在6月前就会结束销售”。其还透露，目前广东地区的桂味荔枝、糯米糍荔枝尚未上市，但由于产量极少，预计价格较高，百果园计划不会销售，就算有，也不会大规模入库。荔枝产量减少，主要是由于主产区广东、广西持续高温、雨水不断。百果园电商负责人说，多雨天气不仅导致产量下降，还极有可能会影响荔枝品质，雨水将导致荔枝糖度不均匀，果肉有酸味，“要想吃上好荔枝，今年得花上个好价钱”。此外，国内水果产量骤减也带动了进口水果增加的行情，但进口水果需要附加各类关税，自然也拉升了水果均价。批发商囤货大众化的水果除了苹果、梨以外，还有柑橘。南方周末记者近日走访广州水果批发市场，许多摊位的水果商户均表示，近期丑橘价格明显上涨。根据北京新发地批发市场的官网信息，丑橘从2019年年初平均4.5元/斤，涨到了4月以来的6.5元/斤，最高甚至达到10元/斤。多位水果供应链业内人士告诉南方周末记者，四川耙耙柑和丑橘涨价，是因为有投机者在价格便宜时大量收购囤货，从而导致产地货源紧张，果农涨价，市场缺货哄抢，价格一路飙升。杭州水果批发商林波向南方周末记者介绍，水果的产业链主要分为种植-生产加工-贸易流通-终端零售，在贸易流通环节上，囤货是一种常见操作。选对要囤的果品很重要。林波说，水果属于生鲜类食品，对保质要求很高，柑橘类因为耐存，在囤货的选择上一直是优先选项，其可以在冷库保存30―45天。同时，和炒股一样，入库价低，有涨价潜力的，是“最优股”。目前丑橘和粑粑柑正符合这一条件。苹果、梨不是应季水果，市场上买到的大多是2018年存货，而柑橘则不一样，一般从9月到次年的5月都有采收期。近年颇受欢迎的都是2―5月成熟的晚熟品种，如四川耙耙柑和丑橘，其口感也更具水分、更清甜。目前国内最大的耙耙柑和丑橘种植区在四川，其中尤以丹棱和蒲江地区的最为出名。但是2018年下半年主产区持续阴天加雨水，出于对果品口味和口感的担心，加上连续两年沙糖桔的滞销，果农在2019年年初都持消极态度，只想快点出货。2019年，预判水果将会暴涨，林波出手了。1月起，他开始大批量在四川购入耙耙柑，彼时正是果农急于出货的时候。他挑选了蒲江地区名为“春见”品类的优质耙耙柑，价格为3―3.5元/斤，前后囤了200万斤。1个月后，当林波逐渐将囤货卖给商超零售时，价格已经翻了一倍。丑橘的结果期比耙耙柑要晚近一个月，林波在耙耙柑上尝到了甜头后，再次大量囤货丑橘，也是超百万斤的量，再伺时逐步放出市场，最终每斤赚到了1―2元。林波说，他囤积的体量，在批发商中，已算相当保守。像林波这样的批发商并不在少数。丹棱地区丑橘主产区的高级农艺师袁兴亮告诉南方周末记者，虽然目前四川关于耙耙柑和丑橘的生产总量没有官方数据统计，但是据其观察，有一半的产量存在囤货销售的现象，“这是近年来晚熟柑橘的销售新模式”。不过，囤货也有风险。据林波回忆， 2018年在对健康饮食的泛滥宣传下，业内不少人选择囤积国外进口的西柚和牛油果，多达7千―8千条货柜（每条货柜2吨）流入中国。但最终，牛油果和西柚的市场接受度有限，除了一线城市，大部分城市均以滞销告终。生鲜电商入局厮杀针对不断高涨的水果价格，2019年5月15日，拼多多（NASDAQ：PDD）宣布将采取大规模补贴的方式平抑水果价格，同时强调将加快水果“产地直发”速度，绕开大的批发囤货环节，最终实现水果价格对标过去半年中的低价区间。在拼多多5月最新上线的“美好生活万人团”活动中，部分水果经补贴后，价格仅为目前市场价的一半。如平台首页正在主推的荔枝海南妃子笑，3斤袋装价为39.9元包邮，平均13.3元/斤，远低于线下多家超市逾30元/斤的价格。多位长期使用生鲜电商的用户亦向南方周末记者表示，近来在多款生鲜APP上，运费减免、秒杀和特价水果的活动接连不断。陈女士向南方周末记者亮出了她在5月16日的百果园订单， 1个富士苹果为3.9元，5根香蕉4.9元，包装费仅0.5元，“并不是很贵”。随着巨头入场、资本扎堆，电商们都在大力烧钱获客。在水果涨价期间，通过补贴平抑水果价格，反而成为生鲜电商快速赢得用户的手段。拼多多官方数据显示，其单季新增日活用户已超过1100万。国内生鲜电商市场已有多类玩家：以天猫、拼多多为代表的B2C自营；每日优鲜、叮咚买菜等产地直供的垂直电商；还有在2018年下半年快速兴起的社区团购模式，如苏小团、松鼠拼拼等。据极光大数据的统计，截至2019年第一季度，国内生鲜电商渗透率达到5.3%，是2018年同期的2倍。然而，盈利者寥寥。中国电子商务研究中心的报告显示，当前全国四千多家生鲜电商平台中，仅1%的平台盈利，4%的投入产出持平，88%亏损，7%巨额亏损。为了降低采购成本，生鲜电商往往绕开中间商，直闯种植地“抢果”。 来自陕西、云南以及广东的多位果农向南方周末记者描述了相似的场景，过去每逢水果采摘期，平均有十个左右的批发商前来选购，如今到现场“抢果”的人多达30―40人。林波作为批发商，对此变化也深有体会。据他观察，以前除了全国各地的水果批发商以外，直采的企业大多是为数不多的大型商超，如世纪联华、易初莲花等。但从2018年下半年起，各个水果种植园里的买家明显增加，而且往往是一次性大批量采购。许多生鲜电商都是采取预售的形式进行集单，就是说消费者先下订后，电商再前往产地一次性采购。而不同电商的优惠活动通常会集中在同一时期，如传统节日前后，导致快递订单量过大，总会在某个时间点“爆仓”。一位从事水果批发的资深人士向南方周末记者透露，此前因多家电商平台相继发起了海南妃子笑荔枝的团购活动，导致目前海南有57万单，正在“嗷嗷待发”。不仅国内，直接奔赴海外种植地采购进口水果的玩家也在增多。在泰国做榴莲供应链的文记榴莲创始人文超对向南方周末记者证实，大量零售端正在跳过中间服务商，直接找他拿货。如今，当传统商超的采购人员按照往年的进货时间抵达种植区时，往往会发现，在2019年产量堪忧的情况下，鲜果更是被生鲜电商提前采摘，他们只能选择不熟悉的产区或通过批发商进行采购，无疑增加了采购成本。这也是为什么线下水果出现大幅涨价的原因，而水果的消费者绝大部分还在线下，所以对涨价十分敏感。随着“抢果”的各路玩家越来越多，果农更多地掌握了定价权，这也成为带动当前水果零售价格上升的重要因素。2019年4月15日以来，苹果期货实现连涨，一个月内累计上涨13.79%。5月15日当天，苹果主力合约尾盘一度触及涨停。（应受访者要求，林波为化名）南方周末记者 卢宝宜</content>
  </article>
  <article>
    <title>北方“报复性高温”即将开火，超级计算机：华北局地或40度</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>5月21日午后，在华北平原晴朗阳光的照射下，前一股冷空气压制下来的气温开始了“报复性升温”。13时-14时，北京的气温监测显示，北京多地气温已经上升到了30度以上，相比于昨天，同一时刻北京市区多地气温还在24-25度左右，升温十分明显。由于阳光炙热、空气干燥，显著的回暖让户外“烧烤”般的感觉又开始冒头了。
之所以说它是“报复性升温”，是因为前一股冷空气带来的降雨天气和降温使得北京的气温短暂的回到了春天，但随着冷空气远走，大陆高压东移，华北平原不仅天气晴朗，而且西部内陆的干热气团也开始随着大陆高压向东输送，受到冷空气打压的气温一下子就开始反弹，升温显著，由于天气形势平稳，接下来几天华北平原恐怕是要迎来“报复性高温”！超级计算机预测指出，在5月23日，我国华北黄淮的北京天津河北河南山东多地将出现大范围的热浪，不仅最高气温将出现大范围的35度，河北河南山东局地可以达到40-42度！这也将是今年以来华北平原首次大范围高温热浪过程。
而中央气象台的预测中也指出了这一趋势，比如华北平原上的北京，7天天气预报中认为5月23日北京最高气温将达到36度！这将是北京今年首次出现35度以上的高温天气，此外，5月25日北京还可能再次出现35度的高温天气，同样的，天津也可能出现35-36度的高温天气。
而除开北京天津，北方省会中石家庄、郑州、济南三地都可能在5月23-5月24日前后出现高温天气，这也将是这些省会城市今年首次出现高温天气。此外，由于这两天华北平原的风势不小，部分地区还可能出现因为风越过山坡下沉而产生的“焚风”，出现凶猛焚风高温。
中央气象台对石家庄的气温预报曲线而按照超级计算机的预测，除了华北黄淮等地将面临干热高温天气的烘烤外，高温天气可能还将朝着东北蔓延，按照预测，5月24日内蒙古东部、辽宁中西部等地也可能出现35度以上的高温天气，局地更是预报出了39度的酷热天气，由于此次高温时间有些偏早，部分地区可能要打破高温记录了，这种异常天气可能和正在发展的厄尔尼诺有关。
</content>
  </article>
  <article>
    <title>北方“报复性高温”即将开火，超级计算机：华北局地或40度</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>5月21日午后，在华北平原晴朗阳光的照射下，前一股冷空气压制下来的气温开始了“报复性升温”。13时-14时，北京的气温监测显示，北京多地气温已经上升到了30度以上，相比于昨天，同一时刻北京市区多地气温还在24-25度左右，升温十分明显。由于阳光炙热、空气干燥，显著的回暖让户外“烧烤”般的感觉又开始冒头了。
之所以说它是“报复性升温”，是因为前一股冷空气带来的降雨天气和降温使得北京的气温短暂的回到了春天，但随着冷空气远走，大陆高压东移，华北平原不仅天气晴朗，而且西部内陆的干热气团也开始随着大陆高压向东输送，受到冷空气打压的气温一下子就开始反弹，升温显著，由于天气形势平稳，接下来几天华北平原恐怕是要迎来“报复性高温”！超级计算机预测指出，在5月23日，我国华北黄淮的北京天津河北河南山东多地将出现大范围的热浪，不仅最高气温将出现大范围的35度，河北河南山东局地可以达到40-42度！这也将是今年以来华北平原首次大范围高温热浪过程。
而中央气象台的预测中也指出了这一趋势，比如华北平原上的北京，7天天气预报中认为5月23日北京最高气温将达到36度！这将是北京今年首次出现35度以上的高温天气，此外，5月25日北京还可能再次出现35度的高温天气，同样的，天津也可能出现35-36度的高温天气。
而除开北京天津，北方省会中石家庄、郑州、济南三地都可能在5月23-5月24日前后出现高温天气，这也将是这些省会城市今年首次出现高温天气。此外，由于这两天华北平原的风势不小，部分地区还可能出现因为风越过山坡下沉而产生的“焚风”，出现凶猛焚风高温。
中央气象台对石家庄的气温预报曲线而按照超级计算机的预测，除了华北黄淮等地将面临干热高温天气的烘烤外，高温天气可能还将朝着东北蔓延，按照预测，5月24日内蒙古东部、辽宁中西部等地也可能出现35度以上的高温天气，局地更是预报出了39度的酷热天气，由于此次高温时间有些偏早，部分地区可能要打破高温记录了，这种异常天气可能和正在发展的厄尔尼诺有关。
</content>
  </article>
  <article>
    <title>东北旱情部分缓解，云南上火，权威预报：降雨扩散，局部将有大雨</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>作者：文/虞子期从5月21日的气象干旱监测数据显示，我国东北区域在最近的几次降雨之中，旱情总算是得到了部分缓解，这个相比前段时间来说，基本上解除了一大半的干旱情况，不过位于辽宁，吉林等区域确实还有一片旱区，还是那句话，只能说缓解一下，但是并没有彻彻底底的解除完，除了东北区域之外，最近的云南可以说也是“上火”了。
云南地区的降雨是持续“热议”可以说没有断过，根据中央气象台数据显示，还将会持续高温少雨，根据中央气象台数据显示，在19日到20日，由于持续的高温，云南多数地区都打破了高温记录，例如云南玉溪、红河、普洱、西双版纳等地热得不行了，云南楚雄、玉溪、红河、西双版纳局地都达到了40-42.9℃，但初步预告的结论是云南雨水罕至，高温还将继续。这还有降雨出现吗？
其实前段时间，我们也看到了中央气象台的预报，确实有降雨出现，在21日从预报图像上来看，确实有降雨扩散，只是没有全面的覆盖，降雨量在0到10毫米为扩散区域，在5月22日08时至23日08时，位于云南东部和南部区域的降雨量稍微要大一些，预报部分地区是有中到大雨。我们可以看到预报图上显示，有个35毫米的降雨中心，虽然10到25毫米的范围较少，但是相对于前面已经扩大了不少。
还会继续扩大吗？只能说中到大雨的预报又要消失， 不过0到10毫米的降雨区有压缩的情况，从卫星云图来看，确实有云层在云南地区边缘进行徘徊，但是从一直覆盖不过去，在云层区域，我们可以看到广西，贵州，云南等少数地区确实有雨，为何一直下部过来，可能是因为这个“低压中心”在作怪，我们在图像上可以看到有个L标志，刚好在云南区域的，数字在1000hpa。

所以可能就是“低压中心”在这里起到了作用，当然这可能是其中的一部分因素，具体还是等待气象局公布原因吧。而在96小时的预报之中，也就是5月24日8时到25日8时的预报之中，云南全省都已经被覆盖了，降水值分布在0到10毫米，通过较热的红河区域的气温预报都可以看出来，要降温了，直接会在5月22日降温到最高33度，并且还有降雨的可能，从图像的标注上最为明显，算是一个少数地区“小降温”情况吧。
并且越往后面，降雨也会继续持续，图像标注很明显，所以至少对于红河区域来说，降雨是没有什么问题了，只是降雨量的大小而异，如果按照中央气象台的预报来看，整体云南的降雨确实不大，所以就看后面会不会变动跟大，当然这是预报，存在变动很正常，大家参考下就行。毕竟天气变化较强，这只是趋势的预报。</content>
  </article>
  <article>
    <title>东北旱情部分缓解，云南上火，权威预报：降雨扩散，局部将有大雨</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>作者：文/虞子期从5月21日的气象干旱监测数据显示，我国东北区域在最近的几次降雨之中，旱情总算是得到了部分缓解，这个相比前段时间来说，基本上解除了一大半的干旱情况，不过位于辽宁，吉林等区域确实还有一片旱区，还是那句话，只能说缓解一下，但是并没有彻彻底底的解除完，除了东北区域之外，最近的云南可以说也是“上火”了。
云南地区的降雨是持续“热议”可以说没有断过，根据中央气象台数据显示，还将会持续高温少雨，根据中央气象台数据显示，在19日到20日，由于持续的高温，云南多数地区都打破了高温记录，例如云南玉溪、红河、普洱、西双版纳等地热得不行了，云南楚雄、玉溪、红河、西双版纳局地都达到了40-42.9℃，但初步预告的结论是云南雨水罕至，高温还将继续。这还有降雨出现吗？
其实前段时间，我们也看到了中央气象台的预报，确实有降雨出现，在21日从预报图像上来看，确实有降雨扩散，只是没有全面的覆盖，降雨量在0到10毫米为扩散区域，在5月22日08时至23日08时，位于云南东部和南部区域的降雨量稍微要大一些，预报部分地区是有中到大雨。我们可以看到预报图上显示，有个35毫米的降雨中心，虽然10到25毫米的范围较少，但是相对于前面已经扩大了不少。
还会继续扩大吗？只能说中到大雨的预报又要消失， 不过0到10毫米的降雨区有压缩的情况，从卫星云图来看，确实有云层在云南地区边缘进行徘徊，但是从一直覆盖不过去，在云层区域，我们可以看到广西，贵州，云南等少数地区确实有雨，为何一直下部过来，可能是因为这个“低压中心”在作怪，我们在图像上可以看到有个L标志，刚好在云南区域的，数字在1000hpa。

所以可能就是“低压中心”在这里起到了作用，当然这可能是其中的一部分因素，具体还是等待气象局公布原因吧。而在96小时的预报之中，也就是5月24日8时到25日8时的预报之中，云南全省都已经被覆盖了，降水值分布在0到10毫米，通过较热的红河区域的气温预报都可以看出来，要降温了，直接会在5月22日降温到最高33度，并且还有降雨的可能，从图像的标注上最为明显，算是一个少数地区“小降温”情况吧。
并且越往后面，降雨也会继续持续，图像标注很明显，所以至少对于红河区域来说，降雨是没有什么问题了，只是降雨量的大小而异，如果按照中央气象台的预报来看，整体云南的降雨确实不大，所以就看后面会不会变动跟大，当然这是预报，存在变动很正常，大家参考下就行。毕竟天气变化较强，这只是趋势的预报。</content>
  </article>
  <article>
    <title>国安松散防守让人无语！央视：这丢球实在是不知道怎么分析</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日讯 北京时间今晚，北京国安在亚冠小组赛收官战客场挑战浦和红钻，CCTV5对这场关键之战进行了现场直播，名嘴刘嘉远和嘉宾宫磊做出精彩评述。刘嘉远直言，“国安的三个丢球让人哭笑不得，池忠国的伤退对御林军影响很大。”国安小组回家国安中场调整余地不大北京国安与浦和红钻同积7分，双方在这场比赛中将直接决定本组最后一个出线名额。对于北京国安的出线形势，刘嘉远有着清醒的认识，“由于本赛季首回合北京国安主场跟浦和红钻战成0-0，从胜负关系的角度来说，北京国安在客场至少争取一个有进球的平局才能出线。”由于事关生死，因此两队打得比较谨慎。比赛刚刚开始后，池忠国与柏木阳介在中场一次铲抢中双双受伤。柏木阳介在打了一会后无法坚持，池忠国随后也被张玉宁换下。池忠国伤退，张玉宁替补登场刘嘉远表示，“本身朴成、张稀哲有伤在身，李可又没法（在亚冠）报名，这对于北京国安打亚冠来说可调整的余地并不大。”宫磊表示，“北京国安不仅这场亚冠生死战比赛重要，而且周末还要与上海上港进行联赛的关键比赛，这一周对国安来说是魔鬼赛程。”池忠国受伤对国安战略性伤害第34分钟，武藤雄树中路传球，替补出场的长泽和辉禁区内低射球门左下角破门，北京国安0-1落后。刘嘉远点评说，“北京国安球员有点松懈，贴人防守贴得不紧，长泽和辉的射门线路让守门员邹德海很意外。长泽和辉在能力上跟柏木阳介没有本质上的差别。”宫磊点评说，“对手的意外受伤，反而带来了意外惊喜。”国安第一个丢球第41分钟，长泽和辉左路边线附近盘带至弧顶左侧送出妙传，武藤雄树禁区中路倒地铲射破门，北京国安0-2落后。刘嘉远点评说，“北京国安球员心态完全变了，追了一下不追了，这个球不应该，丢球太窝囊了，完全是可以抢回来的球，让长泽和辉在左路慢慢悠悠的领到了，其他人不追了，给他放生了。”国安第二个丢球对于北京国安的失球，刘嘉远很是无奈，“今天这两个球丢的实在是……不知道该怎么去……怎么去分析和解释，这种失误实在是太不应该了。池忠国的受伤对北京国安这是一种战略性的伤害，柏木阳介的受伤，长泽和辉替补出场，浦和红钻反而收获了真正的中场核心。”国安三个丢球让人哭笑不得第81分钟，武藤雄树禁区左侧倒三角回传，兴梠慎三前点扫射近角破门，北京国安0-3落后。刘嘉远点评说，“北京国安今天丢的三个球都是让人哭笑不得的。”最终，北京国安客场0-3不敌浦和红钻。刘嘉远表示，“对于北京国安来说有些遗憾，但他们接下来只能把精力集中在国内赛场。”浦和进球刘嘉远总结说，“今天北京国安的发挥有些意外，开场6分钟池忠国跟柏木阳介那次相撞，这个损失对双方人员上来看是一样，但是对球队结构的作用来讲，我们损失要更大一些。北京国安苦于在中场位置替补席上没有什么合适的人选，很难做出有效调整。”宫磊总结说，“浦和红钻意外受伤换人之后，反而是因祸得福。”（子小）</content>
  </article>
  <article>
    <title>国安松散防守让人无语！央视：这丢球实在是不知道怎么分析</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日讯 北京时间今晚，北京国安在亚冠小组赛收官战客场挑战浦和红钻，CCTV5对这场关键之战进行了现场直播，名嘴刘嘉远和嘉宾宫磊做出精彩评述。刘嘉远直言，“国安的三个丢球让人哭笑不得，池忠国的伤退对御林军影响很大。”国安小组回家国安中场调整余地不大北京国安与浦和红钻同积7分，双方在这场比赛中将直接决定本组最后一个出线名额。对于北京国安的出线形势，刘嘉远有着清醒的认识，“由于本赛季首回合北京国安主场跟浦和红钻战成0-0，从胜负关系的角度来说，北京国安在客场至少争取一个有进球的平局才能出线。”由于事关生死，因此两队打得比较谨慎。比赛刚刚开始后，池忠国与柏木阳介在中场一次铲抢中双双受伤。柏木阳介在打了一会后无法坚持，池忠国随后也被张玉宁换下。池忠国伤退，张玉宁替补登场刘嘉远表示，“本身朴成、张稀哲有伤在身，李可又没法（在亚冠）报名，这对于北京国安打亚冠来说可调整的余地并不大。”宫磊表示，“北京国安不仅这场亚冠生死战比赛重要，而且周末还要与上海上港进行联赛的关键比赛，这一周对国安来说是魔鬼赛程。”池忠国受伤对国安战略性伤害第34分钟，武藤雄树中路传球，替补出场的长泽和辉禁区内低射球门左下角破门，北京国安0-1落后。刘嘉远点评说，“北京国安球员有点松懈，贴人防守贴得不紧，长泽和辉的射门线路让守门员邹德海很意外。长泽和辉在能力上跟柏木阳介没有本质上的差别。”宫磊点评说，“对手的意外受伤，反而带来了意外惊喜。”国安第一个丢球第41分钟，长泽和辉左路边线附近盘带至弧顶左侧送出妙传，武藤雄树禁区中路倒地铲射破门，北京国安0-2落后。刘嘉远点评说，“北京国安球员心态完全变了，追了一下不追了，这个球不应该，丢球太窝囊了，完全是可以抢回来的球，让长泽和辉在左路慢慢悠悠的领到了，其他人不追了，给他放生了。”国安第二个丢球对于北京国安的失球，刘嘉远很是无奈，“今天这两个球丢的实在是……不知道该怎么去……怎么去分析和解释，这种失误实在是太不应该了。池忠国的受伤对北京国安这是一种战略性的伤害，柏木阳介的受伤，长泽和辉替补出场，浦和红钻反而收获了真正的中场核心。”国安三个丢球让人哭笑不得第81分钟，武藤雄树禁区左侧倒三角回传，兴梠慎三前点扫射近角破门，北京国安0-3落后。刘嘉远点评说，“北京国安今天丢的三个球都是让人哭笑不得的。”最终，北京国安客场0-3不敌浦和红钻。刘嘉远表示，“对于北京国安来说有些遗憾，但他们接下来只能把精力集中在国内赛场。”浦和进球刘嘉远总结说，“今天北京国安的发挥有些意外，开场6分钟池忠国跟柏木阳介那次相撞，这个损失对双方人员上来看是一样，但是对球队结构的作用来讲，我们损失要更大一些。北京国安苦于在中场位置替补席上没有什么合适的人选，很难做出有效调整。”宫磊总结说，“浦和红钻意外受伤换人之后，反而是因祸得福。”（子小）</content>
  </article>
  <article>
    <title>欧阳靖与书豪跨界合作寻灵感 用热血诠释篮球和音乐</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日讯  今天《篮球大唱片》节目来到第三期，今天的嘉宾是著名嘻哈歌手欧阳靖，他将和林书豪一起完成一首歌，将音乐和篮球结合在一起。这一期（上期），欧阳靖将会重返纽约，还有在猛龙队主场观看林书豪的比赛。回想昔日纽约奋斗史欧阳靖首先介绍自己出生在美国佛罗里达，然后20岁时候搬到纽约，纽约的篮球和音乐都属于街头文化两大方面，欧阳靖说，“这次篮球大唱片给了一个很好的方面，要把篮球的元素放在音乐当中。”纽约永远不缺乏艺术，它的街头篮球很出名，欧阳靖自然回到街头篮球来寻找一些灵感。当他来到位于曼哈顿的西四街铁笼篮球场，可惜当天下雨，球场上没有人。如果平常，球场会有很多人，氛围很好。欧阳靖回忆自己刚到纽约时候，那段没有钱奋斗的穷苦日子，自己站在地铁站出口的街头，出售自己做的一些音乐和专辑，欧阳靖现在回忆起来那段日子永远会记住，虽然苦但是有期待，因为无论自己的梦想是什么，永远都要懂得去付出。战胜自己第一步：坚定信念、勇往直前，用热血去诠释自己的爱。街头篮球圣地寻找灵感欧阳靖去了纽约街头篮球的圣地，洛克公园球场，很多NBA球员比如科比、杜兰特、奥尼尔等在夏天都会在洛克公园打街球。但那天天气有点冷，洛克公园没有人，欧阳靖灵感来了，音乐和篮球一样，其实对手不是别人，而就是自己。家人书豪坚固后盾随后欧阳靖来到纽约最大的NBA购物店，准备给林书豪买个小礼物，一件猛龙队的17号球衣。在纽约，欧阳靖提前与林书豪家人见面，和书豪哥哥、嫂子以及侄子一起就餐。书豪家人分享了一下私下书豪的样子，无论输球和赢球，家庭都是书豪的港湾。在林疯狂之前，书豪还是寄居在哥哥的家中，书豪哥哥回想起那个时候：“很消沉，特别是前几年总是输比赛，可能会因为输比赛而痛苦，也很挣扎，很难享受其中，事情总是来回反复，被打压，被放弃，总是很难过。作为家人和兄长，我总是和他解释训练和比赛的快乐，可以去享受超越自己的乐趣，只是去告诉他，事情很简单，你的喜悦不仅仅在比赛里。”嫂子补充说，因为家人没有打过篮球的，没有人告诉他该如何去走那条路，而且书豪是一个不想让家人很担心，很多事会放在心里。如今书豪在猛龙的境遇和当时何其相似，都是打不上球，痛苦、挣扎，现在就是要让书豪重新找回信心的时候，让他知道家人依旧支持他。家人是书豪最坚固的后盾，如今书豪去了多伦多，家人很想念也很祝福他，欧阳靖拿出买的猛龙队17号球衣，邀请他的哥哥、嫂子在上面写上祝福的话，书豪一定会了解到家人对他永远的支持。猛龙主场为书豪助威欧阳靖到了猛龙队主场，在猛龙队主场欧阳靖也遇到很多来看林书豪比赛的球迷，欧阳靖观看了一会书豪的训练和参加了与球迷的互动活动。欧阳靖在和猛龙球迷传播着林书豪的影响力，书豪的经历总是能鼓舞很多华人。当天比赛是猛龙队对阵黄蜂队，欧阳靖被当场气氛感染，终于近距离感受到NBA气氛。作为一个球迷的欧阳靖点评比赛时说，书豪在场上时候总是能够缩小分差，不管是上场多久，虽然今天打得时间不够多，但是书豪现在心态非常好，欧阳靖说打篮球也讲究节奏感，又找两者一个共同点，篮球和说唱也有共性，就是节奏感。那场比赛猛龙队被黄蜂队绝杀，欧阳靖直呼那是心碎的感觉，赛后欧阳靖和林书豪进行了一个小交流。（Jesse）</content>
  </article>
  <article>
    <title>欧阳靖与书豪跨界合作寻灵感 用热血诠释篮球和音乐</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日讯  今天《篮球大唱片》节目来到第三期，今天的嘉宾是著名嘻哈歌手欧阳靖，他将和林书豪一起完成一首歌，将音乐和篮球结合在一起。这一期（上期），欧阳靖将会重返纽约，还有在猛龙队主场观看林书豪的比赛。回想昔日纽约奋斗史欧阳靖首先介绍自己出生在美国佛罗里达，然后20岁时候搬到纽约，纽约的篮球和音乐都属于街头文化两大方面，欧阳靖说，“这次篮球大唱片给了一个很好的方面，要把篮球的元素放在音乐当中。”纽约永远不缺乏艺术，它的街头篮球很出名，欧阳靖自然回到街头篮球来寻找一些灵感。当他来到位于曼哈顿的西四街铁笼篮球场，可惜当天下雨，球场上没有人。如果平常，球场会有很多人，氛围很好。欧阳靖回忆自己刚到纽约时候，那段没有钱奋斗的穷苦日子，自己站在地铁站出口的街头，出售自己做的一些音乐和专辑，欧阳靖现在回忆起来那段日子永远会记住，虽然苦但是有期待，因为无论自己的梦想是什么，永远都要懂得去付出。战胜自己第一步：坚定信念、勇往直前，用热血去诠释自己的爱。街头篮球圣地寻找灵感欧阳靖去了纽约街头篮球的圣地，洛克公园球场，很多NBA球员比如科比、杜兰特、奥尼尔等在夏天都会在洛克公园打街球。但那天天气有点冷，洛克公园没有人，欧阳靖灵感来了，音乐和篮球一样，其实对手不是别人，而就是自己。家人书豪坚固后盾随后欧阳靖来到纽约最大的NBA购物店，准备给林书豪买个小礼物，一件猛龙队的17号球衣。在纽约，欧阳靖提前与林书豪家人见面，和书豪哥哥、嫂子以及侄子一起就餐。书豪家人分享了一下私下书豪的样子，无论输球和赢球，家庭都是书豪的港湾。在林疯狂之前，书豪还是寄居在哥哥的家中，书豪哥哥回想起那个时候：“很消沉，特别是前几年总是输比赛，可能会因为输比赛而痛苦，也很挣扎，很难享受其中，事情总是来回反复，被打压，被放弃，总是很难过。作为家人和兄长，我总是和他解释训练和比赛的快乐，可以去享受超越自己的乐趣，只是去告诉他，事情很简单，你的喜悦不仅仅在比赛里。”嫂子补充说，因为家人没有打过篮球的，没有人告诉他该如何去走那条路，而且书豪是一个不想让家人很担心，很多事会放在心里。如今书豪在猛龙的境遇和当时何其相似，都是打不上球，痛苦、挣扎，现在就是要让书豪重新找回信心的时候，让他知道家人依旧支持他。家人是书豪最坚固的后盾，如今书豪去了多伦多，家人很想念也很祝福他，欧阳靖拿出买的猛龙队17号球衣，邀请他的哥哥、嫂子在上面写上祝福的话，书豪一定会了解到家人对他永远的支持。猛龙主场为书豪助威欧阳靖到了猛龙队主场，在猛龙队主场欧阳靖也遇到很多来看林书豪比赛的球迷，欧阳靖观看了一会书豪的训练和参加了与球迷的互动活动。欧阳靖在和猛龙球迷传播着林书豪的影响力，书豪的经历总是能鼓舞很多华人。当天比赛是猛龙队对阵黄蜂队，欧阳靖被当场气氛感染，终于近距离感受到NBA气氛。作为一个球迷的欧阳靖点评比赛时说，书豪在场上时候总是能够缩小分差，不管是上场多久，虽然今天打得时间不够多，但是书豪现在心态非常好，欧阳靖说打篮球也讲究节奏感，又找两者一个共同点，篮球和说唱也有共性，就是节奏感。那场比赛猛龙队被黄蜂队绝杀，欧阳靖直呼那是心碎的感觉，赛后欧阳靖和林书豪进行了一个小交流。（Jesse）</content>
  </article>
  <article>
    <title>数据帝：勇士11次进总决赛追两队 一人连续三年遭勇士横扫</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>北京时间5月21日，NBA西部决赛继续进行，勇士在西决第四战中加时119-117险胜开拓者，4-0横扫对手，连续五年打进NBA总决赛，成为继昔日凯尔特人之后，历史上第二支完成这一壮举的球队，库里和格林成为历史上首对在季后赛里同场拿到三双的组合，以下是今日数据汇总——勇士连续五年挺进总决赛成历史第二队这是勇士连续第五年挺进总决赛，他们也成为继1957-1966年的凯尔特人后，历史第二支连续五年打入总决赛的球队。除了绿军和勇士外，1982-85年的湖人、1984-87年的凯尔特人、2011-14年的热火以及2015-18年的骑士均连续四年打入总决赛。胡德连续三年遭勇士横扫开拓者遭遇勇士横扫，胡德作为其中一员，再度体味到遭遇勇士横扫的悲催，事实上，这已经是他效力的球队连续三年在季后赛被勇士横扫，2017年，胡德效力爵士，球队西部半决赛遭遇勇士横扫；2018年，胡德效力骑士，球队总决赛遭遇勇士横扫；如今，他来到开拓者，还是没能逃脱被勇士横扫。勇士11次进入总决赛历史排第三这是勇士队史第11次打入NBA总决赛，在历史上排名第三，目前排在他们前面的只剩下两大豪门，湖人队史一共31次打入总决赛，而凯尔特人则是21次进入总决赛。勇士连续3场完成至少15分逆转在最近三场比赛里，勇士都曾在比赛中至少落后过15分，但他们均完成了逆转，在最近20年里，勇士成为了唯一一支连续三场季后赛完成至少15分逆转的球队。同时，他们也成为了继1995年的火箭之后，连续三场在上半场落后的情况下完成翻盘的球队。库里格林同取三双，季后赛历史首见在本场比赛里，库里拿到37分12个篮板11次助攻，格林得到18分14个篮板11次助攻，这是NBA历史上首次出现两位队友在季后赛里同场拿到三双。库里分区决赛前四场均拿35+成历史第三人在四场西部决赛里，库里都至少拿到35分，他也成为了NBA历史上第三位在分区决赛前四场都拿到至少35分的球员，在1965年，杰里-韦斯特曾经完成过这项壮举。在2009年，勒布朗-詹姆斯也曾做到过这点。库里季后赛两度30+三双成历史第七人这是库里生涯第二次拿到三双，2017年总决赛第二场，库里曾拿到32分10个篮板11次助攻，库里也是历史上第七位在季后赛里至少两次拿到30+三双的球员，前六位是詹姆斯（12次）、奥斯卡-罗伯特森（8次）、韦斯布鲁克（6次）、巴克利（2次）、张伯伦（2次）和哈登（2次）。库里上半场轰25分创季后赛纪录库里在上半场比赛里拿到25分，这也创造了他生涯季后赛上半场得分纪录，在2016年首轮对阵火箭的比赛里，库里曾在上半场拿到过24分。库里末节以及加时连续81罚命中纪录终结在本场比赛里，库里也终结了一项纪录，在第四节，他在一次罚球时未能命中，在此前，库里季后赛第四节以及加时已经连续81罚命中，上一次，他在季后赛末节以及加时罚球不中还要追溯到2015年总决赛第六场。库里季后赛抢断总数追平安吉库里在本场比赛里送出了1次抢断，他的生涯季后赛抢断总数达到172次，追平丹尼-安吉，升至NBA历史季后赛抢断榜第38位。格林季后赛三双数追平“大O”这是格林生涯第8次在季后赛中拿到三双，追平“大O”奥斯卡-罗伯特森，在历史季后赛三双榜上并列第8，排在“魔术师”约翰逊（30次）、勒布朗-詹姆斯（23次）、基德（11次）、拉里-伯德（10次）、朗多（10次）、韦斯布鲁克（10次）、张伯伦（9次）之后。格林分区决赛连续两场送三双继上一场拿到三双后，格林再度送出三双，上一位在分区决赛中连续两场比赛拿到三双的球员是2002年的贾森-基德。格林缔造多项里程碑格林在本场比赛里送出2次封盖，他的季后赛封盖总数达到174次，超越霍勒斯-格兰特（173次），升至NBA历史季后赛封盖榜第25位。格林此役还抢下14个篮板，他的生涯季后赛篮板总数达到1084个，追平前AC-格林（1084个），升至NBA历史季后赛篮板榜第42位。凭借本场命中的1个三分，格林的季后赛三分命中数也达到了140个，追平韦斯布鲁克和凯里-欧文，升至NBA历史季后赛三分榜第44位。卢尼成奥多姆后首人卢尼在此役拿到12分14个篮板，这也创造了他职业生涯单场篮板纪录（包括常规赛），上一位在西部决赛中拿到至少14个篮板的替补球员是2010年的奥多姆，他当时抓下19个篮板。（猫大熊）</content>
  </article>
  <article>
    <title>数据帝：勇士11次进总决赛追两队 一人连续三年遭勇士横扫</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>北京时间5月21日，NBA西部决赛继续进行，勇士在西决第四战中加时119-117险胜开拓者，4-0横扫对手，连续五年打进NBA总决赛，成为继昔日凯尔特人之后，历史上第二支完成这一壮举的球队，库里和格林成为历史上首对在季后赛里同场拿到三双的组合，以下是今日数据汇总——勇士连续五年挺进总决赛成历史第二队这是勇士连续第五年挺进总决赛，他们也成为继1957-1966年的凯尔特人后，历史第二支连续五年打入总决赛的球队。除了绿军和勇士外，1982-85年的湖人、1984-87年的凯尔特人、2011-14年的热火以及2015-18年的骑士均连续四年打入总决赛。胡德连续三年遭勇士横扫开拓者遭遇勇士横扫，胡德作为其中一员，再度体味到遭遇勇士横扫的悲催，事实上，这已经是他效力的球队连续三年在季后赛被勇士横扫，2017年，胡德效力爵士，球队西部半决赛遭遇勇士横扫；2018年，胡德效力骑士，球队总决赛遭遇勇士横扫；如今，他来到开拓者，还是没能逃脱被勇士横扫。勇士11次进入总决赛历史排第三这是勇士队史第11次打入NBA总决赛，在历史上排名第三，目前排在他们前面的只剩下两大豪门，湖人队史一共31次打入总决赛，而凯尔特人则是21次进入总决赛。勇士连续3场完成至少15分逆转在最近三场比赛里，勇士都曾在比赛中至少落后过15分，但他们均完成了逆转，在最近20年里，勇士成为了唯一一支连续三场季后赛完成至少15分逆转的球队。同时，他们也成为了继1995年的火箭之后，连续三场在上半场落后的情况下完成翻盘的球队。库里格林同取三双，季后赛历史首见在本场比赛里，库里拿到37分12个篮板11次助攻，格林得到18分14个篮板11次助攻，这是NBA历史上首次出现两位队友在季后赛里同场拿到三双。库里分区决赛前四场均拿35+成历史第三人在四场西部决赛里，库里都至少拿到35分，他也成为了NBA历史上第三位在分区决赛前四场都拿到至少35分的球员，在1965年，杰里-韦斯特曾经完成过这项壮举。在2009年，勒布朗-詹姆斯也曾做到过这点。库里季后赛两度30+三双成历史第七人这是库里生涯第二次拿到三双，2017年总决赛第二场，库里曾拿到32分10个篮板11次助攻，库里也是历史上第七位在季后赛里至少两次拿到30+三双的球员，前六位是詹姆斯（12次）、奥斯卡-罗伯特森（8次）、韦斯布鲁克（6次）、巴克利（2次）、张伯伦（2次）和哈登（2次）。库里上半场轰25分创季后赛纪录库里在上半场比赛里拿到25分，这也创造了他生涯季后赛上半场得分纪录，在2016年首轮对阵火箭的比赛里，库里曾在上半场拿到过24分。库里末节以及加时连续81罚命中纪录终结在本场比赛里，库里也终结了一项纪录，在第四节，他在一次罚球时未能命中，在此前，库里季后赛第四节以及加时已经连续81罚命中，上一次，他在季后赛末节以及加时罚球不中还要追溯到2015年总决赛第六场。库里季后赛抢断总数追平安吉库里在本场比赛里送出了1次抢断，他的生涯季后赛抢断总数达到172次，追平丹尼-安吉，升至NBA历史季后赛抢断榜第38位。格林季后赛三双数追平“大O”这是格林生涯第8次在季后赛中拿到三双，追平“大O”奥斯卡-罗伯特森，在历史季后赛三双榜上并列第8，排在“魔术师”约翰逊（30次）、勒布朗-詹姆斯（23次）、基德（11次）、拉里-伯德（10次）、朗多（10次）、韦斯布鲁克（10次）、张伯伦（9次）之后。格林分区决赛连续两场送三双继上一场拿到三双后，格林再度送出三双，上一位在分区决赛中连续两场比赛拿到三双的球员是2002年的贾森-基德。格林缔造多项里程碑格林在本场比赛里送出2次封盖，他的季后赛封盖总数达到174次，超越霍勒斯-格兰特（173次），升至NBA历史季后赛封盖榜第25位。格林此役还抢下14个篮板，他的生涯季后赛篮板总数达到1084个，追平前AC-格林（1084个），升至NBA历史季后赛篮板榜第42位。凭借本场命中的1个三分，格林的季后赛三分命中数也达到了140个，追平韦斯布鲁克和凯里-欧文，升至NBA历史季后赛三分榜第44位。卢尼成奥多姆后首人卢尼在此役拿到12分14个篮板，这也创造了他职业生涯单场篮板纪录（包括常规赛），上一位在西部决赛中拿到至少14个篮板的替补球员是2010年的奥多姆，他当时抓下19个篮板。（猫大熊）</content>
  </article>
  <article>
    <title>这效果好喜庆 红色版三星Galaxy S10渲染图曝光</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
本文由腾讯数码独家发布根据来自WinFuture网站Roland Quandt透露的最新消息显示，三星旗舰智能手机Galaxy S10和Galaxy S10+可能很快就会推出全新的红色配色版本。据报道称，这款Galaxy S10的新配色将被命名“鲜艳红”，并且无论是Galaxy S10和Galaxy S10+都会增加这种配色，不过Roland Quandt并未提到入门级的Galaxy S10e是否也会增加这种红色的新版本。另外，关于新配色具体的上市日期Roland Quandt也未提及，但他表示“很快就会发布”。值得注意的是，Roland Quandt也并未提及新红色Galaxy S10将会在哪些国家和市场上市。去年5月，三星也发不过金色版和红色版的Galaxy S9，但最终只有金色版本在美国试吃昂销售，而红色版本则面向中国和韩国用户。
如果这次曝光的消息准确，那么Galaxy S10目前已经拥有了包括白色、黑色、绿色、蓝色以及这次的红色五种颜色。而Galaxy S10+则在此基础上增加了陶瓷白和陶瓷黑两种颜色，整个颜色的版本达到了7种。
不久之前，日本最大的无线运营商NTT Docomo联合三星推出一款Galaxy S10+奥运定制版。Galaxy S10+奥运定制版的配置与Galaxy S10+标准版完全相同，唯一的区别在于奥运版的手机背面设有东京2020夏季奥运会和运营商Docomo的LOGO。Galaxy S10+奥运版的颜色为皓玉白，将于7月底开始发售，售价为114696日元（折合人民币7209元）。此外，附赠的Galaxy Buds无线耳机的收纳盒也同样印有奥运会与运营商的LOGO，它们将赠送给参加比赛的运动员们。</content>
  </article>
  <article>
    <title>这效果好喜庆 红色版三星Galaxy S10渲染图曝光</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>
本文由腾讯数码独家发布根据来自WinFuture网站Roland Quandt透露的最新消息显示，三星旗舰智能手机Galaxy S10和Galaxy S10+可能很快就会推出全新的红色配色版本。据报道称，这款Galaxy S10的新配色将被命名“鲜艳红”，并且无论是Galaxy S10和Galaxy S10+都会增加这种配色，不过Roland Quandt并未提到入门级的Galaxy S10e是否也会增加这种红色的新版本。另外，关于新配色具体的上市日期Roland Quandt也未提及，但他表示“很快就会发布”。值得注意的是，Roland Quandt也并未提及新红色Galaxy S10将会在哪些国家和市场上市。去年5月，三星也发不过金色版和红色版的Galaxy S9，但最终只有金色版本在美国试吃昂销售，而红色版本则面向中国和韩国用户。
如果这次曝光的消息准确，那么Galaxy S10目前已经拥有了包括白色、黑色、绿色、蓝色以及这次的红色五种颜色。而Galaxy S10+则在此基础上增加了陶瓷白和陶瓷黑两种颜色，整个颜色的版本达到了7种。
不久之前，日本最大的无线运营商NTT Docomo联合三星推出一款Galaxy S10+奥运定制版。Galaxy S10+奥运定制版的配置与Galaxy S10+标准版完全相同，唯一的区别在于奥运版的手机背面设有东京2020夏季奥运会和运营商Docomo的LOGO。Galaxy S10+奥运版的颜色为皓玉白，将于7月底开始发售，售价为114696日元（折合人民币7209元）。此外，附赠的Galaxy Buds无线耳机的收纳盒也同样印有奥运会与运营商的LOGO，它们将赠送给参加比赛的运动员们。</content>
  </article>
  <article>
    <title>“极限第一人”吴永宁坠亡 直播平台一审被判赔偿3万元</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>在“国内极限第一人”吴永宁攀爬高楼坠亡后，其母何某认为花椒直播对于用户发布的高度危险性视频没有尽到合理的审查和监管义务，将花椒直播的运营方诉至法院，要求其赔礼道歉，并赔偿各项损失共计6万元。5月21日，北京互联网法院一审对该案进行宣判，法院认定花椒直播未尽到安全保障义务，承担网络侵权责任，判决其赔偿何某各项损失3万元。
吴永宁母亲：花椒直播未尽到审查监管、安全保障义务吴永宁的母亲何某诉称，吴永宁曾经在浙江横店影视城担任过演员。从2017年开始，吴永宁在花椒直播等各大主流网络平台发布了大量的徒手攀爬高楼等高度危险性视频，视频总浏览量超过3亿人次，因此拥有了上百万粉丝，成为了网络名人。2017年11月8日，吴永宁在攀爬长沙华远国际中心时，失手坠落身亡。
何某认为，花椒直播的运营方北京密境和风科技有限公司（以下简称花椒直播）明知吴永宁发布的视频都是冒着生命危险拍摄的，其拍摄过程中很可能会发生意外，但花椒直播为获取更大的盈利，未对吴永宁的行为予以告诫和制止，也未对其发布的危险视频采取删除、屏蔽、断开链接等必要措施，未对吴永宁尽到安全提示、安全保障的义务。且吴永宁坠亡时，正处于和花椒直播的签约期内，花椒直播对其死亡有直接的推动和因果关系，应承担侵权责任。花椒直播：平台与吴永宁坠亡无因果关系花椒直播辩称，平台仅提供信息存储空间，并不具有在现实空间侵犯吴永宁人身权的可能性。而吴永宁上传的视频内容也非法律法规禁止内容，花椒直播没有义务对其处理。此外，针对花椒直播与吴永宁之间的推广合作，花椒直播认为其并不构成加害行为，也未让吴永宁做超出其挑战能力或者不擅长的挑战项目。花椒直播认为，吴永宁作为完全民事行为能力人，因极限挑战屡屡成功已声名鹊起，应认为其具有一定极限挑战的能力，所以己方不具有主观侵权过错。且花椒直播未参与吴永宁的挑战行为，吴永宁从事极限挑战的目的也未必为了获得报酬。所以花椒直播认为，其与吴永宁高坠身亡不具法律意义上的因果关系。法院：花椒直播未尽到安全保障义务北京互联网法院认为，网络服务提供者在虚拟的网络空间中亦对网络用户负有一定的安全保障义务，应仅包含审核、告知、删除、屏蔽、断开链接等措施。此外，花椒直播平台具有盈利性，与吴永宁共同分享了打赏收益。因此，此案中花椒直播应对吴永宁承担相应的安全保障义务。结合此案，法院认为，吴永宁上传“花椒直播”平台的视频大部分为高空危险视频，其攀爬及表演高空危险动作过程中未穿戴防护设备，亦缺乏相应的安全保障。花椒直播在明知或应知吴永宁上传的视频内容具有危险性，并可能产生风险的情况下，而未对吴上传的危险视频采取删除、屏蔽、断开链接等措施，未尽到安全保障义务。此外，法院认为，花椒直播与吴永宁的商业合作对其持续进行危险活动起到了一定的促进作用，应认为花椒直播未尽到安全保障义务是导致吴永宁坠亡的诱导性因素，二者具有一定的因果关系，花椒直播对吴永宁的坠亡存在过错。在赔偿责任认定上，法院认为，花椒直播作为网络服务提供者，无法实体控制吴的危险活动，并不会直接导致吴永宁的死亡。吴永宁作为完全民事行为能力人，能够预见拍摄危险视频的风险却仍进行冒险，为其坠亡主因。5月21日，北京互联网法院对此案一审宣判，认定花椒直播应对吴永宁的坠亡承担相应的网络侵权责任。但吴永宁本人应对其死亡承担最主要的责任，花椒直播对吴永宁的死亡所承担的责任次要且轻微，应赔偿吴永宁母亲何某各项损失共计3万元。摄影/通讯员 刘建华文/北京青年报记者 赵加琪</content>
  </article>
  <article>
    <title>“极限第一人”吴永宁坠亡 直播平台一审被判赔偿3万元</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>科技</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>在“国内极限第一人”吴永宁攀爬高楼坠亡后，其母何某认为花椒直播对于用户发布的高度危险性视频没有尽到合理的审查和监管义务，将花椒直播的运营方诉至法院，要求其赔礼道歉，并赔偿各项损失共计6万元。5月21日，北京互联网法院一审对该案进行宣判，法院认定花椒直播未尽到安全保障义务，承担网络侵权责任，判决其赔偿何某各项损失3万元。
吴永宁母亲：花椒直播未尽到审查监管、安全保障义务吴永宁的母亲何某诉称，吴永宁曾经在浙江横店影视城担任过演员。从2017年开始，吴永宁在花椒直播等各大主流网络平台发布了大量的徒手攀爬高楼等高度危险性视频，视频总浏览量超过3亿人次，因此拥有了上百万粉丝，成为了网络名人。2017年11月8日，吴永宁在攀爬长沙华远国际中心时，失手坠落身亡。
何某认为，花椒直播的运营方北京密境和风科技有限公司（以下简称花椒直播）明知吴永宁发布的视频都是冒着生命危险拍摄的，其拍摄过程中很可能会发生意外，但花椒直播为获取更大的盈利，未对吴永宁的行为予以告诫和制止，也未对其发布的危险视频采取删除、屏蔽、断开链接等必要措施，未对吴永宁尽到安全提示、安全保障的义务。且吴永宁坠亡时，正处于和花椒直播的签约期内，花椒直播对其死亡有直接的推动和因果关系，应承担侵权责任。花椒直播：平台与吴永宁坠亡无因果关系花椒直播辩称，平台仅提供信息存储空间，并不具有在现实空间侵犯吴永宁人身权的可能性。而吴永宁上传的视频内容也非法律法规禁止内容，花椒直播没有义务对其处理。此外，针对花椒直播与吴永宁之间的推广合作，花椒直播认为其并不构成加害行为，也未让吴永宁做超出其挑战能力或者不擅长的挑战项目。花椒直播认为，吴永宁作为完全民事行为能力人，因极限挑战屡屡成功已声名鹊起，应认为其具有一定极限挑战的能力，所以己方不具有主观侵权过错。且花椒直播未参与吴永宁的挑战行为，吴永宁从事极限挑战的目的也未必为了获得报酬。所以花椒直播认为，其与吴永宁高坠身亡不具法律意义上的因果关系。法院：花椒直播未尽到安全保障义务北京互联网法院认为，网络服务提供者在虚拟的网络空间中亦对网络用户负有一定的安全保障义务，应仅包含审核、告知、删除、屏蔽、断开链接等措施。此外，花椒直播平台具有盈利性，与吴永宁共同分享了打赏收益。因此，此案中花椒直播应对吴永宁承担相应的安全保障义务。结合此案，法院认为，吴永宁上传“花椒直播”平台的视频大部分为高空危险视频，其攀爬及表演高空危险动作过程中未穿戴防护设备，亦缺乏相应的安全保障。花椒直播在明知或应知吴永宁上传的视频内容具有危险性，并可能产生风险的情况下，而未对吴上传的危险视频采取删除、屏蔽、断开链接等措施，未尽到安全保障义务。此外，法院认为，花椒直播与吴永宁的商业合作对其持续进行危险活动起到了一定的促进作用，应认为花椒直播未尽到安全保障义务是导致吴永宁坠亡的诱导性因素，二者具有一定的因果关系，花椒直播对吴永宁的坠亡存在过错。在赔偿责任认定上，法院认为，花椒直播作为网络服务提供者，无法实体控制吴的危险活动，并不会直接导致吴永宁的死亡。吴永宁作为完全民事行为能力人，能够预见拍摄危险视频的风险却仍进行冒险，为其坠亡主因。5月21日，北京互联网法院对此案一审宣判，认定花椒直播应对吴永宁的坠亡承担相应的网络侵权责任。但吴永宁本人应对其死亡承担最主要的责任，花椒直播对吴永宁的死亡所承担的责任次要且轻微，应赔偿吴永宁母亲何某各项损失共计3万元。摄影/通讯员 刘建华文/北京青年报记者 赵加琪</content>
  </article>
  <article>
    <title>看完无杜勇士西决的横扫 才能真正理解库里做了多少牺牲</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>撰稿/陈月泽虽然几经起伏波澜，勇士最终还是客场力擒开拓者，横扫对手的同时，连续第五年杀进总决赛。这一战，原本杜兰特和考辛斯两员大将缺阵的勇士队再次遭遇伤病侵袭，伊戈达拉因为左小腿的伤势也无法上场。在家门口为荣誉而战的开拓者气势如虹，再度取得了两位数的领先优势。但终究，他们没能逃脱勇士的反扑。库里全场贡献37分、13个篮板和11次助攻的三双数据，帮助球队历经加时淘汰开拓者。一场荡气回肠的逆转，也见证了不少新纪录的诞生。库里和格林成为NBA季后赛历史上，第一对作为队友的两人同时在一场比赛中拿到三双；勇士连续三场季后赛在上半场落后的情况下成功逆转，成为自1995年的火箭队之后，首支做到这种成就的球队；库里在系列赛4-0的比赛里得到146分，排名历史第一，同时他个人也创下了连续5场季后赛轰下30+的生涯纪录。就在一周多以前，杜兰特在火勇大战第五场意外受伤后，很多人都觉得，勇士已经到了三年来最危急的关头。折损了球队当中的头号进攻武器，他们还能走多远？尽管三军用命的勇士队，第五场在家门口涉险过关，可看好他们最终能淘汰火箭的人也并不是很多。第六战库里上半场手感冰凉颗粒无收，下半场狂砍33分，带领勇士战胜火箭。这是事关球队本赛季命运的关键一战，勇士挺过了近几年以来最大的一次危机，库里和他的队友们也重新收获了爆棚的自信和士气。西决四场球，库里的得分分别是36分、37分、36分和37分，这是多么恐怖而稳定的存在！面对实力逊于火箭的开拓者，勇士更从容更镇定。三场逆转，杀人诛心，勇士的强大和稳健，他们展现了卫冕冠军的底蕴和能量，让所有人心服口服。没有杜兰特勇士还能这么出色，库里的表现至关重要，是他用高效的表现，帮助队友们始终保持信心；同样是他在需要有人挺身而出的时刻，投中那些关键的投篮。杜兰特缺席的五场比赛里，库里的场均得分高达35.8分，当杜兰特不在，球队需要库里得分的时候，他所爆发出的能量远远超乎了很多人的想象。全世界都看到了，库里想开杀戒的时候，他还是那个人挡杀人、佛挡杀佛的库日天。要知道，自从杜兰特来到勇士队之后，库里三个赛季的常规赛得分分别是25.3分、26.4分和27.3分，远远低于杜兰特加盟之前那个赛季的场均30.1分。那个赛季库里场均出手超过20次，而在KD加盟之后，库里再也没有任何一个赛季，常规赛中场均出手达到20。每当勇士队在进攻端遭遇困境的时候，杜兰特总是最先用来解决问题的那一个。作为一名纯粹的得分手，杜兰特在进攻端的威力非库里可以比拟，他的身材优势更明显，攻击手段也更多样。他就像一颗核武器的按钮，只要按下，绝大多数时刻都稳定得令人发指。加盟勇士以来，杜兰特渐渐接过了头号进攻手的位置，尤其在季后赛，最近三个赛季他的场均得分都超过了库里。杜兰特的出色表现，难免会或多或少掩盖库里的光芒。可在没有杜兰特的情况下，库里和勇士队找回了曾经无比熟悉的感觉。是库里用表现让队友们坚信，我们一样可以战胜任何对手。全队的欲望和积极性被充分调动起来，他们球不粘手马不停蹄，快攻反击水银泻地。每个人都在冷静地传导，每个人都在无私地分享。西决四场比赛，他们呈现出了灿若繁花的团队篮球。库里是这支球队的魂儿，杜兰特受伤之后的五场球，库里命中率都超过40%，并且场均能够送出7次助攻。KD不在，库里得到了更多球权，得到了更多支配和主导进攻的机会，这支重新以库里作为攻击核心的勇士队，得分点更分散而平均，队员们在进攻端的参与感和主动性变得更强。他们没有乱，他们没有慌，因为他们还有库里，他是勇士队这颗大树开枝散叶的最牢固根基。杜兰特受伤后，勇士未尝败绩，这并不能说明他对这支球队并不重要，没人能替代杜兰特的作用。汤普森投射能力出色，但持球进攻能力有限；库里能突能投，但他受到身高和体重的限制，在面对密集防守时，个人的攻杀能力不如KD。但这五场杜兰特不在的比赛，足以说明库里在过去的三年时间里，为这支勇士队付出了怎样令人尊敬的牺牲。他让出了很多球权，让出了很多进攻机会，他知道只有这样才能更好地发挥出杜兰特的作用。而这一切，都是为了让勇士变得更加难以击败。库里曾经在接受采访时坦言：“当杜兰特这样级别的球员加入勇士之后，很多人都在讨论谁做出的牺牲最大。毫不避讳地说，我就是那个牺牲最大的球员。我和他的球风差异很大，我付出了很多去适应这种改变。”任何一支球队，迎来一名超巨，都意味着全队的体系会发生巨大的变化。能否处理好球员之间的关系，是决定新体系能发挥多大效用的关键之一。牺牲两个字，说起来简单，可并不是每一个人都能真正接受并且适应。库里要接受自己的数据下降，要在更多时候适应一些无球的打法，当然还需要承受耳边的质疑和指责。这些改变，或许是他此前的职业生涯里从未经历过的事情。想想你是库里，你已经身处一支73胜创造历史的球队，你已经是这个星球上最顶尖的运动员之一，你会甘愿牺牲么？你会放弃那么多原本属于你的东西么？你会愿意在杜兰特一次次命中关键球之后，听到越来越多的人说，勇士已经是杜兰特的球队么？如果你说不愿意，也是人之常情。这也是为何，伟大的球员总是凤毛麟角。一个人只有能让身边的人变得伟大，他才是真正的伟大。斯蒂夫·科尔这样评价库里：“他就像一个结合体，融合了翩翩风度和职业道德，融合了天才的技术以及谦虚的个性……”少了其中任何一条，库里也许无法达到如今的高度，勇士也无法实现如今的成就。幸运的是，这就是库里，他做到了。库里不是圣人，他也有自己的情感，他也有自己的欲望。但作为一名领袖，他知道自己真正追求的东西是什么。他不是不想攻，不是不想要漂亮的数据；他不是不能攻，不是不想成为场上最耀眼的明星。可他比任何人都清楚，适当控制自己的攻击欲望，才能更多体现杜兰特的价值，才能让全队变得更好。他说：“我和杜兰特经常会给对方喂球，他的身上充满极度的自信，那就是属于超级明星的特质，我们都很感激彼此给对方带来的东西。没有杜兰特，我们走不到现在这一步。”总决赛，无论面对变形金刚一样的字母哥，还是机械战警一样的莱昂纳德，勇士仍然渴望杜兰特的回归。但此时此刻，他们比以往更加相信，真正的希望永远都握在自己的手上。</content>
  </article>
  <article>
    <title>看完无杜勇士西决的横扫 才能真正理解库里做了多少牺牲</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>撰稿/陈月泽虽然几经起伏波澜，勇士最终还是客场力擒开拓者，横扫对手的同时，连续第五年杀进总决赛。这一战，原本杜兰特和考辛斯两员大将缺阵的勇士队再次遭遇伤病侵袭，伊戈达拉因为左小腿的伤势也无法上场。在家门口为荣誉而战的开拓者气势如虹，再度取得了两位数的领先优势。但终究，他们没能逃脱勇士的反扑。库里全场贡献37分、13个篮板和11次助攻的三双数据，帮助球队历经加时淘汰开拓者。一场荡气回肠的逆转，也见证了不少新纪录的诞生。库里和格林成为NBA季后赛历史上，第一对作为队友的两人同时在一场比赛中拿到三双；勇士连续三场季后赛在上半场落后的情况下成功逆转，成为自1995年的火箭队之后，首支做到这种成就的球队；库里在系列赛4-0的比赛里得到146分，排名历史第一，同时他个人也创下了连续5场季后赛轰下30+的生涯纪录。就在一周多以前，杜兰特在火勇大战第五场意外受伤后，很多人都觉得，勇士已经到了三年来最危急的关头。折损了球队当中的头号进攻武器，他们还能走多远？尽管三军用命的勇士队，第五场在家门口涉险过关，可看好他们最终能淘汰火箭的人也并不是很多。第六战库里上半场手感冰凉颗粒无收，下半场狂砍33分，带领勇士战胜火箭。这是事关球队本赛季命运的关键一战，勇士挺过了近几年以来最大的一次危机，库里和他的队友们也重新收获了爆棚的自信和士气。西决四场球，库里的得分分别是36分、37分、36分和37分，这是多么恐怖而稳定的存在！面对实力逊于火箭的开拓者，勇士更从容更镇定。三场逆转，杀人诛心，勇士的强大和稳健，他们展现了卫冕冠军的底蕴和能量，让所有人心服口服。没有杜兰特勇士还能这么出色，库里的表现至关重要，是他用高效的表现，帮助队友们始终保持信心；同样是他在需要有人挺身而出的时刻，投中那些关键的投篮。杜兰特缺席的五场比赛里，库里的场均得分高达35.8分，当杜兰特不在，球队需要库里得分的时候，他所爆发出的能量远远超乎了很多人的想象。全世界都看到了，库里想开杀戒的时候，他还是那个人挡杀人、佛挡杀佛的库日天。要知道，自从杜兰特来到勇士队之后，库里三个赛季的常规赛得分分别是25.3分、26.4分和27.3分，远远低于杜兰特加盟之前那个赛季的场均30.1分。那个赛季库里场均出手超过20次，而在KD加盟之后，库里再也没有任何一个赛季，常规赛中场均出手达到20。每当勇士队在进攻端遭遇困境的时候，杜兰特总是最先用来解决问题的那一个。作为一名纯粹的得分手，杜兰特在进攻端的威力非库里可以比拟，他的身材优势更明显，攻击手段也更多样。他就像一颗核武器的按钮，只要按下，绝大多数时刻都稳定得令人发指。加盟勇士以来，杜兰特渐渐接过了头号进攻手的位置，尤其在季后赛，最近三个赛季他的场均得分都超过了库里。杜兰特的出色表现，难免会或多或少掩盖库里的光芒。可在没有杜兰特的情况下，库里和勇士队找回了曾经无比熟悉的感觉。是库里用表现让队友们坚信，我们一样可以战胜任何对手。全队的欲望和积极性被充分调动起来，他们球不粘手马不停蹄，快攻反击水银泻地。每个人都在冷静地传导，每个人都在无私地分享。西决四场比赛，他们呈现出了灿若繁花的团队篮球。库里是这支球队的魂儿，杜兰特受伤之后的五场球，库里命中率都超过40%，并且场均能够送出7次助攻。KD不在，库里得到了更多球权，得到了更多支配和主导进攻的机会，这支重新以库里作为攻击核心的勇士队，得分点更分散而平均，队员们在进攻端的参与感和主动性变得更强。他们没有乱，他们没有慌，因为他们还有库里，他是勇士队这颗大树开枝散叶的最牢固根基。杜兰特受伤后，勇士未尝败绩，这并不能说明他对这支球队并不重要，没人能替代杜兰特的作用。汤普森投射能力出色，但持球进攻能力有限；库里能突能投，但他受到身高和体重的限制，在面对密集防守时，个人的攻杀能力不如KD。但这五场杜兰特不在的比赛，足以说明库里在过去的三年时间里，为这支勇士队付出了怎样令人尊敬的牺牲。他让出了很多球权，让出了很多进攻机会，他知道只有这样才能更好地发挥出杜兰特的作用。而这一切，都是为了让勇士变得更加难以击败。库里曾经在接受采访时坦言：“当杜兰特这样级别的球员加入勇士之后，很多人都在讨论谁做出的牺牲最大。毫不避讳地说，我就是那个牺牲最大的球员。我和他的球风差异很大，我付出了很多去适应这种改变。”任何一支球队，迎来一名超巨，都意味着全队的体系会发生巨大的变化。能否处理好球员之间的关系，是决定新体系能发挥多大效用的关键之一。牺牲两个字，说起来简单，可并不是每一个人都能真正接受并且适应。库里要接受自己的数据下降，要在更多时候适应一些无球的打法，当然还需要承受耳边的质疑和指责。这些改变，或许是他此前的职业生涯里从未经历过的事情。想想你是库里，你已经身处一支73胜创造历史的球队，你已经是这个星球上最顶尖的运动员之一，你会甘愿牺牲么？你会放弃那么多原本属于你的东西么？你会愿意在杜兰特一次次命中关键球之后，听到越来越多的人说，勇士已经是杜兰特的球队么？如果你说不愿意，也是人之常情。这也是为何，伟大的球员总是凤毛麟角。一个人只有能让身边的人变得伟大，他才是真正的伟大。斯蒂夫·科尔这样评价库里：“他就像一个结合体，融合了翩翩风度和职业道德，融合了天才的技术以及谦虚的个性……”少了其中任何一条，库里也许无法达到如今的高度，勇士也无法实现如今的成就。幸运的是，这就是库里，他做到了。库里不是圣人，他也有自己的情感，他也有自己的欲望。但作为一名领袖，他知道自己真正追求的东西是什么。他不是不想攻，不是不想要漂亮的数据；他不是不能攻，不是不想成为场上最耀眼的明星。可他比任何人都清楚，适当控制自己的攻击欲望，才能更多体现杜兰特的价值，才能让全队变得更好。他说：“我和杜兰特经常会给对方喂球，他的身上充满极度的自信，那就是属于超级明星的特质，我们都很感激彼此给对方带来的东西。没有杜兰特，我们走不到现在这一步。”总决赛，无论面对变形金刚一样的字母哥，还是机械战警一样的莱昂纳德，勇士仍然渴望杜兰特的回归。但此时此刻，他们比以往更加相信，真正的希望永远都握在自己的手上。</content>
  </article>
  <article>
    <title>话题：五年抗勇和八年抗詹 这两大课题究竟哪个更难？</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>勇士横扫开拓者，连续五年杀入总决赛，这也宣告了又一支抗击勇士的球队最终失败。过去五个赛季，火箭、雷霆、开拓者、马刺甚至包括骑士，都曾经向这支卫冕冠军发起冲击，但最终的结果是，他们有的被打得怀疑人生，有的干脆选择从头再来。对于开拓者、火箭目前的这种感受，东部的球队恐怕最难能够感同身受。之前的8年时间，詹姆斯笼罩东部，有他在，其他球队似乎就看不到出头之日。有他在，其他球队就没有总冠军的指望。八年抗詹加盟湖人之前，詹姆斯有个绰号，叫做“东方不败”，原因很简单，不管常规赛詹姆斯的球队打得多么稀烂，季后赛，他们总是能够站到总决赛的舞台。上一次总决赛中，没有詹姆斯的身影，那已经是2010年的事情了。那年的东部半决赛，骑士总比分2-4输给了凯尔特人，也是在那年夏天，詹姆斯转投热火，和韦德、波什组建了三巨头的阵容，开启了自己对于东部的8年统治。2014年夏天，詹姆斯在《体育画报》上发表公开信，宣布回归骑士。之后，他和欧文、乐福组建了一套新的三巨头阵容。变换的可能是詹姆斯身旁的队友，不变的却依然是他在东部的锋芒。从2014年到2018年，骑士全部杀入了总决赛，那些年，有种说法是，有詹姆斯加盟，魔术、篮网都能杀到总决赛中。NBA球员常说的一句话，就是谁也无法对抗时间老人。之前的8年，勒布朗-詹姆斯年龄在增大，伤病在增加，常规赛期间，偶尔他也会使用养生、划水的打法，可一旦到了季后赛，他就会立刻转换为联盟最具统治力的球星。对于詹姆斯的统治力，从这样一组数据中，或许你可以找到端倪。2010-11赛季到上个赛季的东部决赛，詹姆斯在东部的季后赛中，总胜率达到了78%。在此期间，他们两次横扫老鹰，五次击败步行者，对阵猛龙的胜率达到了85%。正所谓杀人诛心，詹姆斯的恐怖之处，不仅仅在于他拿下了一个又一个的对手，更为恐怖的地方在于，他让一个又一个的对手，最终怀疑人生，对于这段经历，步行者的球迷们肯定有话说。不管是雷吉-米勒时代，还是保罗-乔治时代，步行者都是一支不服输的球队，在詹姆斯统治东部的那8年，步行者队5次在季后赛中和詹姆斯相遇，胜率达到33.3%，这已经是东部球队所有球队中最好的了。但就是这样一支韧性之师，被詹姆斯打散两次。2011-12赛季，热火在东部半决赛中，4-2战胜了步行者，当时他们的核心还是格兰杰。之后的两年，步行者两次在东部决赛中面对热火，球队核心也换成了保罗-乔治，可他们依然没有办法阻挡詹姆斯。最终在2015年的夏天，伯德陆续送走了韦斯特、希伯特等核心球员，甚至开始改变风格，打小球了。冤家路窄，詹姆斯回归骑士之后，步行者在2017年的季后赛中，再次和詹姆斯相遇，首轮0-4被横扫，保罗-乔治彻底伤心，萌生去意。到了上个赛季季后赛，步行者再次和詹姆斯相遇的时候，他们的当家球星，已经换成了奥拉迪波。当然了，步行者只是一个典型的代表，过去的8年，东部被詹姆斯摧毁的还有很多球队。2015年曾经拿到东部第一的老鹰，首发五虎早已是各奔东西。连续三年输给骑士的猛龙，最终选择用德罗赞去换莱昂纳德，做了一笔豪赌的交易。罗斯、安东尼、小托马斯，那些年来在巅峰期被詹姆斯压制的明星球员，更是数不胜数。所以当詹姆斯去年夏天选择离开的时候，东部的球队会如此开心，甚至你都可以用弹冠相庆去形容。当沃纳洛夫斯基宣布，詹姆斯已经和湖人达成了一份4年1.54亿美元协议的时候，林书豪毫不掩饰的在社交媒体上写道，“哇，勒布朗走了？他真的离开东部了，哈哈。”尼克斯主帅菲兹戴尔也直言，“我很高兴他离开东部了，他离开，对我来说是一件好事。”而对于那些顶级巨星，詹姆斯的离开，真的是一种解脱。今年的东部决赛期间，雄鹿球星阿德托昆博就表示，“如今詹姆斯不在东部了，你不需要整天想着，如何才能闯过他的那一关。”五年抗勇詹姆斯加盟湖人，东部的球队总算是守得云开见月明。可西部的球队就难了，因为他们已经抗击了勇士五年，关键是他们不知道，这种日子什么时候才能到头。勇士对于联盟的统治是从2015年开始的，最初的时候，巴克利嘴硬，认为勇士这种跳投大队是无法拿到总冠军的，结果是过去的四年，勇士三次问鼎总冠军，全部杀入总决赛。在很多人看来，金州勇士的统治力已经是历史级别了。去年夏天，勇士再次夺冠之后，ESPN数据专家凯文-佩尔顿更新了联盟历史上，50支最佳球队的排名，而过去四年的勇士，分别位列第1、第16、第19还有第25位。一直以来，被人们视为王朝标杆的芝加哥公牛和洛杉矶湖人，只能屈居勇士之后。勇士有足够的理由，拥有这么高的排名。过去四年，勇士没有夺冠的那个赛季，他们常规赛中，拿到了旷古烁今的73胜。2017年的季后赛，他们一路横扫开拓者、爵士、马刺，总决赛中，4-1战胜了骑士。今年的常规赛期间，勇士面对强队，总是一副无精打采的样子，很多人吐槽，勇士统治力下降。可季后赛首轮战胜了搏命的快船，半决赛失去杜兰特的情况下战胜全员健康的火箭，西部决赛，他们又横扫开拓者，要知道，五巨头变三巨头，这还不是最强的勇士。开拓者可谓是抗勇先锋，勇士王朝的见证者，当然，你也可以说，他们也是被勇士虐的最惨的球队。2016年的西部半决赛，勇士4-1轻松击败利拉德，2017年勇士4-0开拓者，如今，勇士又是横扫轻松晋级，四年三次碰到勇士，季后赛总战绩只有1胜12负，不知道如今开拓者双枪的心理状态是怎样的。被虐惨的还有火箭当家球星詹姆斯-哈登，整个职业生涯，勇士就是他的最大苦主。2015年季后赛，哈登在西部决赛中1-4被勇士淘汰。2016年的季后赛，火箭在首轮又是总比分1-4败北。那个时候，哈登身旁的搭档还是德怀特-霍华德。上个赛季，有了克里斯-保罗的帮助，灯泡组合一路高歌猛进，杀回了西部决赛，但保罗关键时刻受伤，让他们总比分3-4输球。这个赛季，火箭全员健康，可哈登依然无法突破勇士这一关，总比分2-4输球，勇士队俨然已经成为哈登职业生涯最难的一道坎。这些年来，勇士拆散的球队也不少，最典型的应该就是俄克拉荷马雷霆了。2016年的西部决赛，雷霆在总比分3-1领先的情况下，最终被翻盘。正是那轮系列赛，让杜兰特痛定思痛，离开雷霆加盟勇士，所以直到现在，杜兰特还背负着投敌的骂名。这些年来，人们对于勇士的溢美之词，恐怕大家已经听了不少。但你肯定不会想到，这也会对很多老将产生影响。2017年，两双机器大卫-李宣布退役，35岁就选择告别职业生涯，大卫-李表示，勇士太强是很重要的一个原因。“勇士太强，导致联盟很多球队要么是在堆积巨头努力跟勇士抗衡，要么是走年轻化路线，培养年轻人，所以这确实限制了我的选项。我就是想去一支能争冠的球队，可这种球队满打满算也许只有6支而已，这还是往多了说。”2016年夏天，当人们认为邓肯还有实力继续征战的时候，他却选择了告别江湖，一年之后，邓肯接受采访的时候表示，杜兰特加盟勇士，是他选择退役的直接原因。抗勇和抗詹哪个更难？显然的是，五年抗勇和八年抗詹都不是一件容易的事情。如果非要在这两件事情上，争一个难度系数，估计很多人会选择前者。詹姆斯在东部的那8年时间，确实是所向披靡，但那8年时间，詹姆斯在骑士和热火一共只拿到了3座总冠军。因为在总决赛中，失利次数太多，詹姆斯还时常会被网友们调侃。而勇士队在过去四年中拿到了3次总冠军，横扫开拓者之后，他们今年再次杀入总决赛。从目前各大博彩公司给出的预测来看，勇士依然是总冠军最有力的争夺者。在很多媒体专家看来，如果杜兰特在总决赛中复出，东部的球队几乎没有夺冠的希望。每一支王朝球队的产生，都是伴随着质疑声一路走来的。勇士也不例外。之前几个赛季，勇士夺冠，总会有人说勇士命好。魔登时期的火箭，受困于内讧和卡戴珊。双少时期的雷霆，杜兰特和韦少打不到一块。双德时期的马刺，莱昂纳德惨遭帕楚里亚垫脚。而去年的灯泡组合，关键时刻，克里斯-保罗因伤高挂免战牌。似乎就是老天都在帮勇士，所以快船主帅里弗斯15年的时候，还敢大放厥词，“在西部你需要运气，看看勇士，他们就没有和我们交过手。”不过，到了今年的季后赛，里弗斯已经不敢说这样的大话。风水轮流转，季后赛的勇士正在遭遇前所未有的困难。首轮系列赛，勇士损失了全明星内线考辛斯，半决赛对阵火箭，杜兰特受伤。一般球队折损了两位核心球员，日子也就没法过了，但勇士还是可以高歌猛进，挺到现在。说起质疑，詹姆斯身上的质疑，恐怕要比勇士多太多了。别看在东部八年，詹姆斯所向披靡，但这些年来西强东弱，永远都是你不容回避的一个问题。2014-15赛季，篮网38胜44负的战绩，就可以杀入到季后赛，雄鹿队41胜41负的战绩，已经可以排在东部的第六位。而在西部，那年雷霆45胜37负的战绩，竟然都进不了季后赛。对于东部的强队来说，季后赛的第一轮，基本上就是走个过场，但西部每一轮，可能都是生死之战。2014年的季后赛首轮，西部一共4组对决，竟然有三组都打到了抢七之战。另一个很鲜明的对比是，去年的季后赛中，詹姆斯独自带队，首轮4-3击败步行者，次轮横扫猛龙，东部决赛中，詹姆斯又是4-3赢下凯尔特人，可总决赛上，骑士遭遇横扫，被勇士打得毫无还手之力。而今年，当詹姆斯加盟湖人，来到西部之后，别说总冠军，詹姆斯的球队，竟然连季后赛都没有进去，西强东弱，似乎已经到了令人发指的地步。如果你细细想来，其实詹姆斯也是抗勇的一份子，2016年的总决赛，他们确实上演过惊天大逆转。但时至今日，很多人依然认为，骑士能够拿下那年的总冠军，是因为勇士遭遇了太多意外的因素。多数时刻，詹姆斯在和勇士的对抗中，都是以失败而告终。抗击詹姆斯虽然有8年，但那只是在东部范围内。抗击勇士，虽然只有5年，但这个范围，可就扩展到了全联盟。更让人感到绝望的是，抗击勇士的道路，现在的你还看不到尽头。库里、汤普森、格林正值当打之年，如果杜兰特今年夏天，继续留队，未来几个赛季，联盟剩余的球队该怎么玩？</content>
  </article>
  <article>
    <title>话题：五年抗勇和八年抗詹 这两大课题究竟哪个更难？</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>勇士横扫开拓者，连续五年杀入总决赛，这也宣告了又一支抗击勇士的球队最终失败。过去五个赛季，火箭、雷霆、开拓者、马刺甚至包括骑士，都曾经向这支卫冕冠军发起冲击，但最终的结果是，他们有的被打得怀疑人生，有的干脆选择从头再来。对于开拓者、火箭目前的这种感受，东部的球队恐怕最难能够感同身受。之前的8年时间，詹姆斯笼罩东部，有他在，其他球队似乎就看不到出头之日。有他在，其他球队就没有总冠军的指望。八年抗詹加盟湖人之前，詹姆斯有个绰号，叫做“东方不败”，原因很简单，不管常规赛詹姆斯的球队打得多么稀烂，季后赛，他们总是能够站到总决赛的舞台。上一次总决赛中，没有詹姆斯的身影，那已经是2010年的事情了。那年的东部半决赛，骑士总比分2-4输给了凯尔特人，也是在那年夏天，詹姆斯转投热火，和韦德、波什组建了三巨头的阵容，开启了自己对于东部的8年统治。2014年夏天，詹姆斯在《体育画报》上发表公开信，宣布回归骑士。之后，他和欧文、乐福组建了一套新的三巨头阵容。变换的可能是詹姆斯身旁的队友，不变的却依然是他在东部的锋芒。从2014年到2018年，骑士全部杀入了总决赛，那些年，有种说法是，有詹姆斯加盟，魔术、篮网都能杀到总决赛中。NBA球员常说的一句话，就是谁也无法对抗时间老人。之前的8年，勒布朗-詹姆斯年龄在增大，伤病在增加，常规赛期间，偶尔他也会使用养生、划水的打法，可一旦到了季后赛，他就会立刻转换为联盟最具统治力的球星。对于詹姆斯的统治力，从这样一组数据中，或许你可以找到端倪。2010-11赛季到上个赛季的东部决赛，詹姆斯在东部的季后赛中，总胜率达到了78%。在此期间，他们两次横扫老鹰，五次击败步行者，对阵猛龙的胜率达到了85%。正所谓杀人诛心，詹姆斯的恐怖之处，不仅仅在于他拿下了一个又一个的对手，更为恐怖的地方在于，他让一个又一个的对手，最终怀疑人生，对于这段经历，步行者的球迷们肯定有话说。不管是雷吉-米勒时代，还是保罗-乔治时代，步行者都是一支不服输的球队，在詹姆斯统治东部的那8年，步行者队5次在季后赛中和詹姆斯相遇，胜率达到33.3%，这已经是东部球队所有球队中最好的了。但就是这样一支韧性之师，被詹姆斯打散两次。2011-12赛季，热火在东部半决赛中，4-2战胜了步行者，当时他们的核心还是格兰杰。之后的两年，步行者两次在东部决赛中面对热火，球队核心也换成了保罗-乔治，可他们依然没有办法阻挡詹姆斯。最终在2015年的夏天，伯德陆续送走了韦斯特、希伯特等核心球员，甚至开始改变风格，打小球了。冤家路窄，詹姆斯回归骑士之后，步行者在2017年的季后赛中，再次和詹姆斯相遇，首轮0-4被横扫，保罗-乔治彻底伤心，萌生去意。到了上个赛季季后赛，步行者再次和詹姆斯相遇的时候，他们的当家球星，已经换成了奥拉迪波。当然了，步行者只是一个典型的代表，过去的8年，东部被詹姆斯摧毁的还有很多球队。2015年曾经拿到东部第一的老鹰，首发五虎早已是各奔东西。连续三年输给骑士的猛龙，最终选择用德罗赞去换莱昂纳德，做了一笔豪赌的交易。罗斯、安东尼、小托马斯，那些年来在巅峰期被詹姆斯压制的明星球员，更是数不胜数。所以当詹姆斯去年夏天选择离开的时候，东部的球队会如此开心，甚至你都可以用弹冠相庆去形容。当沃纳洛夫斯基宣布，詹姆斯已经和湖人达成了一份4年1.54亿美元协议的时候，林书豪毫不掩饰的在社交媒体上写道，“哇，勒布朗走了？他真的离开东部了，哈哈。”尼克斯主帅菲兹戴尔也直言，“我很高兴他离开东部了，他离开，对我来说是一件好事。”而对于那些顶级巨星，詹姆斯的离开，真的是一种解脱。今年的东部决赛期间，雄鹿球星阿德托昆博就表示，“如今詹姆斯不在东部了，你不需要整天想着，如何才能闯过他的那一关。”五年抗勇詹姆斯加盟湖人，东部的球队总算是守得云开见月明。可西部的球队就难了，因为他们已经抗击了勇士五年，关键是他们不知道，这种日子什么时候才能到头。勇士对于联盟的统治是从2015年开始的，最初的时候，巴克利嘴硬，认为勇士这种跳投大队是无法拿到总冠军的，结果是过去的四年，勇士三次问鼎总冠军，全部杀入总决赛。在很多人看来，金州勇士的统治力已经是历史级别了。去年夏天，勇士再次夺冠之后，ESPN数据专家凯文-佩尔顿更新了联盟历史上，50支最佳球队的排名，而过去四年的勇士，分别位列第1、第16、第19还有第25位。一直以来，被人们视为王朝标杆的芝加哥公牛和洛杉矶湖人，只能屈居勇士之后。勇士有足够的理由，拥有这么高的排名。过去四年，勇士没有夺冠的那个赛季，他们常规赛中，拿到了旷古烁今的73胜。2017年的季后赛，他们一路横扫开拓者、爵士、马刺，总决赛中，4-1战胜了骑士。今年的常规赛期间，勇士面对强队，总是一副无精打采的样子，很多人吐槽，勇士统治力下降。可季后赛首轮战胜了搏命的快船，半决赛失去杜兰特的情况下战胜全员健康的火箭，西部决赛，他们又横扫开拓者，要知道，五巨头变三巨头，这还不是最强的勇士。开拓者可谓是抗勇先锋，勇士王朝的见证者，当然，你也可以说，他们也是被勇士虐的最惨的球队。2016年的西部半决赛，勇士4-1轻松击败利拉德，2017年勇士4-0开拓者，如今，勇士又是横扫轻松晋级，四年三次碰到勇士，季后赛总战绩只有1胜12负，不知道如今开拓者双枪的心理状态是怎样的。被虐惨的还有火箭当家球星詹姆斯-哈登，整个职业生涯，勇士就是他的最大苦主。2015年季后赛，哈登在西部决赛中1-4被勇士淘汰。2016年的季后赛，火箭在首轮又是总比分1-4败北。那个时候，哈登身旁的搭档还是德怀特-霍华德。上个赛季，有了克里斯-保罗的帮助，灯泡组合一路高歌猛进，杀回了西部决赛，但保罗关键时刻受伤，让他们总比分3-4输球。这个赛季，火箭全员健康，可哈登依然无法突破勇士这一关，总比分2-4输球，勇士队俨然已经成为哈登职业生涯最难的一道坎。这些年来，勇士拆散的球队也不少，最典型的应该就是俄克拉荷马雷霆了。2016年的西部决赛，雷霆在总比分3-1领先的情况下，最终被翻盘。正是那轮系列赛，让杜兰特痛定思痛，离开雷霆加盟勇士，所以直到现在，杜兰特还背负着投敌的骂名。这些年来，人们对于勇士的溢美之词，恐怕大家已经听了不少。但你肯定不会想到，这也会对很多老将产生影响。2017年，两双机器大卫-李宣布退役，35岁就选择告别职业生涯，大卫-李表示，勇士太强是很重要的一个原因。“勇士太强，导致联盟很多球队要么是在堆积巨头努力跟勇士抗衡，要么是走年轻化路线，培养年轻人，所以这确实限制了我的选项。我就是想去一支能争冠的球队，可这种球队满打满算也许只有6支而已，这还是往多了说。”2016年夏天，当人们认为邓肯还有实力继续征战的时候，他却选择了告别江湖，一年之后，邓肯接受采访的时候表示，杜兰特加盟勇士，是他选择退役的直接原因。抗勇和抗詹哪个更难？显然的是，五年抗勇和八年抗詹都不是一件容易的事情。如果非要在这两件事情上，争一个难度系数，估计很多人会选择前者。詹姆斯在东部的那8年时间，确实是所向披靡，但那8年时间，詹姆斯在骑士和热火一共只拿到了3座总冠军。因为在总决赛中，失利次数太多，詹姆斯还时常会被网友们调侃。而勇士队在过去四年中拿到了3次总冠军，横扫开拓者之后，他们今年再次杀入总决赛。从目前各大博彩公司给出的预测来看，勇士依然是总冠军最有力的争夺者。在很多媒体专家看来，如果杜兰特在总决赛中复出，东部的球队几乎没有夺冠的希望。每一支王朝球队的产生，都是伴随着质疑声一路走来的。勇士也不例外。之前几个赛季，勇士夺冠，总会有人说勇士命好。魔登时期的火箭，受困于内讧和卡戴珊。双少时期的雷霆，杜兰特和韦少打不到一块。双德时期的马刺，莱昂纳德惨遭帕楚里亚垫脚。而去年的灯泡组合，关键时刻，克里斯-保罗因伤高挂免战牌。似乎就是老天都在帮勇士，所以快船主帅里弗斯15年的时候，还敢大放厥词，“在西部你需要运气，看看勇士，他们就没有和我们交过手。”不过，到了今年的季后赛，里弗斯已经不敢说这样的大话。风水轮流转，季后赛的勇士正在遭遇前所未有的困难。首轮系列赛，勇士损失了全明星内线考辛斯，半决赛对阵火箭，杜兰特受伤。一般球队折损了两位核心球员，日子也就没法过了，但勇士还是可以高歌猛进，挺到现在。说起质疑，詹姆斯身上的质疑，恐怕要比勇士多太多了。别看在东部八年，詹姆斯所向披靡，但这些年来西强东弱，永远都是你不容回避的一个问题。2014-15赛季，篮网38胜44负的战绩，就可以杀入到季后赛，雄鹿队41胜41负的战绩，已经可以排在东部的第六位。而在西部，那年雷霆45胜37负的战绩，竟然都进不了季后赛。对于东部的强队来说，季后赛的第一轮，基本上就是走个过场，但西部每一轮，可能都是生死之战。2014年的季后赛首轮，西部一共4组对决，竟然有三组都打到了抢七之战。另一个很鲜明的对比是，去年的季后赛中，詹姆斯独自带队，首轮4-3击败步行者，次轮横扫猛龙，东部决赛中，詹姆斯又是4-3赢下凯尔特人，可总决赛上，骑士遭遇横扫，被勇士打得毫无还手之力。而今年，当詹姆斯加盟湖人，来到西部之后，别说总冠军，詹姆斯的球队，竟然连季后赛都没有进去，西强东弱，似乎已经到了令人发指的地步。如果你细细想来，其实詹姆斯也是抗勇的一份子，2016年的总决赛，他们确实上演过惊天大逆转。但时至今日，很多人依然认为，骑士能够拿下那年的总冠军，是因为勇士遭遇了太多意外的因素。多数时刻，詹姆斯在和勇士的对抗中，都是以失败而告终。抗击詹姆斯虽然有8年，但那只是在东部范围内。抗击勇士，虽然只有5年，但这个范围，可就扩展到了全联盟。更让人感到绝望的是，抗击勇士的道路，现在的你还看不到尽头。库里、汤普森、格林正值当打之年，如果杜兰特今年夏天，继续留队，未来几个赛季，联盟剩余的球队该怎么玩？</content>
  </article>
  <article>
    <title>观察：恒大赛季最困难一战 气氛凝重卡帅未战先怯？</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>撰文/曾潇“明天确实是赛季以来最困难的一场比赛。” 面对塔利斯卡、郜林和于汉超都无法上场的窘境，卡纳瓦罗只能发出这样的感叹。以往的赛前发布会，无论广州恒大面对怎样的境况和对手，无论是卡纳瓦罗本人，还是出席的球员代表，都会尽量让气氛轻松一些。像月初面对强势的国安，郑智大哥就发话，“今天的国安是否比以前厉害？这个问题要踢过才知道。”当时在场的所有记者就笑了，郑智这样的回答，不但缓解了现场的气氛，也算是隔空像队友喊话，不要未战先怯。但今天下午的赛前发布会，气氛凝重很多，卡帅脸上甚少出现标志性的微笑。卡纳瓦罗确实很难再感到乐观，他的表态，像是已经认为自己比对手矮一截。“明天的比赛需要一定的疯狂，明天的比赛我们要冒险，还要保证不能丢球。今天带杨立瑜来新闻发布会，年轻球员在比赛中可能会给我们意想不到的惊喜。”疯狂和惊喜，很难想象成熟的冠军级球队需要祈求这两样东西的降临才能战胜对手。但同时失去了塔利斯卡、郜林和于汉超，也完全能理解他这样的表态。好在，广州恒大的中后场还是非常齐整的。上一轮联赛没有出场的冯潇霆，最近在辛苦加练，即便广州室外温度已经可以达到35度，他也在烈日下坚持着。像布朗宁、高准翼这样的球员也越来越融入球队。明天的比赛，广州恒大首先是不能丢球，有了齐整的中后场，这方面还是有一定底气的。而张琳芃和李学鹏在两个边路的助攻，也可以分担进攻端的压力。事已至此，只能去相信杨立瑜、韦世豪和钟义浩这三名本赛季以来出场最多的年轻攻击手。希望他们不要昙花一现，继续拿出对阵武汉卓尔那样的表现。杨立瑜就表态说：“非常感谢主教练给我机会，明天的比赛确实有压力，但有压力才有动力，足球比赛也需要不断挑战自己。”</content>
  </article>
  <article>
    <title>观察：恒大赛季最困难一战 气氛凝重卡帅未战先怯？</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>撰文/曾潇“明天确实是赛季以来最困难的一场比赛。” 面对塔利斯卡、郜林和于汉超都无法上场的窘境，卡纳瓦罗只能发出这样的感叹。以往的赛前发布会，无论广州恒大面对怎样的境况和对手，无论是卡纳瓦罗本人，还是出席的球员代表，都会尽量让气氛轻松一些。像月初面对强势的国安，郑智大哥就发话，“今天的国安是否比以前厉害？这个问题要踢过才知道。”当时在场的所有记者就笑了，郑智这样的回答，不但缓解了现场的气氛，也算是隔空像队友喊话，不要未战先怯。但今天下午的赛前发布会，气氛凝重很多，卡帅脸上甚少出现标志性的微笑。卡纳瓦罗确实很难再感到乐观，他的表态，像是已经认为自己比对手矮一截。“明天的比赛需要一定的疯狂，明天的比赛我们要冒险，还要保证不能丢球。今天带杨立瑜来新闻发布会，年轻球员在比赛中可能会给我们意想不到的惊喜。”疯狂和惊喜，很难想象成熟的冠军级球队需要祈求这两样东西的降临才能战胜对手。但同时失去了塔利斯卡、郜林和于汉超，也完全能理解他这样的表态。好在，广州恒大的中后场还是非常齐整的。上一轮联赛没有出场的冯潇霆，最近在辛苦加练，即便广州室外温度已经可以达到35度，他也在烈日下坚持着。像布朗宁、高准翼这样的球员也越来越融入球队。明天的比赛，广州恒大首先是不能丢球，有了齐整的中后场，这方面还是有一定底气的。而张琳芃和李学鹏在两个边路的助攻，也可以分担进攻端的压力。事已至此，只能去相信杨立瑜、韦世豪和钟义浩这三名本赛季以来出场最多的年轻攻击手。希望他们不要昙花一现，继续拿出对阵武汉卓尔那样的表现。杨立瑜就表态说：“非常感谢主教练给我机会，明天的比赛确实有压力，但有压力才有动力，足球比赛也需要不断挑战自己。”</content>
  </article>
  <article>
    <title>卡帅：我们要踢得像利物浦逆转巴萨一样 年轻队员或有惊喜</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日广州（文/曾潇） 广州恒大将于明天傍晚在天河体育中心迎来生死大战。但是在比赛之前，广州恒大却迎来了一大利空消息，塔利斯卡将因伤缺阵。由于郜林和于汉超也因伤不能上场，卡纳瓦罗只能依靠年轻球员冲锋陷阵。卡纳瓦罗无奈地说：“郜林在一场发挥很好的比赛里被踢伤，塔利斯卡则是脚踢在地上受伤，于汉超国家队回来就有伤病。这么三位重要的球员缺阵，确实是最困难的一场比赛。明天的比赛先要把头脑清干净，疯狂一点。”他继续说：“如果我们想继续向前明天就要胜利，明天的比赛需要一定的疯狂，明天的比赛我们要冒险，还要保证不能丢球，明天的比赛对我们肯定非常困难，我们不能犯错误。今天带杨立瑜来新闻发布会，年轻球员在比赛中可能会给我们意想不到的惊喜。”面对这样的困境，卡纳瓦罗希望动用一切可能激发球队的战斗力，他说本赛季欧冠半决赛利物浦逆转巴萨的比赛，就是恒大需要学习的榜样。“利物浦在主场落后巴萨三球，还缺少了萨拉赫和菲尔米诺，结果在自己的主场踢了巴萨四比零。我们可能不需要这么多进球，但需要的结果是一样的。我还想呼吁球迷，对明天的球员有更大的支持，明天的比赛需要全方位的帮助。”</content>
  </article>
<article>
    <title>卡帅：我们要踢得像利物浦逆转巴萨一样 年轻队员或有惊喜</title>
    <date>2019-05-21</date>
    <category>体育</category>
    <upstream>腾讯新闻</upstream>
    <content>腾讯体育5月21日广州（文/曾潇） 广州恒大将于明天傍晚在天河体育中心迎来生死大战。但是在比赛之前，广州恒大却迎来了一大利空消息，塔利斯卡将因伤缺阵。由于郜林和于汉超也因伤不能上场，卡纳瓦罗只能依靠年轻球员冲锋陷阵。卡纳瓦罗无奈地说：“郜林在一场发挥很好的比赛里被踢伤，塔利斯卡则是脚踢在地上受伤，于汉超国家队回来就有伤病。这么三位重要的球员缺阵，确实是最困难的一场比赛。明天的比赛先要把头脑清干净，疯狂一点。”他继续说：“如果我们想继续向前明天就要胜利，明天的比赛需要一定的疯狂，明天的比赛我们要冒险，还要保证不能丢球，明天的比赛对我们肯定非常困难，我们不能犯错误。今天带杨立瑜来新闻发布会，年轻球员在比赛中可能会给我们意想不到的惊喜。”面对这样的困境，卡纳瓦罗希望动用一切可能激发球队的战斗力，他说本赛季欧冠半决赛利物浦逆转巴萨的比赛，就是恒大需要学习的榜样。“利物浦在主场落后巴萨三球，还缺少了萨拉赫和菲尔米诺，结果在自己的主场踢了巴萨四比零。我们可能不需要这么多进球，但需要的结果是一样的。我还想呼吁球迷，对明天的球员有更大的支持，明天的比赛需要全方位的帮助。”</content>
  </article>
</articles>
